{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4787,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes possibilidades de altera\u00e7\u00f5es no texto:I. \u201c\u00c9 anterior\u201d (l. 03) por \u201cantecede\u201d.II. \u201cDos males\u201d (l. 19-20) por \u201c\u00e0s ruindades\u201d.III. \u201cContradit\u00f3ria\u201d (l. 20) por \u201cinconcili\u00e1vel\u201d.IV. \u201cCaiu\u201d (l. 24) por \u201cmergulhou\u201d.Quais preservam a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto sem a necessidade de qualquer outra mudan\u00e7a?","provas":[{"id":62490,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-portugues-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:43:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1906421,"hashId":"d3e42dcfeeea911c0fe84a07f94babb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes possibilidades de altera\u00e7\u00f5es no texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201c\u00c9 anterior\u201d (l. 03) por \u201cantecede\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cDos males\u201d (l. 19-20) por \u201c\u00e0s ruindades\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cContradit\u00f3ria\u201d (l. 20) por \u201cinconcili\u00e1vel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cCaiu\u201d (l. 24) por \u201cmergulhou\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais preservam a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto sem a necessidade de qualquer outra mudan\u00e7a?<\/p>","resposta":7353995,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7353994,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":7353995,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":7353996,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":7353997,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7353998,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 39 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Maria Firmina dos Reis, a abolicionista negra que se tornou a primeira romancista do Brasil___ Maria Firmina dos Reis foi a primeira mulher a publicar um romance no Brasil. \u00darsula,escrito com o pseud\u00f4nimo Uma maranhense em 1859, \u00e9 considerado o precursor da tem\u00e1ticaabolicionista na literatura brasileira; \u00e9 anterior, por exemplo, \u00e0 poesia de Castro Alves \u2013 o\u00e9pico Navio Negreiro, publicado em 1880. Nesta sexta-feira (11\/10\/2019), a abolicionista negra eeducadora brasileira, falecida em 1917, tem seu 194\u00ba anivers\u00e1rio lembrado em um doodle doGoogle, desenhado pelo ilustrador Nik Neves, de S\u00e3o Paulo.___ \"Meteram-me a mim e a mais trezentos companheiros de infort\u00fanio e de cativeiro noestreito e infecto por\u00e3o de um navio. Trinta dias de cru\u00e9is tormentos e de falta absoluta de tudoquanto \u00e9 mais necess\u00e1rio \u00e0 vida passamos nessa sepultura at\u00e9 que abordamos as praiasbrasileiras. Para caber a mercadoria humana no por\u00e3o, fomos amarrados em p\u00e9 e, para que n\u00e3ohouvesse receio de revolta, acorrentados como animais ferozes das nossas matas, que se levampara recreio dos potentados da Europa\", diz uma personagem do romance \u00darsula.___ Nascida na ilha de S\u00e3o Lu\u00eds, no Maranh\u00e3o, em 1822, pouco depois de o Brasil ter declaradoindepend\u00eancia de Portugal, Maria Firmina dos Reis era filha de pai negro e m\u00e3e branca. Criada nacasa de uma tia materna, teve contato com a literatura desde cedo. Seu primo, Sotero dos Reis,foi um popular gram\u00e1tico na \u00e9poca. Tornou-se professora de escola prim\u00e1ria em 1847, ap\u00f3s seraprovada em concurso p\u00fablico na cidade de Guimar\u00e3es, no Maranh\u00e3o.___ Maria Firmina publicou poesia, ensaios, hist\u00f3rias e quebra-cabe\u00e7as em jornais e revistaslocais, al\u00e9m de compor can\u00e7\u00f5es abolicionistas. A literatura era seu instrumento de den\u00fancia dosmales da escravid\u00e3o, contradit\u00f3ria \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 professada pela sociedade, que n\u00e3o se constrangiaem lucrar com a venda de seres humanos. \"\u00c9 horr\u00edvel lembrar que as criaturas humanas tratamseus semelhantes assim\", escreveu a autora em \u00darsula. Em 1887, publicou na RevistaMaranhense o conto A Escrava, no qual descreve uma participante ativa da causa abolicionista.Seu trabalho, no entanto, caiu no esquecimento e s\u00f3 foi redescoberto na d\u00e9cada de 1960. Oromance \u00darsula tem sido reimpresso desde ent\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/10\/11\/politica\/1570793304_499201.htm \u2013 textoadaptado especialmente para esta prova).","id":476191,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 39 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Maria Firmina dos Reis, a abolicionista negra que se tornou a primeira romancista do Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Maria Firmina dos Reis foi a primeira mulher a publicar um romance no Brasil. <em>\u00darsula<\/em>,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrito com o pseud\u00f4nimo Uma maranhense em 1859, \u00e9 considerado o precursor da tem\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abolicionista na literatura brasileira; \u00e9 anterior, por exemplo, \u00e0 poesia de Castro Alves \u2013 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9pico <em>Navio Negreiro<\/em>, publicado em 1880. Nesta sexta-feira (11\/10\/2019), a abolicionista negra e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>educadora brasileira, falecida em 1917, tem seu 194\u00ba anivers\u00e1rio lembrado em um doodle do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Google, desenhado pelo ilustrador Nik Neves, de S\u00e3o Paulo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\"Meteram-me a mim e a mais trezentos companheiros de infort\u00fanio e de cativeiro no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estreito e infecto por\u00e3o de um navio. Trinta dias de cru\u00e9is tormentos e de falta absoluta de tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quanto \u00e9 mais necess\u00e1rio \u00e0 vida passamos nessa sepultura at\u00e9 que abordamos as praias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brasileiras. Para caber a mercadoria humana no por\u00e3o, fomos amarrados em p\u00e9 e, para que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houvesse receio de revolta, acorrentados como animais ferozes das nossas matas, que se levam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para recreio dos potentados da Europa\", diz uma personagem do romance <em>\u00darsula<\/em>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nascida na ilha de S\u00e3o Lu\u00eds, no Maranh\u00e3o, em 1822, pouco depois de o Brasil ter declarado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>independ\u00eancia de Portugal, Maria Firmina dos Reis era filha de pai negro e m\u00e3e branca. Criada na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa de uma tia materna, teve contato com a literatura desde cedo. Seu primo, Sotero dos Reis,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foi um popular gram\u00e1tico na \u00e9poca. Tornou-se professora de escola prim\u00e1ria em 1847, ap\u00f3s ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprovada em concurso p\u00fablico na cidade de Guimar\u00e3es, no Maranh\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Maria Firmina publicou poesia, ensaios, hist\u00f3rias e quebra-cabe\u00e7as em jornais e revistas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>locais, al\u00e9m de compor can\u00e7\u00f5es abolicionistas. A literatura era seu instrumento de den\u00fancia dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>males da escravid\u00e3o, contradit\u00f3ria \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 professada pela sociedade, <strong>que <\/strong>n\u00e3o se constrangia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em lucrar com a venda de seres humanos. \"\u00c9 horr\u00edvel lembrar que as criaturas humanas tratam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus semelhantes assim\", escreveu a autora em <em>\u00darsula<\/em>. Em 1887, publicou na <em>Revista<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Maranhense<\/em> o conto <em>A Escrava,<\/em> no qual descreve uma participante ativa da causa abolicionista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Seu trabalho, no entanto, caiu no esquecimento e s\u00f3 foi redescoberto na d\u00e9cada de 1960. O<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>romance <em>\u00darsula <\/em>tem sido reimpresso desde ent\u00e3o.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/10\/11\/politica\/1570793304_499201.htm \u2013 texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1906421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 - Dos Princ\u00edpios Fundamentais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72300,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr-2020-unifil-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Prado Ferreira - Diretor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:39:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2207246,"hashId":"0e143100e4dd7ae44a4125d907d12b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 - Dos Princ\u00edpios Fundamentais, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8668778,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico \u00e9 um princ\u00edpio da Rep\u00fablica Federativa do Brasil na rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":8668775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico \u00e9 um princ\u00edpio da Rep\u00fablica Federativa do Brasil na rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil buscar\u00e1 a integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos da Am\u00e9rica Latina, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana de na\u00e7\u00f5es.","id":8668776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil buscar\u00e1 a integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos da Am\u00e9rica Latina, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana de na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8668777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, dependentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.","id":8668778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, dependentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos gerais e atualidades"],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2207246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa precisa receber um medicamento por via intravenosa. Na bula desse medicamento, consta que a indica\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 de 6 ml para cada quilograma do paciente a cada hora (6 ml\/kg\/h). Sabendo que 10 gotas do medicamento equivalem a 1 ml e que a pessoa tem 60 kg, pode-se afirmar que a quantidade de gotas, por segundo, que deve ser ministrada \u00e9 de:","provas":[{"id":77728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:04:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2385922,"hashId":"43ee7c0eff4cb21d77a286bbe1d78ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa precisa receber um medicamento por via intravenosa. Na bula desse medicamento, consta que a indica\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 de 6 ml para cada quilograma do paciente a cada hora (6 ml\/kg\/h). Sabendo que 10 gotas do medicamento equivalem a 1 ml e que a pessoa tem 60 kg, pode-se afirmar que a quantidade de gotas, por segundo, que deve ser ministrada \u00e9 de:<\/p>","resposta":9443451,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5.","id":9443450,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":9443451,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9443452,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":9443453,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,5.","id":9443454,"corpo":"<p>1,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530749,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2385922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFaltando pouco mais de um m\u00eas para o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, o Ver\u00e3o, Gaspar se prepara para receber cerca de 300 mil turistas. [...] Grande parte do p\u00fablico que segue para o litoral catarinense passar\u00e1 por Gaspar. Aproveitando sua localiza\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, sua infraestrutura de hot\u00e9is, restaurantes, com\u00e9rcio e servi\u00e7os\u201d (Fonte: GASPAR. Est\u00e1 oficialmente aberta a temporada de ver\u00e3o nos parques aqu\u00e1ticos de Gaspar. Prefeitura Municipal de Gaspar. nov. 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/twixar.me\/03pT. Acesso em: 25 jan. 2020.). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- Gaspar possui a maior concentra\u00e7\u00e3o de parques aqu\u00e1ticos do Estado. II- A men\u00e7\u00e3o aos parques aqu\u00e1ticos de Gaspar faz jus ao roteiro tur\u00edstico conhecido como Rota das \u00c1guas. III- S\u00e3o 20 os parques aqu\u00e1ticos de Gaspar, que fomentam o turismo na regi\u00e3o.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":77728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:04:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2385931,"hashId":"e8d665a0dbd30474c05c0672d3c4b0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFaltando pouco mais de um m\u00eas para o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, o Ver\u00e3o, Gaspar se prepara para receber cerca de 300 mil turistas. [...] Grande parte do p\u00fablico que segue para o litoral catarinense passar\u00e1 por Gaspar. Aproveitando sua localiza\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, sua infraestrutura de hot\u00e9is, restaurantes, com\u00e9rcio e servi\u00e7os\u201d (Fonte: GASPAR. Est\u00e1 oficialmente aberta a temporada de ver\u00e3o nos parques aqu\u00e1ticos de Gaspar. Prefeitura Municipal de Gaspar. nov. 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/twixar.me\/03pT. Acesso em: 25 jan. 2020.). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Gaspar possui a maior concentra\u00e7\u00e3o de parques aqu\u00e1ticos do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A men\u00e7\u00e3o aos parques aqu\u00e1ticos de Gaspar faz jus ao roteiro tur\u00edstico conhecido como Rota das \u00c1guas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- S\u00e3o 20 os parques aqu\u00e1ticos de Gaspar, que fomentam o turismo na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9443493,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9443492,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9443493,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9443494,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9443495,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9443496,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2385931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Combate a Corrup\u00e7\u00e3o define os atos lesivos tanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nacional como \u00e0 estrangeira pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o. No tocante a licita\u00e7\u00f5es e contratos, est\u00e1 expresso no texto legal que ser\u00e1 considerado como ato lesivo","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:49:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207052,"hashId":"98bbccc60ae7ef14a28887a312b90f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Combate a Corrup\u00e7\u00e3o define os atos lesivos tanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nacional como \u00e0 estrangeira pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o. No tocante a licita\u00e7\u00f5es e contratos, est\u00e1 expresso no texto legal que ser\u00e1 considerado como ato lesivo<\/p>","resposta":8667854,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frustrar o car\u00e1ter contratual de procedimento licitat\u00f3rio.","id":8667853,"corpo":"<p>frustrar o car\u00e1ter contratual de procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perturbar a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer ato de procedimento licitat\u00f3rio p\u00fablico.","id":8667854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perturbar a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer ato de procedimento licitat\u00f3rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afastar licitante por meio de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia.","id":8667855,"corpo":"<p>afastar licitante por meio de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incluir pessoa jur\u00eddica para celebrar contrato administrativo.","id":8667856,"corpo":"<p>incluir pessoa jur\u00eddica para celebrar contrato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estabelecer desequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro nos contratos.","id":8667857,"corpo":"<p>estabelecer desequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro nos contratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nacional ou estrangeira","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422414,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-lesivos-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"direito-administrativo\/2207052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:49:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207070,"hashId":"49a1754b7e6a03ae22e9a0a5269f4c13","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":8667947,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos de professor, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":8667943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos de professor, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de autarquias e empresas p\u00fablicas, assim como a participa\u00e7\u00e3o de qualquer delas em empresa privada.","id":8667944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de autarquias e empresas p\u00fablicas, assim como a participa\u00e7\u00e3o de qualquer delas em empresa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 quatro anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":8667945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 quatro anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com o fim de garantir a preserva\u00e7\u00e3o do valor salarial, admite-se a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":8667946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o fim de garantir a preserva\u00e7\u00e3o do valor salarial, admite-se a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.","id":8667947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2207070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Jo\u00e3o \u00e9 vereador do Munic\u00edpio de Ilhabela e que ele deixou de comparecer em uma sess\u00e3o legislativa a 06 (seis) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas, sem apresentar qualquer laudo m\u00e9dico e sem licen\u00e7a ou miss\u00e3o autorizada pela C\u00e2mara Municipal.De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:49:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207079,"hashId":"192785b53b018d030daea71e054337c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que Jo\u00e3o \u00e9 vereador do Munic\u00edpio de Ilhabela e que ele deixou de comparecer em uma sess\u00e3o legislativa a 06 (seis) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas, sem apresentar qualquer laudo m\u00e9dico e sem licen\u00e7a ou miss\u00e3o autorizada pela C\u00e2mara Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o<\/p>","resposta":8667988,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perder\u00e1 o mandato e a perda ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pela Mesa Diretora ou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros.","id":8667988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 o mandato e a perda ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pela Mesa Diretora ou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente perderia o mandato se deixasse de comparecer em cada sess\u00e3o legislativa a 15 (quinze) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas.","id":8667989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente perderia o mandato se deixasse de comparecer em cada sess\u00e3o legislativa a 15 (quinze) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 perder o mandato e a perda ser\u00e1 decidida pela manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos Vereadores, por provoca\u00e7\u00e3o privativa da Mesa Diretora.","id":8667990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 perder o mandato e a perda ser\u00e1 decidida pela manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos Vereadores, por provoca\u00e7\u00e3o privativa da Mesa Diretora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente perderia o mandato se deixasse de comparecer em cada sess\u00e3o legislativa a 30 (trinta) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas.","id":8667991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente perderia o mandato se deixasse de comparecer em cada sess\u00e3o legislativa a 30 (trinta) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o perder\u00e1 o mandato, pois todo vereador pode deixar de comparecer \u00e0 metade das sess\u00f5es ordin\u00e1rias realizadas em cada sess\u00e3o legislativa.","id":8667992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o perder\u00e1 o mandato, pois todo vereador pode deixar de comparecer \u00e0 metade das sess\u00f5es ordin\u00e1rias realizadas em cada sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2207079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Adriano possui curso superior e que no ano passado ele foi condenado em decis\u00e3o transitada em julgado por crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada previsto na Lei Maria da Penha. O crime n\u00e3o \u00e9 considerado como de menor potencial ofensivo. Adriano deseja ser nomeado para ocupar cargo em comiss\u00e3o no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Munic\u00edpio de Ilhabela.De acordo com o previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que Adriano","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:49:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207080,"hashId":"a93f069abe3257b15cf5d497e48e0808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Adriano possui curso superior e que no ano passado ele foi condenado em decis\u00e3o transitada em julgado por crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada previsto na Lei Maria da Penha. O crime n\u00e3o \u00e9 considerado como de menor potencial ofensivo. Adriano deseja ser nomeado para ocupar cargo em comiss\u00e3o no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Munic\u00edpio de Ilhabela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que Adriano<\/p>","resposta":8667996,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta, j\u00e1 que possui ensino superior e sua condena\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o impede tal nomea\u00e7\u00e3o.","id":8667993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta, j\u00e1 que possui ensino superior e sua condena\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o impede tal nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta se possu\u00edsse condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8667994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta se possu\u00edsse condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta se tivesse sido demitido do servi\u00e7o p\u00fablico em decorr\u00eancia de processo administrativo ou judicial.","id":8667995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta se tivesse sido demitido do servi\u00e7o p\u00fablico em decorr\u00eancia de processo administrativo ou judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser nomeado para cargos em comiss\u00e3o, na Administra\u00e7\u00e3o Direta, Indireta e fundacional do Munic\u00edpio e do Poder Legislativo Municipal.","id":8667996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser nomeado para cargos em comiss\u00e3o, na Administra\u00e7\u00e3o Direta, Indireta e fundacional do Munic\u00edpio e do Poder Legislativo Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta se j\u00e1 tivesse sido condenado por nepotismo, com senten\u00e7a transitada em julgado.","id":8667997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas n\u00e3o poderia ser nomeado para cargo em comiss\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o Direta se j\u00e1 tivesse sido condenado por nepotismo, com senten\u00e7a transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2207080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":21749,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos"},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Considere que 3 pedreiros constroem 40 metros lineares de muro em 2 dias de trabalho. Uma obra exige a constru\u00e7\u00e3o de 2.345 metros lineares de muro (com a mesma altura e utilizando os mesmos materiais e m\u00e9todos) e conta com 8 pedreiros \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Assim, a partir dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a obra ser\u00e1 conclu\u00edda em, no m\u00e1ximo, 36 dias de trabalho.II. Considere um cilindro cuja base \u00e9 um c\u00edrculo de raio igual a 15 metros e a altura corresponde a 7 metros. Considere, tamb\u00e9m, o valor de Pi (\u03c0) igual a 3,14. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea total da superf\u00edcie desse cilindro \u00e9 maior que 2.090 m\u00b2 e menor que 2.120 m\u00b2.III. Uma loja comprou 739 novas camisas de um fornecedor e pagou R$ 33,70 por cada pe\u00e7a. Essa empresa tamb\u00e9m adquiriu 431 cal\u00e7as de outro fornecedor, pagando R$ 41,30 por cada pe\u00e7a. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o custo total das camisas corresponde a mais de 56% e a menos de 61% do valor total gasto com a compra de todas as pe\u00e7as mencionadas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53923,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":53924,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"},{"id":54039,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo Educacional - 2020"},{"id":54081,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Almoxarife - 2020"},{"id":54192,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":54459,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":21749,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2020"},{"id":54489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Sala - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:26:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1628343,"hashId":"39887831387e3146b22d34641e8b2af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que 3 pedreiros constroem 40 metros lineares de muro em 2 dias de trabalho. Uma obra exige a constru\u00e7\u00e3o de 2.345 metros lineares de muro (com a mesma altura e utilizando os mesmos materiais e m\u00e9todos) e conta com 8 pedreiros \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Assim, a partir dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a obra ser\u00e1 conclu\u00edda em, no m\u00e1ximo, 36 dias de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere um cilindro cuja base \u00e9 um c\u00edrculo de raio igual a 15 metros e a altura corresponde a 7 metros. Considere, tamb\u00e9m, o valor de Pi (\u03c0) igual a 3,14. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea total da superf\u00edcie desse cilindro \u00e9 maior que 2.090 m\u00b2 e menor que 2.120 m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma loja comprou 739 novas camisas de um fornecedor e pagou R$ 33,70 por cada pe\u00e7a. Essa empresa tamb\u00e9m adquiriu 431 cal\u00e7as de outro fornecedor, pagando R$ 41,30 por cada pe\u00e7a. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o custo total das camisas corresponde a mais de 56% e a menos de 61% do valor total gasto com a compra de todas as pe\u00e7as mencionadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6121965,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1628343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":21749,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CRATERAS DA LUA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a crosta superior do nosso planeta, a Terra, \u00e9 rica em metais, assim como as camadas mais superficiais da Lua.II. De acordo com os pesquisadores do estudo citado no texto, a discrep\u00e2ncia entre a quantidade de ferro na crosta terrestre e na Lua pode ser ainda maior do que os cientistas pensavam at\u00e9 ent\u00e3o, conforme pode ser observado pelo leitor ap\u00f3s uma an\u00e1lise cuidadosa do texto.III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os cientistas j\u00e1 sabiam que o subsolo da Lua continha maiores concentra\u00e7\u00f5es dos metais estudados do que a superf\u00edcie lunar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53923,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":54192,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":54459,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":21749,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-e-educacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o infantil e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 09:26:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1628349,"hashId":"6fa39e8ba51d315e40b3442e91da510a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CRATERAS DA LUA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a crosta superior do nosso planeta, a Terra, \u00e9 rica em metais, assim como as camadas mais superficiais da Lua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com os pesquisadores do estudo citado no texto, a discrep\u00e2ncia entre a quantidade de ferro na crosta terrestre e na Lua pode ser ainda maior do que os cientistas pensavam at\u00e9 ent\u00e3o, conforme pode ser observado pelo leitor ap\u00f3s uma an\u00e1lise cuidadosa do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os cientistas j\u00e1 sabiam que o subsolo da Lua continha maiores concentra\u00e7\u00f5es dos metais estudados do que a superf\u00edcie lunar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6121995,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 6 a 9CRATERAS DA LUA A hip\u00f3tese mais aceita sobre a forma\u00e7\u00e3o da Lua diz que ela surgiu ap\u00f3s a colis\u00e3o entre a Terra e um planeta do tamanho de Marte, chamado Theia. O suposto evento \u00e9 chamado de \u201chip\u00f3tese do grande impacto\u201d, mas alguns cientistas t\u00eam questionado essa ideia. Agora, um novo estudo apresenta novas pistas para desvendar o mist\u00e9rio.Na suposta colis\u00e3o com Theia, a Terra teria perdido parte de sua crosta superior, e toda essa rocha destro\u00e7ada orbitou ao redor do nosso planeta at\u00e9 se aglutinar e formar a Lua. S\u00f3 que essa camada do nosso planeta \u00e9 pobre em metais, e novas pesquisas sugerem que o subsolo da Lua \u00e9 mais rico em metal do que se pensava anteriormente.Isso significa que a compreens\u00e3o do processo de colis\u00e3o com Theia pode estar errada \u2013 se \u00e9 que o impacto de fato aconteceu. Em um estudo publicado na Earth and Planetary Science Letters, cientistas liderados por Essam Heggy utilizaram novos conhecimentos sobre a composi\u00e7\u00e3o da poeira encontrada no fundo das crateras da Lua e conclu\u00edram que o subsolo lunar parece ser rico em \u00f3xidos de ferro e tit\u00e2nio.Os cientistas j\u00e1 sabiam que o subsolo da Lua continha maiores concentra\u00e7\u00f5es desses metais do que a superf\u00edcie lunar. Por\u00e9m, ao comparar a presen\u00e7a desses elementos na parte inferior de v\u00e1rias crateras de diferentes tamanhos, a equipe encontrou concentra\u00e7\u00f5es maiores de metal nas crateras mais profundas do que nas cavidades mais rasas. De acordo com os pesquisadores, a discrep\u00e2ncia entre a quantidade de ferro na crosta terrestre e na Lua pode ser ainda maior do que os cientistas pensavam at\u00e9 ent\u00e3o.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3evKztL. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":446514,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 6 a 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CRATERAS DA LUA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese mais aceita sobre a forma\u00e7\u00e3o da Lua diz que ela surgiu ap\u00f3s a colis\u00e3o entre a Terra e um planeta do tamanho de Marte, chamado Theia. O suposto evento \u00e9 chamado de \u201chip\u00f3tese do grande impacto\u201d, mas alguns cientistas t\u00eam questionado essa ideia. Agora, um novo estudo apresenta novas pistas para desvendar o mist\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na suposta colis\u00e3o com Theia, a Terra teria perdido parte de sua crosta superior, e toda essa rocha destro\u00e7ada orbitou ao redor do nosso planeta at\u00e9 se aglutinar e formar a Lua. S\u00f3 que essa camada do nosso planeta \u00e9 pobre em metais, e novas pesquisas sugerem que o subsolo da Lua \u00e9 mais rico em metal do que se pensava anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que a compreens\u00e3o do processo de colis\u00e3o com Theia pode estar errada \u2013 se \u00e9 que o impacto de fato aconteceu. Em um estudo publicado na Earth and Planetary Science Letters, cientistas liderados por Essam Heggy utilizaram novos conhecimentos sobre a composi\u00e7\u00e3o da poeira encontrada no fundo das crateras da Lua e conclu\u00edram que o subsolo lunar parece ser rico em \u00f3xidos de ferro e tit\u00e2nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas j\u00e1 sabiam que o subsolo da Lua continha maiores concentra\u00e7\u00f5es desses metais do que a superf\u00edcie lunar. Por\u00e9m, ao comparar a presen\u00e7a desses elementos na parte inferior de v\u00e1rias crateras de diferentes tamanhos, a equipe encontrou concentra\u00e7\u00f5es maiores de metal nas crateras mais profundas do que nas cavidades mais rasas. De acordo com os pesquisadores, a discrep\u00e2ncia entre a quantidade de ferro na crosta terrestre e na Lua pode ser ainda maior do que os cientistas pensavam at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3evKztL. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1628349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento autorizado correspondeu a R$:","provas":[{"id":76746,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 13:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2505085,"hashId":"cf22ed1cb462f0c2ead3571611bcadb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento autorizado correspondeu a R$:<\/p>","resposta":9961175,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.450.000,00. ","id":9961173,"corpo":"<p>3.450.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.250.000,00.","id":9961174,"corpo":"<p>3.250.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.150.000,00.","id":9961175,"corpo":"<p>3.150.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 2.950.000,00.","id":9961176,"corpo":"<p> 2.950.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Prefeitura de Chiador, ao final do exerc\u00edcio de 20XX, apresentou os seguintes valores: Cr\u00e9dito adicional suplementar aberto, R$ 200.000,00.Despesa com investimento, R$ 650.000,00.Despesa com pessoal, R$ 800.000,00.Despesa empenhada, R$ 3.100.000,00.Despesa liquidada, R$ 2.800.000,00.Outras receitas, R$ 350.000,00.Outros custeios, R$ 450.000,00.Receita arrecadada, R$ 3.250.000,00.Receita com IPTU, R$ 2.300.000,00.Receita prevista, R$ 2.950.000,00.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. ","id":544166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura de Chiador, ao final do exerc\u00edcio de 20XX, apresentou os seguintes valores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito adicional suplementar aberto, R$ 200.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com investimento, R$ 650.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com pessoal, R$ 800.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa empenhada, R$ 3.100.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa liquidada, R$ 2.800.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outras receitas, R$ 350.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros custeios, R$ 450.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita arrecadada, R$ 3.250.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita com IPTU, R$ 2.300.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita prevista, R$ 2.950.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quase todos os pacientes com diagn\u00f3stico de isquemia cr\u00edtica de MMII v\u00e3o apresentar doen\u00e7a coronariana associada.","provas":[{"id":51261,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1547605,"hashId":"d9f79b129e109bdfb7f21fa6dd12d9ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quase todos os pacientes com diagn\u00f3stico de isquemia cr\u00edtica de MMII v\u00e3o apresentar doen\u00e7a coronariana associada.<\/p>","resposta":5794354,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5794354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5794355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aterosclerose, o processo degenerativo vascular mais comum na popula\u00e7\u00e3o adulta dos pa\u00edses ocidentais, inicia-se na juventude e progride ao longo de toda a vida. Apesar de ser um processo difuso das art\u00e9rias de grande e de m\u00e9dio calibre, a aterosclerose afeta, de forma segmentar, algumas art\u00e9rias, como as coron\u00e1rias, as car\u00f3tidas e o eixo arterial dos membros. Nessa \u00faltima localiza\u00e7\u00e3o, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a arterial oclusiva perif\u00e9rica (DAOP). A respeito da aterosclerose, principalmente acerca da DAOP, julgue os itens a seguir.","id":435881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aterosclerose, o processo degenerativo vascular mais comum na popula\u00e7\u00e3o adulta dos pa\u00edses ocidentais, inicia-se na juventude e progride ao longo de toda a vida. Apesar de ser um processo difuso das art\u00e9rias de grande e de m\u00e9dio calibre, a aterosclerose afeta, de forma segmentar, algumas art\u00e9rias, como as coron\u00e1rias, as car\u00f3tidas e o eixo arterial dos membros. Nessa \u00faltima localiza\u00e7\u00e3o, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a arterial oclusiva perif\u00e9rica (DAOP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da aterosclerose, principalmente acerca da DAOP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 77","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1547605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor forma de preven\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 o controle vetorial, a fim de eliminar o reservat\u00f3rio, diagnosticar e tratar precocemente todos os casos e vacinar de acordo com as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds.","provas":[{"id":51261,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1547633,"hashId":"6a31a5e425e878381d00269a97f8ce77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor forma de preven\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 o controle vetorial, a fim de eliminar o reservat\u00f3rio, diagnosticar e tratar precocemente todos os casos e vacinar de acordo com as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds.<\/p>","resposta":5794446,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5794445,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5794446,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade agendou uma consulta em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade por causa de uma \u00falcera na perna esquerda, que apareceu h\u00e1 cinco meses. Ele relata que, quando a \u00falcera surgiu, morava em uma ch\u00e1cara no interior do estado da Bahia. No in\u00edcio, era uma les\u00e3o parecida com a picada de um inseto, mas depois a \u00falcera aumentou o tamanho e come\u00e7ou a doer. Atualmente ao examinar, observa-se uma \u00falcera na perna esquerda, com bordas elevadas e infiltradas, com a presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o amarelada. Na hist\u00f3ria familiar, a filha est\u00e1 em tratamento para leishmaniose cut\u00e2nea. Ao exame f\u00edsico, verificam-se PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 90 bpm, SatO2 = 97% em ar ambiente, FR = 19 irpm, e o paciente encontra-se anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril e hipocorado 1+\/4+.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/medifoco.com.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a sua principal suspeita diagn\u00f3stica; e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":435885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos de idade agendou uma consulta em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade por causa de uma \u00falcera na perna esquerda, que apareceu h\u00e1 cinco meses. Ele relata que, quando a \u00falcera surgiu, morava em uma ch\u00e1cara no interior do estado da Bahia. No in\u00edcio, era uma les\u00e3o parecida com a picada de um inseto, mas depois a \u00falcera aumentou o tamanho e come\u00e7ou a doer. Atualmente ao examinar, observa-se uma \u00falcera na perna esquerda, com bordas elevadas e infiltradas, com a presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o amarelada. Na hist\u00f3ria familiar, a filha est\u00e1 em tratamento para leishmaniose cut\u00e2nea. Ao exame f\u00edsico, verificam-se PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 90 bpm, SatO2 = 97% em ar ambiente, FR = 19 irpm, e o paciente encontra-se anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril e hipocorado 1+\/4+.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51261\/grupo-questao\/435885-20210218180131000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/medifoco.com.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a sua principal suspeita diagn\u00f3stica; e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1547633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento para esse paciente deve ser multidisciplinar.","provas":[{"id":51261,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1547716,"hashId":"4f61c707ad7969b128a5ec6e5d7c483f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento para esse paciente deve ser multidisciplinar.<\/p>","resposta":5794709,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5794709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5794710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 24 anos de idade, morador do interior do estado da Bahia, procurou atendimento m\u00e9dico informando que, desde os 7 anos de idade, iniciou quadro de incha\u00e7o nas pernas e nos p\u00e9s. Relata dor intensa e sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o. Nega quadro de erisipela. Ao exame f\u00edsico das pernas, foi evidenciado um importante edema nos MMII em regi\u00e3o dos p\u00e9s e das pernas, mas as coxas s\u00e3o normais. Verificaram-se, tamb\u00e9m, perna direita quase 15 cm maior em di\u00e2metro que a esquerda (medindo na fita m\u00e9trica); edema duro e que n\u00e3o melhora com eleva\u00e7\u00e3o das pernas; sinal de Stemmer positivo; sensibilidade inalterada; for\u00e7a muscular normal; e pulsos presentes. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":435898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 24 anos de idade, morador do interior do estado da Bahia, procurou atendimento m\u00e9dico informando que, desde os 7 anos de idade, iniciou quadro de incha\u00e7o nas pernas e nos p\u00e9s. Relata dor intensa e sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o. Nega quadro de erisipela. Ao exame f\u00edsico das pernas, foi evidenciado um importante edema nos MMII em regi\u00e3o dos p\u00e9s e das pernas, mas as coxas s\u00e3o normais. Verificaram-se, tamb\u00e9m, perna direita quase 15 cm maior em di\u00e2metro que a esquerda (medindo na fita m\u00e9trica); edema duro e que n\u00e3o melhora com eleva\u00e7\u00e3o das pernas; sinal de Stemmer positivo; sensibilidade inalterada; for\u00e7a muscular normal; e pulsos presentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1547716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel para Office 365, analise as seguintes afirmativas. I. A fun\u00e7\u00e3o \u201cSOMA\u201d \u00e9 utilizada para somar valores de um intervalo de c\u00e9lulas. II. A fun\u00e7\u00e3o \u201cCONCAT\u201d \u00e9 utilizada para somar a quantidade de c\u00e9lulas de um intervalo. III. A fun\u00e7\u00e3o \u201cM\u00c9DIA\u201d \u00e9 utilizada para calcular a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores de um intervalo de c\u00e9lulas. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1239311,"hashId":"907ee3a0c4bbe6206a73957c088f65a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel para Office 365,\r\nanalise as seguintes afirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A fun\u00e7\u00e3o \u201cSOMA\u201d \u00e9 utilizada para somar valores\r\nde um intervalo de c\u00e9lulas. <\/p><p align=\"justify\">II. A fun\u00e7\u00e3o \u201cCONCAT\u201d \u00e9 utilizada para somar a\r\nquantidade de c\u00e9lulas de um intervalo. <\/p><p align=\"justify\">III. A fun\u00e7\u00e3o \u201cM\u00c9DIA\u201d \u00e9 utilizada para calcular a\r\nm\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores de um intervalo de\r\nc\u00e9lulas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4480313,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4480312,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4480313,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4480314,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4480315,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420325,"slug":"informatica-funcoes-matematicas-e-trigonometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1239311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25900,"slug":"tecnico-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que alguns brasileiros gostam de jil\u00f3 e nenhuma crian\u00e7a gosta de jil\u00f3, \u00e9 poss\u00edvel concluir com absoluta certeza que","provas":[{"id":41746,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Auditor Fiscal - 2020"},{"id":87460,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-professor","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Professor - 2020"},{"id":87459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25900,"slug":"tecnico-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-tecnico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2020"},{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":46724,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Fiscal Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1239345,"hashId":"3af2ee8de99439080cde7ffe527996c7","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que alguns brasileiros gostam de jil\u00f3 e nenhuma crian\u00e7a gosta de jil\u00f3, \u00e9 poss\u00edvel concluir com absoluta certeza que<\/p>","resposta":4480414,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum brasileiro n\u00e3o \u00e9 crian\u00e7a.","id":4480414,"corpo":"<p align=justify>algum brasileiro n\u00e3o \u00e9 crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nenhuma crian\u00e7a \u00e9 brasileira.","id":4480415,"corpo":"<p align=justify>nenhuma crian\u00e7a \u00e9 brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alguma crian\u00e7a \u00e9 brasileira.","id":4480416,"corpo":"<p align=justify>alguma crian\u00e7a \u00e9 brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"algum brasileiro \u00e9 crian\u00e7a.","id":4480417,"corpo":"<p align=justify>algum brasileiro \u00e9 crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1239345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um erro ortogr\u00e1fico no texto.","provas":[{"id":41866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Contador - 2020"},{"id":41863,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1242518,"hashId":"e5fdda76f6f5a376b64b3ac13ffd76a2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um erro\r\nortogr\u00e1fico no texto.<\/p>","resposta":4493221,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 um erro no verbo \u201cganhar\u201d na sua forma do partic\u00edpio.","id":4493221,"corpo":"<p align=justify>No primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 um erro no verbo \u201cganhar\u201d na\r\nsua forma do partic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, as v\u00edrgulas foram utilizadas incorretamente.","id":4493222,"corpo":"<p align=justify>No primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, as v\u00edrgulas\r\nforam utilizadas incorretamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de v\u00edrgulas \u00e9 dispens\u00e1vel.","id":4493223,"corpo":"<p align=justify>O uso de v\u00edrgulas \u00e9 dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo n\u00e3o agu\u00e7a a curiosidade do leitor.","id":4493224,"corpo":"<p align=justify>O t\u00edtulo n\u00e3o agu\u00e7a a curiosidade do leitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Faturando R$ 105 milh\u00f5es, menino de 8 anos \u00e9 youtuber mais bem pago do mundo pelo 2\u00ba ano Ryan, do canal Ryan&#39;s World (Mundo de Ryan), ganhou US$ 26 milh\u00f5es (R$ 105 milh\u00f5es, na cota\u00e7\u00e3o atual) em 2019, acima dos US$ 22 milh\u00f5es (R$ 89 milh\u00f5es) que tinha ganho em 2018, de acordo com um ranking anual da revista Forbes, com base nos ganhos estimados entre junho de 2018 e junho de 2019. O canal, aberto em mar\u00e7o de 2015, teve seu grande lan\u00e7amento com um v\u00eddeo em que Ryan abriu mais de 100 brinquedos escondidos em ovos-surpresa de pl\u00e1stico. O v\u00eddeo teve mais de 800 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es. As contas do YouTube Dude Perfect e Nastya ficaram em segundo e terceiro lugares, com US$ 20 milh\u00f5es (R$ 81 milh\u00f5es) e US$ 18 milh\u00f5es (R$ 73 milh\u00f5es), respectivamente. No total, segundo o ranking, os 10 youtubers mais bem pagos de 2019 ganharam US$ 162 milh\u00f5es (R$ 658 milh\u00f5es). O canal Dude Perfect apresenta cinco amigos com 30 anos brincando com brinquedos, como armas Nerf. J\u00e1 o perfil Nastya mostra v\u00eddeos de Anastasia Radzinskaya, que nasceu no sul da R\u00fassia, e tem paralisia cerebral. A conta de Jeffree Star tem dezenas de v\u00eddeos de tutoriais de maquiagem. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial- 50845141","id":401099,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia o texto para \r\nresponder \r\nas quest\u00f5es. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Faturando R$ 105 milh\u00f5es, \r\nmenino de 8 anos \u00e9 \r\nyoutuber mais\r\nbem pago do mundo pelo 2\u00ba ano <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">    Ryan, do canal Ryan&#39;s World \r\n(Mundo de Ryan), \r\nganhou\r\nUS$ 26 milh\u00f5es (R$ 105 milh\u00f5es, na cota\u00e7\u00e3o \r\natual) em 2019,\r\nacima dos US$ 22 milh\u00f5es (R$ 89 milh\u00f5es) que \r\ntinha ganho em\r\n2018, de acordo com um ranking anual da \r\nrevista Forbes, com\r\nbase nos ganhos estimados entre junho de \r\n2018 e junho de\r\n2019. <\/p><p align=\"justify\">    O canal, \r\naberto em mar\u00e7o de 2015, teve seu \r\ngrande\r\nlan\u00e7amento com um v\u00eddeo em que Ryan abriu \r\nmais de 100\r\nbrinquedos escondidos em ovos-surpresa de \r\npl\u00e1stico. O v\u00eddeo\r\nteve mais de 800 milh\u00f5es de \r\nvisualiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">   As contas do YouTube Dude \r\nPerfect e Nastya \r\nficaram\r\nem segundo e terceiro lugares, com US$ 20 \r\nmilh\u00f5es (R$ 81\r\nmilh\u00f5es) e US$ 18 milh\u00f5es (R$ 73 milh\u00f5es), \r\nrespectivamente. <\/p><p align=\"justify\">   No total, segundo o ranking, \r\nos 10 youtubers \r\nmais bem\r\npagos de 2019 ganharam US$ 162 milh\u00f5es (R$ \r\n658 milh\u00f5es). <\/p><p align=\"justify\">   O \r\ncanal Dude Perfect apresenta cinco amigos \r\ncom 30\r\nanos brincando com brinquedos, como armas \r\nNerf. J\u00e1 o perfil\r\nNastya mostra v\u00eddeos de Anastasia \r\nRadzinskaya, que nasceu no\r\nsul da R\u00fassia, e tem paralisia \r\ncerebral. <\/p><p align=\"justify\">    A \r\nconta de Jeffree Star tem dezenas de \r\nv\u00eddeos de\r\ntutoriais de maquiagem. <\/p><p align=\"justify\">[...] <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-\r\n50845141<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u2014 Eu era apaixonado por voc\u00ea naquela \u00e9poca. Mas nunca me abri. Achei que voc\u00ea (...).\u201d 21\u00ba A ora\u00e7\u00e3o sublinhada est\u00e1 constru\u00edda a partir de uma estrutura de:","provas":[{"id":41893,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Analista Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1244518,"hashId":"e6e8679920b6855ddbb520f8eab82482","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c\u2014 Eu era apaixonado por voc\u00ea naquela \u00e9poca. <u>Mas nunca me abri<\/u>. Achei que voc\u00ea (...).\u201d 21\u00ba\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ora\u00e7\u00e3o sublinhada est\u00e1 constru\u00edda a partir de uma estrutura de:<\/p>","resposta":4501950,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":4501948,"corpo":"Conclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":4501949,"corpo":"Consequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":4501950,"corpo":"Oposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":4501951,"corpo":"Tempo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. \u00c9 proibido achar Walcyr Carrasco Chego em casa \u00e0 noite, exausto. A mesa vazia. Nada sobre o fog\u00e3o. Nem no forno. Nem na geladeira. N\u00e3o h\u00e1 jantar. Pior! Os ovos, sempre providenciais, acabaram. Sou for\u00e7ado a me contentar com um copo de leite e bolachas. No dia seguinte, revolto-me diante da empregada. \u2014 Passei fome!\u2014 Ih! Achei que o senhor n\u00e3o vinha jantar! Solto fa\u00edscas que nem um fio desencapado ao ouvir o verbo \u201cachar\u201d em qualquer conjuga\u00e7\u00e3o. \u00c9 um perigo achar. N\u00e3o no sentido de expressar uma opini\u00e3o, mas de supor alguma coisa. Tenho trauma, \u00e9 verdade! Tudo come\u00e7ou aos 9 anos de idade. Durante a aula, fui at\u00e9 a professora e pedi: \u2014 Posso ir ao banheiro? Ela n\u00e3o permitiu. Agoniado, voltei \u00e0 carteira. Cruzei as pernas. Cruzei de novo. Torci os p\u00e9s. Imposs\u00edvel escrever ou ouvir a li\u00e7\u00e3o. Senti algo morno escorrendo pelas pernas. Fiz xixi nas cal\u00e7as! Algu\u00e9m gritou: \u2014 Olha, ele fez xixi! Dali a pouco toda a classe ria. E a professora, surpresa: \u2014 Ih... eu achei que voc\u00ea pediu para sair por malandragem! V\u00edtima infantil, tomei horror ao \u201cachismo\u201d. Aprendi: sempre que algu\u00e9m \u201cacha\u201d alguma coisa, \u201cacha\u201d errado. Meu assistente, Felippe, \u00e9 mestre no assunto. \u2014 N\u00e3o botei gasolina no carro porque achei que ia dar! Explica, enquanto fa\u00e7o sinais na estrada tentando carona at\u00e9 algum posto. Inocente n\u00e3o sou. Traumatizado ou n\u00e3o, tamb\u00e9m j\u00e1 achei mais do que devia. Quase peguei pneumonia na It\u00e1lia por supor que o clima estaria ameno e n\u00e3o levar roupa de inverno. Palmilhei mercadinhos de cidades desconhecidas por imaginar que hot\u00e9is ofereceriam pasta de dente. Deixei de ver filmes e pe\u00e7as por n\u00e3o comprar ingressos com anteced\u00eancia ao pensar que estariam vazios. Fiquei encharcado ao apostar que n\u00e3o choveria, apesar das previs\u00f5es do tempo. Viajei quil\u00f4metros faminto por ter certeza de que haveria um bar ou restaurante aberto \u00e0 noite em uma estrada desconhecida. H\u00e1 algum tempo, vi um livro muito interessante em um antiqu\u00e1rio. Queria compr\u00e1-lo. Como ia passar por outras lojas, resolvi deixar para depois. \u2014 Ningu\u00e9m vai comprar esse livro justo agora! \u2014 disse a mim mesmo. Quando voltei, fora vendido. Exemplar \u00fanico. \u2014 O senhor podia ter reservado \u2014 disse o antiqu\u00e1rio. \u2014 \u00c9, mas eu achei... Mas eu me esfor\u00e7o para n\u00e3o achar coisa alguma. Quem trabalha comigo n\u00e3o pode mais achar. Tem de saber. Mesmo assim, vivo enfrentando surpresas. Nas rela\u00e7\u00f5es pessoais \u00e9 um inferno: encontro pessoas que mal falavam comigo porque achavam que eu n\u00e3o gostava delas. J\u00e1 eu n\u00e3o me aproximava por achar que n\u00e3o gostavam de mim! Acompanhei uma hist\u00f3ria melanc\u00f3lica. Dois colegas de classe se encontraram trinta anos depois. Ambos com vida amorosa p\u00e9ssima, casamento desfeito. Com a sinceridade que s\u00f3 a passagem do tempo permite, ele desabafou: \u2014 Eu era apaixonado por voc\u00ea naquela \u00e9poca. Mas nunca me abri. Achei que voc\u00ea n\u00e3o ia querer nada comigo. Ela suspirou, arrasada. \u2014 Eu achava voc\u00ea o m\u00e1ximo! Como nunca se aproximou, pensei que n\u00e3o tinha atra\u00e7\u00e3o por mim! Os dois se encararam arrasados. E se tivessem namorado? Talvez a vida deles fosse diferente! \u00c9 \u00f3bvio, poderiam tentar a partir de agora. Mas o que fazer com os trinta anos passados, a bagagem de cada um? Quando algu\u00e9m me diz: \u2014 Eu acho que... Respondo: \u2014 N\u00e3o ache, ningu\u00e9m perdeu nada. Adianta? Coisa nenhuma! Vivo me dando mal porque algu\u00e9m achou errado! Sempre que posso, insisto:\u2014 Se n\u00e3o sabe, pergunte! \u00c9 o lema que adotei: melhor que achar, sempre \u00e9 verificar! (Walcyr Carrasco, Veja, S\u00e3o Paulo, 05\/12\/16)","id":401280,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 proibido achar\r\n<\/p><p align=\"justify\">Walcyr Carrasco\r\n<\/p><p align=\"justify\">Chego em casa \u00e0 noite, exausto. A mesa vazia. Nada sobre o fog\u00e3o. Nem no forno. Nem na geladeira. N\u00e3o h\u00e1 jantar. Pior! Os ovos, sempre providenciais, acabaram. Sou for\u00e7ado a me contentar com um copo de leite e bolachas. No dia seguinte, revolto-me diante da empregada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Passei fome!<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Ih! Achei que o senhor n\u00e3o vinha jantar!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Solto fa\u00edscas que nem um fio desencapado ao ouvir o verbo \u201cachar\u201d em qualquer conjuga\u00e7\u00e3o. \u00c9 um perigo achar. N\u00e3o no sentido de expressar uma opini\u00e3o, mas de supor alguma coisa. Tenho trauma, \u00e9 verdade! Tudo come\u00e7ou aos 9 anos de idade. Durante a aula, fui at\u00e9 a professora e pedi:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2014 Posso ir ao banheiro?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ela n\u00e3o permitiu. Agoniado, voltei \u00e0 carteira. Cruzei as pernas. Cruzei de novo. Torci os p\u00e9s. Imposs\u00edvel escrever ou ouvir a li\u00e7\u00e3o. Senti algo morno escorrendo pelas pernas. Fiz xixi nas cal\u00e7as! Algu\u00e9m gritou:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Olha, ele fez xixi!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dali a pouco toda a classe ria. E a professora, surpresa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Ih... eu achei que voc\u00ea pediu para sair por malandragem!\r\n<\/p><p align=\"justify\">V\u00edtima infantil, tomei horror ao \u201cachismo\u201d. Aprendi: sempre que algu\u00e9m \u201cacha\u201d alguma coisa, \u201cacha\u201d errado. Meu assistente, Felippe, \u00e9 mestre no assunto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 N\u00e3o botei gasolina no carro porque achei que ia dar!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Explica, enquanto fa\u00e7o sinais na estrada tentando carona at\u00e9 algum posto.\r\nInocente n\u00e3o sou. Traumatizado ou n\u00e3o, tamb\u00e9m j\u00e1 achei mais do que devia. Quase peguei pneumonia na It\u00e1lia por supor que o clima estaria ameno e n\u00e3o levar roupa de inverno. Palmilhei mercadinhos de cidades desconhecidas por imaginar que hot\u00e9is ofereceriam pasta de dente. Deixei de ver filmes e pe\u00e7as por n\u00e3o comprar ingressos com anteced\u00eancia ao pensar que estariam vazios. Fiquei encharcado ao apostar que n\u00e3o choveria, apesar das previs\u00f5es do tempo. Viajei quil\u00f4metros faminto por ter certeza de que haveria um bar ou restaurante aberto \u00e0 noite em uma estrada desconhecida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">H\u00e1 algum tempo, vi um livro muito interessante em um antiqu\u00e1rio. Queria compr\u00e1-lo. Como ia passar por outras lojas, resolvi deixar para depois.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Ningu\u00e9m vai comprar esse livro justo agora! \u2014 disse a mim mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando voltei, fora vendido. Exemplar \u00fanico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 O senhor podia ter reservado \u2014 disse o antiqu\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 \u00c9, mas eu achei...\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mas eu me esfor\u00e7o para n\u00e3o achar coisa alguma. Quem trabalha comigo n\u00e3o pode mais achar. Tem de saber. Mesmo assim, vivo enfrentando surpresas. Nas rela\u00e7\u00f5es pessoais \u00e9 um inferno: encontro pessoas que mal falavam comigo porque achavam que eu n\u00e3o gostava delas. J\u00e1 eu n\u00e3o me aproximava por achar que n\u00e3o gostavam de mim! Acompanhei uma hist\u00f3ria melanc\u00f3lica.\r\nDois colegas de classe se encontraram trinta anos depois. Ambos com vida amorosa p\u00e9ssima, casamento desfeito. Com a sinceridade que s\u00f3 a passagem do tempo permite, ele desabafou:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Eu era apaixonado por voc\u00ea naquela \u00e9poca. Mas nunca me abri. Achei que voc\u00ea n\u00e3o ia querer nada comigo. Ela suspirou, arrasada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Eu achava voc\u00ea o m\u00e1ximo! Como nunca se aproximou, pensei que n\u00e3o tinha atra\u00e7\u00e3o por mim!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os dois se encararam arrasados. E se tivessem namorado? Talvez a vida deles fosse diferente! \u00c9 \u00f3bvio, poderiam tentar a partir de agora. Mas o que fazer com os trinta anos passados, a bagagem de cada um?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando algu\u00e9m me diz:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Eu acho que...\r\n<\/p><p align=\"justify\">Respondo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 N\u00e3o ache, ningu\u00e9m perdeu nada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adianta? Coisa nenhuma! Vivo me dando mal porque algu\u00e9m achou errado! Sempre que posso, insisto:<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Se n\u00e3o sabe, pergunte! \u00c9 o lema que adotei: melhor que achar, sempre \u00e9 verificar! <\/p><p align=\"right\">(Walcyr Carrasco, Veja, S\u00e3o Paulo, 05\/12\/16)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1244518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inform\u00e1tica, os elementos de software e hardware podem ser separados em diferentes categorias. \u00c9 um exemplo de hardware, EXCETO:","provas":[{"id":41893,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Analista Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1244547,"hashId":"7f4def549927fa907f28e011e817ad3a","enunciado":"<p align=justify>Na inform\u00e1tica, os elementos de software e hardware podem ser separados em diferentes categorias. \u00c9 um exemplo de hardware, EXCETO:<\/p>","resposta":4502067,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPU.","id":4502064,"corpo":"CPU.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HD.","id":4502065,"corpo":"HD.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Placa m\u00e3e.","id":4502066,"corpo":"Placa m\u00e3e.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema operacional.","id":4502067,"corpo":"Sistema operacional.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1244547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-09, o estudo, desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva dever\u00e1 obedecer \u00e0 seguinte hierarquia: medidas que eliminam ou reduzam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; medidas que previnam a libera\u00e7\u00e3o ou dissemina\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho; medidas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.A alternativa que preenche corretamente as lacunas \u00e9:","provas":[{"id":41920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244639,"hashId":"3c4cf4e938290cd138aa4aaf72a0ec8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-09, o estudo, desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva dever\u00e1 obedecer \u00e0 seguinte hierarquia: medidas que eliminam ou reduzam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; medidas que previnam a libera\u00e7\u00e3o ou dissemina\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho; medidas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche corretamente as lacunas \u00e9:<\/p>","resposta":4502457,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminam ou reduzam; previnam; reduzam","id":4502457,"corpo":"<p>eliminam ou reduzam; previnam; reduzam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eliminam ou reduzam; reduzam; previnam","id":4502458,"corpo":"<p>eliminam ou reduzam; reduzam; previnam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"previnam; reduzam; reduzam","id":4502459,"corpo":"<p>previnam; reduzam; reduzam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"previnam; eliminem; reduzam","id":4502460,"corpo":"<p>previnam; eliminem; reduzam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1244639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 1.600, de 7 de julho de 2011, \u00e9 CORRETO afirmar que a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias deve:","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244695,"hashId":"e5bab938d4ab7af74dd00f0641073dcf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Portaria n\u00ba 1.600, de 7 de julho de 2011, \u00e9 CORRETO afirmar que a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias deve:<\/p>","resposta":4502693,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atender exclusivamente a regi\u00e3o centro-sul do pa\u00eds.","id":4502690,"corpo":"<p align=justify>Atender exclusivamente a regi\u00e3o centro-sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Priorizar todas as linhas de cuidados sem exce\u00e7\u00e3o.","id":4502691,"corpo":"<p align=justify>Priorizar todas as linhas de cuidados sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o da sala de reabilita\u00e7\u00e3o.","id":4502692,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o da sala de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Articular e integrar todos os equipamentos de sa\u00fade.","id":4502693,"corpo":"<p align=justify>Articular e integrar todos os equipamentos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 30","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES MG","pai":400370,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ses-mg"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1244695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ferramentas administrativas no Painel de Controle, do Sistema Operacional Microsoft Windows, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244710,"hashId":"85f5a1e8316898b75ed951b128358584","enunciado":"<p align=justify>Sobre as ferramentas administrativas no Painel de Controle, do Sistema Operacional Microsoft Windows, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4502750,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ferramenta Restaura\u00e7\u00e3o do sistema usa pontos de restaura\u00e7\u00e3o para retornar as configura\u00e7\u00f5es e arquivos do sistema para um ponto anterior no tempo. Al\u00e9m da restaura\u00e7\u00e3o de arquivos, recupera documentos pessoais, como e-mail e arquivos criados pelo usu\u00e1rio.","id":4502750,"corpo":"<p align=justify>A ferramenta Restaura\u00e7\u00e3o do sistema usa pontos de restaura\u00e7\u00e3o para retornar as configura\u00e7\u00f5es e arquivos do sistema para um ponto anterior no tempo. Al\u00e9m da restaura\u00e7\u00e3o de arquivos, recupera documentos pessoais, como e-mail e arquivos criados pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Limpeza de disco ajuda a liberar espa\u00e7o na sua unidade de disco r\u00edgido. Ela pesquisa a sua unidade e mostra os arquivos tempor\u00e1rios, os arquivos em cache de Internet e os arquivos de programas desnecess\u00e1rios que se pode excluir com seguran\u00e7a. \u00c9 poss\u00edvel fazer com que a Limpeza de disco exclua alguns ou todos esses arquivos.","id":4502751,"corpo":"<p align=justify>A Limpeza de disco ajuda a liberar espa\u00e7o na sua unidade de disco r\u00edgido. Ela pesquisa a sua unidade e mostra os arquivos tempor\u00e1rios, os arquivos em cache de Internet e os arquivos de programas desnecess\u00e1rios que se pode excluir com seguran\u00e7a. \u00c9 poss\u00edvel fazer com que a Limpeza de disco exclua alguns ou todos esses arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Desfragmentador de disco consolida arquivos e pastas fragmentados existentes no disco r\u00edgido do computador de forma a que cada item ocupe um espa\u00e7o \u00fanico e cont\u00edguo no volume. Como resultado, o sistema pode acessar e salvar arquivos e pastas com mais efici\u00eancia.","id":4502752,"corpo":"<p align=justify>O Desfragmentador de disco consolida arquivos e pastas fragmentados existentes no disco r\u00edgido do computador de forma a que cada item ocupe um espa\u00e7o \u00fanico e cont\u00edguo no volume. Como resultado, o sistema pode acessar e salvar arquivos e pastas com mais efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para alterar ou remover um programa, basta clicar sobre o mesmo e em seguida clicar em alterar ou remover. Sendo que o remover retirar\u00e1 o programa definitivamente do computador, o que n\u00e3o acontece quando simplesmente se apaga a pasta em que est\u00e1 o programa.","id":4502753,"corpo":"<p align=justify>Para alterar ou remover um programa, basta clicar sobre o mesmo e em seguida clicar em alterar ou remover. Sendo que o remover retirar\u00e1 o programa definitivamente do computador, o que n\u00e3o acontece quando simplesmente se apaga a pasta em que est\u00e1 o programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 30","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420831,"slug":"informatica-restauracao-do-sistema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1244710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, os alunos t\u00eam tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de atividades extracurriculares: arte, m\u00fasica e esporte coletivo. Eles devem participar de, pelo menos, uma atividade. Dos 110 estudantes na escola, 55 escolheram m\u00fasica, 60 escolheram esporte e 40 escolheram arte. Se 35 alunos escolheram exatamente duas atividades, o n\u00famero de alunos que escolheu fazer as tr\u00eas atividades foi:","provas":[{"id":41940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":41947,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":41945,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":41951,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"},{"id":41961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":42007,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":42000,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2020"},{"id":41995,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-tecnologias-educacionais-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais - 2020"},{"id":41980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-musica-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2020"},{"id":41959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1245513,"hashId":"15fc92c15af284ef2bdfaed91db1536e","enunciado":"<p align=justify>Em uma escola, os alunos t\u00eam tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de atividades extracurriculares: arte, m\u00fasica e esporte coletivo. Eles devem participar de, pelo menos, uma atividade. Dos 110 estudantes na escola, 55 escolheram m\u00fasica, 60 escolheram esporte e 40 escolheram arte. Se 35 alunos escolheram exatamente duas atividades, o n\u00famero de alunos que escolheu fazer as tr\u00eas atividades foi:<\/p>","resposta":4506085,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":4506083,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":4506084,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":4506085,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":4506086,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7.","id":4506087,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1245513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473,"slug":"assistente-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina a laser corta 1.700 cart\u00f5es de papel a cada 15 minutos. Quanto tempo ir\u00e1 demorar para cortar 20.400 cart\u00f5es iguais aos primeiros?","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473,"slug":"assistente-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":45273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":45272,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1367982,"hashId":"94a4feb8de6920ca3e0fc6f5a673f270","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina a laser corta 1.700 cart\u00f5es de papel a cada 15 minutos. Quanto tempo\r\nir\u00e1 demorar para cortar 20.400 cart\u00f5es iguais aos primeiros?<\/p>","resposta":5024133,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 horas.","id":5024130,"corpo":"<p align=justify>6 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 horas.","id":5024131,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 horas.","id":5024132,"corpo":"<p align=justify>4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas.","id":5024133,"corpo":"<p align=justify>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 horas.","id":5024134,"corpo":"<p align=justify>2 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1367982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula exerce in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es na comunica\u00e7\u00e3o escrita. Analise as justificativas para o seu uso, nas alternativas abaixo, e assinale a incorreta.","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1173026,"hashId":"4a5788b6c8a7aea3daf39078e40afb7e","enunciado":"<p align=\"justify\">A v\u00edrgula exerce in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es na comunica\u00e7\u00e3o escrita. Analise as justificativas para o seu uso, nas alternativas abaixo, e assinale a <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4201899,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHavia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas,\u201d [...] \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar termos com fun\u00e7\u00f5es semelhantes.","id":4201895,"corpo":"<p align=justify>\u201cHavia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas,\u201d [...] \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar termos com fun\u00e7\u00f5es semelhantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAgora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa\u201d. \u00c9 facultativo o uso da v\u00edrgula para separar adjuntos adverbiais, de pouca extens\u00e3o, antepostos.","id":4201896,"corpo":"<p align=justify>\u201cAgora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa\u201d. \u00c9 facultativo o uso da v\u00edrgula para separar adjuntos adverbiais, de pouca extens\u00e3o, antepostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cHouve protestos, mas no fim todos concordaram\u201d. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas adversativas.","id":4201897,"corpo":"<p align=justify>\u201cHouve protestos, mas no fim todos concordaram\u201d. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas adversativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cMesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas\u201d. \u00c9 recomend\u00e1vel o uso da v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais quando vierem antes da principal.","id":4201898,"corpo":"<p align=justify>\u201cMesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas\u201d. \u00c9 recomend\u00e1vel o uso da v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais quando vierem antes da principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSe n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas\u201d. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar verbos com tempos e modos diferentes.","id":4201899,"corpo":"<p align=justify>\u201cSe n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas\u201d. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da v\u00edrgula para separar verbos com tempos e modos diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Seguran\u00e7a O ponto de venda mais forte do condom\u00ednio era a sua seguran\u00e7a. Havia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas, mas havia, acima de tudo, seguran\u00e7a. Toda a \u00e1rea era cercada por um muro alto. Havia um port\u00e3o principal com muitos guardas que controlavam tudo por um circuito fechado de TV. S\u00f3 entravam no condom\u00ednio os propriet\u00e1rios e visitantes devidamente identificados e crachados. Mas os assaltos come\u00e7aram assim mesmo. Os ladr\u00f5es pulavam os muros. Os cond\u00f4minos decidiram colocar torres com guardas ao longo do muro alto. Nos quatro lados. [...] Agora n\u00e3o s\u00f3 os visitantes eram obrigados a usar crach\u00e1. Os propriet\u00e1rios e seus familiares tamb\u00e9m. N\u00e3o passava ningu\u00e9m pelo port\u00e3o sem se identificar para a guarda. Nem as bab\u00e1s. Nem os beb\u00eas. Mas os assaltos continuaram. Decidiram eletrificar os muros. Houve protestos, mas no fim todos concordaram. O mais importante era a seguran\u00e7a. Quem tocasse no fio de alta tens\u00e3o em cima do muro morreria eletrocutado. Se n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas com ordens de atirar para matar. Mas os assaltos continuaram. Grades nas janelas de todas as casas. Era o jeito. Mesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, [...] n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas. Todas as janelas foram engradadas. Mas os assaltos continuaram. Foi feito um apelo para que as pessoas sa\u00edssem de casa o m\u00ednimo poss\u00edvel. Dois assaltantes tinham entrado no condom\u00ednio no banco de tr\u00e1s do carro de um propriet\u00e1rio, com um rev\u00f3lver apontado para a sua nuca. Assaltaram a casa, depois sa\u00edram no carro roubado, com crach\u00e1s roubados. [...] Foi refor\u00e7ada a guarda. Constru\u00edram uma terceira cerca. As fam\u00edlias de mais posses, com mais coisas para serem roubadas, mudaram-se para uma chamada \u00e1rea de seguran\u00e7a m\u00e1xima. E foi tomada uma medida extrema. Ningu\u00e9m pode entrar no condom\u00ednio. Ningu\u00e9m. Visitas, s\u00f3 num local predeterminado pela guarda, sob sua severa vigil\u00e2ncia e por curtos per\u00edodos. E ningu\u00e9m pode sair. Agora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa. N\u00e3o tem havido mais assaltos. Ningu\u00e9m precisa temer pelo seu patrim\u00f4nio. Os ladr\u00f5es que passam pela cal\u00e7ada s\u00f3 conseguem espiar atrav\u00e9s do grande port\u00e3o de ferro e talvez avistar um ou outro cond\u00f4mino agarrado \u00e0s grades da sua casa, olhando melancolicamente para a rua. [...] Luis Fernando Ver\u00edssimo","id":393478,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Seguran\u00e7a<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"> O ponto de venda mais forte do condom\u00ednio era a sua seguran\u00e7a. Havia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas, mas havia, acima de tudo, seguran\u00e7a. Toda a \u00e1rea era cercada por um muro alto. Havia um port\u00e3o principal com muitos guardas que controlavam tudo por um circuito fechado de TV. S\u00f3 entravam no condom\u00ednio os propriet\u00e1rios e visitantes devidamente identificados e crachados. Mas os assaltos come\u00e7aram assim mesmo. Os ladr\u00f5es pulavam os muros. Os cond\u00f4minos decidiram colocar torres com guardas ao longo do muro alto. Nos quatro lados. [...] Agora n\u00e3o s\u00f3 os visitantes eram obrigados a usar crach\u00e1. Os propriet\u00e1rios e seus familiares tamb\u00e9m. N\u00e3o passava ningu\u00e9m pelo port\u00e3o sem se identificar para a guarda. Nem as bab\u00e1s. Nem os beb\u00eas. Mas os assaltos continuaram. Decidiram eletrificar os muros. Houve protestos, mas no fim todos concordaram. O mais importante era a seguran\u00e7a. Quem tocasse no fio de alta tens\u00e3o em cima do muro morreria eletrocutado. Se n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas com ordens de atirar para matar. Mas os assaltos continuaram.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Grades nas janelas de todas as casas. Era o jeito. Mesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, [...] n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas. Todas as janelas foram engradadas. Mas os assaltos continuaram. Foi feito um apelo para que as pessoas sa\u00edssem de casa o m\u00ednimo poss\u00edvel. Dois assaltantes tinham entrado no condom\u00ednio no banco de tr\u00e1s do carro de um propriet\u00e1rio, com um rev\u00f3lver apontado para a sua nuca. Assaltaram a casa, depois sa\u00edram no carro roubado, com crach\u00e1s roubados. [...]<\/p><p align=\"justify\">\r\nFoi refor\u00e7ada a guarda. Constru\u00edram uma terceira cerca. As fam\u00edlias de mais posses, com mais coisas para serem roubadas, mudaram-se para uma chamada \u00e1rea de seguran\u00e7a m\u00e1xima. E foi tomada uma medida extrema. Ningu\u00e9m pode entrar no condom\u00ednio. Ningu\u00e9m. Visitas, s\u00f3 num local predeterminado pela guarda, sob sua severa vigil\u00e2ncia e por curtos per\u00edodos. E ningu\u00e9m pode sair. Agora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa. N\u00e3o tem havido mais assaltos. Ningu\u00e9m precisa temer pelo seu patrim\u00f4nio. Os ladr\u00f5es que passam pela cal\u00e7ada s\u00f3 conseguem espiar atrav\u00e9s do grande port\u00e3o de ferro e talvez avistar um ou outro cond\u00f4mino agarrado \u00e0s grades da sua casa, olhando melancolicamente para a rua. [...]<\/p><p align=\"right\">\r\n<sub>Luis Fernando Ver\u00edssimo<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1173026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente \u00f3rg\u00e3o de assessoramento imediato ao Presidente da Rep\u00fablica nas quest\u00f5es sobre Pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1173240,"hashId":"5d42802c1870c3eea688f7d7cfa28ed2","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente \u00f3rg\u00e3o de assessoramento imediato ao Presidente da Rep\u00fablica nas quest\u00f5es sobre Pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial<\/p>","resposta":4202920,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a","id":4202919,"corpo":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Secretaria Especial de Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial","id":4202920,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Especial de Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria de pol\u00edticas p\u00fablicas","id":4202921,"corpo":"Secretaria de pol\u00edticas p\u00fablicas","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Advogado-Geral da Uni\u00e3o","id":4202922,"corpo":"Advogado-Geral da Uni\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Secretaria Especial da Defensoria P\u00fablica","id":4202923,"corpo":"Secretaria Especial da Defensoria P\u00fablica","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR)","oab":true,"nome":"Sistema Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR)","pai":407110,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407139,"slug":"direitos-humanos-sistema-politicas-de-promocao-da-igualdade-racial-seppir"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1173240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":54773,"cargo":{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista-d-e-ou-e","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista \u201cD e\/ou E\" - 2020"},{"id":54772,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista D - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643405,"hashId":"1eb18385343b55293510dd200a19ec39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6187891,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve evitar prestar servi\u00e7os de forma r\u00e1pida, com boa vontade ou prontid\u00e3o, ainda que esse comportamento leve os usu\u00e1rios a esperar desnecessariamente ou mesmo prejudique algum cidad\u00e3o.","id":6187888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve evitar prestar servi\u00e7os de forma r\u00e1pida, com boa vontade ou prontid\u00e3o, ainda que esse comportamento leve os usu\u00e1rios a esperar desnecessariamente ou mesmo prejudique algum cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 importante que o servidor identifique as necessidades do usu\u00e1rio, evitando tratar seu problema ou encaminh\u00e1-lo para o setor respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da quest\u00e3o.","id":6187889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 importante que o servidor identifique as necessidades do usu\u00e1rio, evitando tratar seu problema ou encaminh\u00e1-lo para o setor respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O atendimento ao p\u00fablico se realiza a partir de iniciativas que conduzam a uma comunica\u00e7\u00e3o ineficaz, ineficiente, saud\u00e1vel e, sobretudo, que impe\u00e7am a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":6187890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao p\u00fablico se realiza a partir de iniciativas que conduzam a uma comunica\u00e7\u00e3o ineficaz, ineficiente, saud\u00e1vel e, sobretudo, que impe\u00e7am a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Usar o seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o para obter facilidades, benef\u00edcios ou qualquer favorecimento indevido ou ilegal, para si ou para outrem, \u00e9 uma conduta contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":6187891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar o seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o para obter facilidades, benef\u00edcios ou qualquer favorecimento indevido ou ilegal, para si ou para outrem, \u00e9 uma conduta contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1643405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento textual abaixo transcrito, como se classifica a ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque? \u201cChamo de hipertecnologias a intelig\u00eancia artificial, a rob\u00f3tica e a biotecnologia. Estima-se que, em um futuro pr\u00f3ximo, essas tr\u00eas modalidades de tecnologia convergir\u00e3o e, com isso, haver\u00e1 um grande salto tecnol\u00f3gico, algo jamais visto na hist\u00f3ria. [...]\u201d Fonte: (Revista Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 (www.portalespa\u00e7odosaber.com.br).","provas":[{"id":55600,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Agente Administrativo - 2020"},{"id":72761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Auxiliar de Enfermagem - 2020"},{"id":72759,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-agente-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Agente Fiscal de Obras e Posturas - 2020"},{"id":72762,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Agente Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":72764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1667085,"hashId":"760fc821c87e9dcfb5ea8a833e03a12a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento textual abaixo transcrito, como se classifica a ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cChamo de hipertecnologias a intelig\u00eancia artificial, a rob\u00f3tica e a biotecnologia. Estima-se <strong>que, em um futuro pr\u00f3ximo, essas tr\u00eas modalidades de tecnologia convergir\u00e3o<\/strong> e, com isso, haver\u00e1 um grande salto tecnol\u00f3gico, algo jamais visto na hist\u00f3ria. [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Fonte: (Revista Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 (www.portalespa\u00e7odosaber.com.br).<\/p>","resposta":6288071,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetiva restritiva.","id":6288069,"corpo":"<p>Adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substantiva objetiva direta.","id":6288070,"corpo":"<p>Substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Substantiva subjetiva.","id":6288071,"corpo":"<p>Substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjetiva explicativa.","id":6288072,"corpo":"<p>Adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Substantiva apositiva.","id":6288073,"corpo":"<p>Substantiva apositiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1667085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u00c9tica refere-se aos padr\u00f5es de conduta moral, isto \u00e9, padr\u00f5es de comportamento relativos ao paciente, \u00e0s chefias e aos colegas de trabalho. Ter boa capacidade de discernimento significa saber o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado, e como agir para chegar ao equil\u00edbrio. Nesse sentido, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a atua\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem seja voltada para a\u00e7\u00f5es que promovam a _____________. No ato de agir perigosamente, com falta de modera\u00e7\u00e3o ou precau\u00e7\u00e3o, voc\u00ea est\u00e1 cometendo uma ______________. A falta de experi\u00eancia, de conhecimentos cient\u00edficos e de habilidades pr\u00e1ticas necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o \u2013 ou seja, ser in\u00e1bil \u2013 \u00e9 definido como ____________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":54984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671573,"hashId":"802ea55b02b257d1bc5d430b5e1c9a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u00c9tica refere-se aos padr\u00f5es de conduta moral, isto \u00e9, padr\u00f5es de comportamento relativos ao paciente, \u00e0s chefias e aos colegas de trabalho. Ter boa capacidade de discernimento significa saber o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado, e como agir para chegar ao equil\u00edbrio. Nesse sentido, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a atua\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem seja voltada para a\u00e7\u00f5es que promovam a _____________. No ato de agir perigosamente, com falta de modera\u00e7\u00e3o ou precau\u00e7\u00e3o, voc\u00ea est\u00e1 cometendo uma ______________. A falta de experi\u00eancia, de conhecimentos cient\u00edficos e de habilidades pr\u00e1ticas necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o \u2013 ou seja, ser in\u00e1bil \u2013 \u00e9 definido como ____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":6306763,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benevol\u00eancia \u2013 imprud\u00eancia \u2013 imper\u00edcia","id":6306763,"corpo":"<p>benevol\u00eancia \u2013 imprud\u00eancia \u2013 imper\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"benevol\u00eancia \u2013 imper\u00edcia \u2013 imprud\u00eancia","id":6306764,"corpo":"<p>benevol\u00eancia \u2013 imper\u00edcia \u2013 imprud\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moral \u2013 neglig\u00eancia \u2013 malefic\u00eancia","id":6306765,"corpo":"<p>moral \u2013 neglig\u00eancia \u2013 malefic\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moral \u2013 neglig\u00eancia \u2013 imper\u00edcia","id":6306766,"corpo":"<p>moral \u2013 neglig\u00eancia \u2013 imper\u00edcia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica \u2013 malefic\u00eancia \u2013 imprud\u00eancia","id":6306767,"corpo":"<p>\u00e9tica \u2013 malefic\u00eancia \u2013 imprud\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1671573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. As barreiras f\u00edsicas s\u00e3o importantes aliadas no controle de infec\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies e mobili\u00e1rios em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. O objetivo das barreiras \u00e9 promover a infec\u00e7\u00e3o cruzada, evento bastante comum em procedimentos de sa\u00fade e em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Assim, nesses locais, todas as barreiras devem ser colocadas sobre as superf\u00edcies que ser\u00e3o utilizadas em cada atendimento de modo a ampliar as possibilidades de infec\u00e7\u00e3o.II. As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade que possuem aparelhos de raio-X devem possuir recursos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para os pacientes, tais como aventais de cloreto de polivinila e protetor de tireoide \u00e0 base de amianto. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio dispor de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para os profissionais, tais como o avental e o biombo de refra\u00e7\u00e3o radioativa.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1530252,"hashId":"1175c0da30c0ecc40ba95325729f7320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As barreiras f\u00edsicas s\u00e3o importantes aliadas no controle de infec\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies e mobili\u00e1rios em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. O objetivo das barreiras \u00e9 promover a infec\u00e7\u00e3o cruzada, evento bastante comum em procedimentos de sa\u00fade e em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Assim, nesses locais, todas as barreiras devem ser colocadas sobre as superf\u00edcies que ser\u00e3o utilizadas em cada atendimento de modo a ampliar as possibilidades de infec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade que possuem aparelhos de raio-X devem possuir recursos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para os pacientes, tais como aventais de cloreto de polivinila e protetor de tireoide \u00e0 base de amianto. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio dispor de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para os profissionais, tais como o avental e o biombo de refra\u00e7\u00e3o radioativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5719051,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5719048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5719049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5719050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5719051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1530252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 contr\u00e1ria a qualquer proposta, iniciativa ou inten\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana de na\u00e7\u00f5es ou mesmo da coopera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul.II. Acalcanhar o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos fundamentos constitucionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e que se expressa atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de leis e decretos relacionados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da liberdade econ\u00f4mica, a fim de preservar os recursos naturais.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53005,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":50693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Saneamento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1531078,"hashId":"b4e97035990179e11f93a7343a4c1bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 contr\u00e1ria a qualquer proposta, iniciativa ou inten\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana de na\u00e7\u00f5es ou mesmo da coopera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acalcanhar o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos fundamentos constitucionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e que se expressa atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de leis e decretos relacionados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da liberdade econ\u00f4mica, a fim de preservar os recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5722746,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5722743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5722744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5722745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5722746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1531078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. \u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a no Brasil, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e \u00e0s suas liturgias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.II. No Brasil, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, pode haver pena de morte para crimes hediondos, assim como pena de car\u00e1ter perp\u00e9tuo e, tamb\u00e9m, pena de trabalhos for\u00e7ados, a crit\u00e9rio da autoridade judicial.III. A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Brasil ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do \"de cujus\", segundo determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53813,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista - 2020"},{"id":54180,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1626029,"hashId":"0fb8492414299cb7120c8fee75fda025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a no Brasil, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e \u00e0s suas liturgias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, pode haver pena de morte para crimes hediondos, assim como pena de car\u00e1ter perp\u00e9tuo e, tamb\u00e9m, pena de trabalhos for\u00e7ados, a crit\u00e9rio da autoridade judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Brasil ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do \"de cujus\", segundo determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6112394,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1626029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a que est\u00e1 em DESACORDO com a norma culta da l\u00edngua, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, \u00e9:","provas":[{"id":76774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"},{"id":76768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":76763,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":76762,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2315047,"hashId":"676e38d4051d893f4ef4a08c4a11ba11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a que est\u00e1 em DESACORDO com a norma culta da l\u00edngua, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, \u00e9:<\/p>","resposta":9137730,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jogadores treinaram muitos chutes em gol.","id":9137730,"corpo":"<p>Os jogadores treinaram muitos chutes em gol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as prestavam bastante aten\u00e7\u00e3o ao professor.","id":9137731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as prestavam bastante aten\u00e7\u00e3o ao professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles j\u00e1 foram ass\u00edduos em reuni\u00e3o de pais, na escola.","id":9137732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles j\u00e1 foram ass\u00edduos em reuni\u00e3o de pais, na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum deputado por Sergipe.","id":9137733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum deputado por Sergipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na \u00e9poca \u00e9ramos moradores na Av. Rio Branco.","id":9137734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca \u00e9ramos moradores na Av. Rio Branco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2315047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano.(Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. Brasil: uma biografia. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015)De acordo com as autoras, na obra Brasil: uma biografia, a referida nova realidade consiste","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:34:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548550,"hashId":"8f28305c52faa3a82386e4b9d07cb514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. <em>Brasil: uma biografia<\/em>. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as autoras, na obra <em>Brasil: uma biografia<\/em>, a referida nova realidade consiste<\/p>","resposta":5798162,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.","id":5798162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando- se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.","id":5798163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando- se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.","id":5798164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.","id":5798165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.","id":5798166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1548550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei n\u00ba 13.021\/2014.","provas":[{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1600679,"hashId":"1e3615d319478aa85eade9baa777b2a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei n\u00ba 13.021\/2014.<\/p>","resposta":6008268,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drogaria \u00e9 o estabelecimento de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e oficinais, de com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, compreendendo o de dispensa\u00e7\u00e3o e o de atendimento privativo de unidade hospitalar ou de qualquer outra equivalente de assist\u00eancia m\u00e9dica.","id":6008266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drogaria \u00e9 o estabelecimento de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e oficinais, de com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, compreendendo o de dispensa\u00e7\u00e3o e o de atendimento privativo de unidade hospitalar ou de qualquer outra equivalente de assist\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A farm\u00e1cia privativa de unidade hospitalar ou similar destina-se ao atendimento de seus usu\u00e1rios, mas pode atender o p\u00fablico, em geral.","id":6008267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A farm\u00e1cia privativa de unidade hospitalar ou similar destina-se ao atendimento de seus usu\u00e1rios, mas pode atender o p\u00fablico, em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico, obrigam- se os estabelecimentos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias.","id":6008268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico, obrigam- se os estabelecimentos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a notificar os profissionais de sa\u00fade e os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios competentes os efeitos colaterais, das rea\u00e7\u00f5es adversas, das intoxica\u00e7\u00f5es, volunt\u00e1rias ou n\u00e3o, e da farmacodepend\u00eancia observados e registrados na pr\u00e1tica da farmacovigil\u00e2ncia; a notifica\u00e7\u00e3o ao laborat\u00f3rio industrial n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":6008269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a notificar os profissionais de sa\u00fade e os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios competentes os efeitos colaterais, das rea\u00e7\u00f5es adversas, das intoxica\u00e7\u00f5es, volunt\u00e1rias ou n\u00e3o, e da farmacodepend\u00eancia observados e registrados na pr\u00e1tica da farmacovigil\u00e2ncia; a notifica\u00e7\u00e3o ao laborat\u00f3rio industrial n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades proceder ao acompanhamento farmacoterap\u00eautico apenas de pacientes internados em estabelecimentos hospitalares, de natureza p\u00fablica ou privada.","id":6008270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades proceder ao acompanhamento farmacoterap\u00eautico apenas de pacientes internados em estabelecimentos hospitalares, de natureza p\u00fablica ou privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":430525,"slug":"farmacia-lei-no-13-021-2014-dispoe-sobre-o-exercicio-e-a-fiscalizacao-das-atividades-farmaceuticas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1600679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina BCG, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Protege contra formas graves de tuberculose. ( ) Pode ser aplicada em gestantes e pessoas imunodeprimidas, sem contraindica\u00e7\u00e3o. ( ) A crian\u00e7a exposta ao HIV, que chega ao servi\u00e7o ainda n\u00e3o vacinada, poder\u00e1 receber a vacina se assintom\u00e1tica e sem sinais de imunodepress\u00e3o. ( ) A partir dos 5 anos de idade, pessoas portadoras de HIV n\u00e3o devem receber a vacina.","provas":[{"id":71643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-especialista-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2185442,"hashId":"c3c7e326d63ad71dcd12a72248f373a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vacina BCG, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Protege contra formas graves de tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser aplicada em gestantes e pessoas imunodeprimidas, sem contraindica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a exposta ao HIV, que chega ao servi\u00e7o ainda n\u00e3o vacinada, poder\u00e1 receber a vacina se assintom\u00e1tica e sem sinais de imunodepress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir dos 5 anos de idade, pessoas portadoras de HIV n\u00e3o devem receber a vacina.<\/p>","resposta":8576898,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - E.","id":8576896,"corpo":"<p>C - C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":8576897,"corpo":"<p>E - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C - C.","id":8576898,"corpo":"<p>C - E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":8576899,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - E - E.","id":8576900,"corpo":"<p>E - E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2185442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba. 13.595\/2018, no modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, fundamentado na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, n\u00e3o \u00e9 considerada atividade t\u00edpica do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento:","provas":[{"id":40783,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1208167,"hashId":"aa0885b06d84150726f80bb74cb95a5c","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba. 13.595\/2018, no modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, fundamentado na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, n\u00e3o \u00e9 considerada atividade t\u00edpica do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento:<\/p>","resposta":4350160,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da gestante, no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.","id":4350159,"corpo":"<p align=justify>da gestante, no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da lactante, no primeiro ano seguinte ao parto.","id":4350160,"corpo":"<p align=justify>da lactante, no primeiro ano seguinte ao parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da crian\u00e7a, verificando seu estado vacinal e a evolu\u00e7\u00e3o de seu peso e de sua altura.","id":4350161,"corpo":"<p align=justify>da crian\u00e7a, verificando seu estado vacinal e a evolu\u00e7\u00e3o de seu peso e de sua altura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos grupos homossexuais e transexuais, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para promover a sa\u00fade e prevenir doen\u00e7as.","id":4350162,"corpo":"<p align=justify>dos grupos homossexuais e transexuais, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para promover a sa\u00fade e prevenir doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.595\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para dispor sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, a jornada e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, os cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e a indeniza\u00e7\u00e3o de tr","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.595\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para dispor sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, a jornada e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, os cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e a indeniza\u00e7\u00e3o de tr","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":405023,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-595-2018-altera-a-lei-no-11-350-de-5-de-outubro-de-2006-para-dispor-sobre-a-reformulacao-das-atribuicoes-a-jornada-e-as-condicoes-de-trabalho-o-grau-de-formacao-profissional-os-cursos-de-formacao-tecnica-e-continuada-e-a-indenizacao-de-tr"}],"slug":"legislacao-federal\/1208167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. II. O respeito \u00e0 hierarquia n\u00e3o \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada pelos servidores p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53909,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627693,"hashId":"43c3a204b1f804402ed6eec7e019e6b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O respeito \u00e0 hierarquia n\u00e3o \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada pelos servidores p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6119479,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6119478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6119479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6119480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6119481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1627693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a linguagem dos documentos oficiais recomendada pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e, em seguida responda o que se pede. I- Saber usar a linguagem oficial no ambiente formal do trabalho \u00e9 muito importante, pois algum erro na forma\u00e7\u00e3o da frase poder\u00e1 levar a interpreta\u00e7\u00f5es equivocadas pelos interlocutores. II- Alinguagem dos documentos oficiais difere das demais pelos crit\u00e9rios de formalidade e de rigor pr\u00f3prios desse g\u00eanero de texto. III- Com o objetivo de facilitar a comunica\u00e7\u00e3o, dependendo do grau de formalidade entre emissor e receptor, pode-se usar uma variante mais informal da linguagem. IV- Sendo a publicidade, a impessoalidade e a efici\u00eancia princ\u00edpios fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, essas devem igualmente nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - T\u00e9cnico Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 14:53:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2369381,"hashId":"2cfaa0142298ce849226040c9bbb4645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a linguagem dos documentos oficiais recomendada pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e, em seguida responda o que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Saber usar a linguagem oficial no ambiente formal do trabalho \u00e9 muito importante, pois algum erro na forma\u00e7\u00e3o da frase poder\u00e1 levar a interpreta\u00e7\u00f5es equivocadas pelos interlocutores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Alinguagem dos documentos oficiais difere das demais pelos crit\u00e9rios de formalidade e de rigor pr\u00f3prios desse g\u00eanero de texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Com o objetivo de facilitar a comunica\u00e7\u00e3o, dependendo do grau de formalidade entre emissor e receptor, pode-se usar uma variante mais informal da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Sendo a publicidade, a impessoalidade e a efici\u00eancia princ\u00edpios fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, essas devem igualmente nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9376200,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":9376200,"corpo":"<p> I, II e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":9376201,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9376202,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV.","id":9376203,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" II, III e IV. ","id":9376204,"corpo":"<p> II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411130,"slug":"redacao-oficial-formalidade-e-padronizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PART\u00cdCULAS FANTASMAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, apesar de serem facilmente detect\u00e1veis, os neutrinos s\u00e3o bastante raros no universo, sendo encontrados apenas no interior de equipamentos cient\u00edficos. II. O texto apresenta ao leitor informa\u00e7\u00f5es sobre uma pesquisa cient\u00edfica que relaciona dados obtidos a partir de equipamentos instalados no planeta Terra com os buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52859,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pintor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1600984,"hashId":"a6985c73e2644fa2450f3466a035cb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PART\u00cdCULAS FANTASMAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, apesar de serem facilmente detect\u00e1veis, os neutrinos s\u00e3o bastante raros no universo, sendo encontrados apenas no interior de equipamentos cient\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor informa\u00e7\u00f5es sobre uma pesquisa cient\u00edfica que relaciona dados obtidos a partir de equipamentos instalados no planeta Terra com os buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6009712,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6009710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6009711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6009712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6009713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 PART\u00cdCULAS FANTASMAS Nas profundezas do gelo ant\u00e1rtico, est\u00e3o enterrados mais de 5.000 sensores de luz, que fazem parte do Observat\u00f3rio IceCube, um detector de neutrinos. Em 2018, este observat\u00f3rio recebeu a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica de todo o mundo ao detectar uma poss\u00edvel origem dessas \u201cpart\u00edculas fantasmas\u201d. Agora, um novo artigo refor\u00e7a a hip\u00f3tese de que elas vieram de buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos. Neutrinos s\u00e3o um tipo de part\u00edcula subat\u00f4mica elementar, ou seja, que n\u00e3o \u00e9 composta por partes menores. Eles s\u00e3o semelhantes aos el\u00e9trons, exceto pelo fato de que neutrinos n\u00e3o t\u00eam carga el\u00e9trica e s\u00e3o muito menores, tendo cerca de 4 milion\u00e9simos da massa do el\u00e9tron. Al\u00e9m disso, s\u00e3o altamente vol\u00e1teis e quase nunca interagem com a mat\u00e9ria do universo. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o afetados por campos magn\u00e9ticos. Tudo isso torna os neutrinos extremamente dif\u00edceis de detectar. Se eles n\u00e3o interagem com a mat\u00e9ria, significa que eles simplesmente atravessam qualquer coisa \u2013 incluindo o planeta Terra. Por isso, s\u00e3o capazes de percorrer bilh\u00f5es de anos-luz atravessando corpos celestes, sem nunca mudarem de dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos \u201cpegar\u201d um neutrino, podemos apenas ver o rastro deles quando passam por n\u00f3s. S\u00e3o como fantasmas microsc\u00f3picos. Apesar de n\u00e3o podermos detect\u00e1-los, eles est\u00e3o em toda parte. Na verdade, est\u00e3o passando por voc\u00ea agora mesmo \u2013 estima-se que trilh\u00f5es de neutrinos passem pelo corpo de uma pessoa a cada segundo. Normalmente, eles passam pelos corpos celestes sem deixar rastros de que estiveram por l\u00e1, mas os sensores subterr\u00e2neos do IceCube, no Polo Norte, conseguiram encontrar algumas pistas da passagem dessas part\u00edculas. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32mLOJq. Com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":443246,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PART\u00cdCULAS FANTASMAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas profundezas do gelo ant\u00e1rtico, est\u00e3o enterrados mais de 5.000 sensores de luz, que fazem parte do Observat\u00f3rio IceCube, um detector de neutrinos. Em 2018, este observat\u00f3rio recebeu a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica de todo o mundo ao detectar uma poss\u00edvel origem dessas \u201cpart\u00edculas fantasmas\u201d. Agora, um novo artigo refor\u00e7a a hip\u00f3tese de que elas vieram de buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neutrinos s\u00e3o um tipo de part\u00edcula subat\u00f4mica elementar, ou seja, que n\u00e3o \u00e9 composta por partes menores. Eles s\u00e3o semelhantes aos el\u00e9trons, exceto pelo fato de que neutrinos n\u00e3o t\u00eam carga el\u00e9trica e s\u00e3o muito menores, tendo cerca de 4 milion\u00e9simos da massa do el\u00e9tron. Al\u00e9m disso, s\u00e3o altamente vol\u00e1teis e quase nunca interagem com a mat\u00e9ria do universo. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o afetados por campos magn\u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso torna os neutrinos extremamente dif\u00edceis de detectar. Se eles n\u00e3o interagem com a mat\u00e9ria, significa que eles simplesmente atravessam qualquer coisa \u2013 incluindo o planeta Terra. Por isso, s\u00e3o capazes de percorrer bilh\u00f5es de anos-luz atravessando corpos celestes, sem nunca mudarem de dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos \u201cpegar\u201d um neutrino, podemos apenas ver o rastro deles quando passam por n\u00f3s. S\u00e3o como fantasmas microsc\u00f3picos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o podermos detect\u00e1-los, eles est\u00e3o em toda parte. Na verdade, est\u00e3o passando por voc\u00ea agora mesmo \u2013 estima-se que trilh\u00f5es de neutrinos passem pelo corpo de uma pessoa a cada segundo. Normalmente, eles passam pelos corpos celestes sem deixar rastros de que estiveram por l\u00e1, mas os sensores subterr\u00e2neos do IceCube, no Polo Norte, conseguiram encontrar algumas pistas da passagem dessas part\u00edculas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32mLOJq. Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1600984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma S\/A foi constitu\u00edda em 30\/04\/2016, com a subscri\u00e7\u00e3o de 400.000 a\u00e7\u00f5es de valor nominal de R$ 3,00 cada uma. Parte do capital foi integralizado na mesma data da seguinte forma: 20% representado por uma frota de ve\u00edculos pesados; 25% em moeda corrente; e, 15% por um galp\u00e3o. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69601,"cargo":{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-contador-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Contador P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:12:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2122275,"hashId":"2f6d5c4a2578af53ec59180a3eb8f67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma S\/A foi constitu\u00edda em 30\/04\/2016, com a subscri\u00e7\u00e3o de 400.000 a\u00e7\u00f5es de valor nominal de R$ 3,00 cada uma. Parte do capital foi integralizado na mesma data da seguinte forma: 20% representado por uma frota de ve\u00edculos pesados; 25% em moeda corrente; e, 15% por um galp\u00e3o. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8299093,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O imobilizado totalizou R$ 240.000,00.","id":8299090,"corpo":"<p> O imobilizado totalizou R$ 240.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O caixa registrou o valor de R$ 720.000,00.","id":8299091,"corpo":"<p>O caixa registrou o valor de R$ 720.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O capital a integralizar totalizou R$ 720.000,00.","id":8299092,"corpo":"<p>O capital a integralizar totalizou R$ 720.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O capital a integralizar totalizou R$ 480.000,00.","id":8299093,"corpo":"<p>O capital a integralizar totalizou R$ 480.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido totalizou R$ 1.200.000,00. ","id":8299094,"corpo":"<p>O patrim\u00f4nio l\u00edquido totalizou R$ 1.200.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/2122275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.\u201d A modalidade de licita\u00e7\u00e3o referente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":69601,"cargo":{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-contador-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Contador P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:12:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2122393,"hashId":"03b0043ba3b772e346d9629b7c5f7e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.\u201d A modalidade de licita\u00e7\u00e3o referente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":8299673,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":8299669,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Convite. ","id":8299670,"corpo":"<p>Convite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concurso. ","id":8299671,"corpo":"<p>Concurso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia. ","id":8299672,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":8299673,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/2122393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel, podemos montar v\u00e1rias f\u00f3rmulas. O uso da fun\u00e7\u00e3o SE \u00e9 muito usado pelos usu\u00e1rios, assim, conhecer essa fun\u00e7\u00e3o facilita a aplica\u00e7\u00e3o e a busca de resultados, o que muitas vezes \u00e9 crucial para as empresas. Na figura abaixo, temos um pequeno exemplo de uso da fun\u00e7\u00e3o SE. Observe a figura e tente identificar a f\u00f3rmula certa para calcular a porcentagem do imposto sobre o sal\u00e1rio de acordo com a tabela da figura. Para sal\u00e1rios at\u00e9 1.800, o imposto \u00e9 0%, para sal\u00e1rios acima de 1.800 at\u00e9 3.600, o imposto \u00e9 de 10%, para sal\u00e1rios acima de 3.600 at\u00e9 5.600, o imposto \u00e9 de 15% e, para sal\u00e1rios acima de 5.600, o imposto ser\u00e1 de 25%. A f\u00f3rmula deve ser digitada na c\u00e9lula B10 e testada na c\u00e9lula B9. O resultado deve mostrar somente a porcentagem que corresponde ao sal\u00e1rio. A c\u00e9lula B10 j\u00e1 est\u00e1 com a formata\u00e7\u00e3o de porcentagem.ABC1C\u00e1lculo para Imposto de renda23Sal\u00e1rio% Imposto40 - 1800%51800 - 360010%63600 - 560015%7Acima de 560025%89Digite o sal\u00e1rio:10% de Imposto:11A resposta correta para fun\u00e7\u00e3o SE \u00e9:","provas":[{"id":71613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"},{"id":77904,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Programador - 2020"},{"id":77905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2184946,"hashId":"4a193237dea99f0c0324ffaba21110c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel, podemos montar v\u00e1rias f\u00f3rmulas. O uso da fun\u00e7\u00e3o SE \u00e9 muito usado pelos usu\u00e1rios, assim, conhecer essa fun\u00e7\u00e3o facilita a aplica\u00e7\u00e3o e a busca de resultados, o que muitas vezes \u00e9 crucial para as empresas. Na figura abaixo, temos um pequeno exemplo de uso da fun\u00e7\u00e3o SE. Observe a figura e tente identificar a f\u00f3rmula certa para calcular a porcentagem do imposto sobre o sal\u00e1rio de acordo com a tabela da figura. Para sal\u00e1rios at\u00e9 1.800, o imposto \u00e9 0%, para sal\u00e1rios acima de 1.800 at\u00e9 3.600, o imposto \u00e9 de 10%, para sal\u00e1rios acima de 3.600 at\u00e9 5.600, o imposto \u00e9 de 15% e, para sal\u00e1rios acima de 5.600, o imposto ser\u00e1 de 25%. A f\u00f3rmula deve ser digitada na c\u00e9lula B10 e testada na c\u00e9lula B9. O resultado deve mostrar somente a porcentagem que corresponde ao sal\u00e1rio. A c\u00e9lula B10 j\u00e1 est\u00e1 com a formata\u00e7\u00e3o de porcentagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 377px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"121.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"101.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"105\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00e1lculo para Imposto de renda<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sal\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>% Imposto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0 - 180<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1800 - 3600<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3600 - 5600<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Acima de 5600<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Digite o sal\u00e1rio:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>% de Imposto:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resposta correta para fun\u00e7\u00e3o SE \u00e9:<\/p>","resposta":8574652,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(B9&lt;=1800;0%;SE(B9&lt;=3600;10%;SE(B9&lt;=5600;15%;25%)))","id":8574652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B9&lt;=1800;0%;SE(B9&lt;=3600;10%;SE(B9&lt;=5600;15%;25%)))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=SE(B9&lt;1800;0%;SE(B9&lt;3600;10%;SE(B9&lt;5600;15%;25%)))","id":8574653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B9&lt;1800;0%;SE(B9&lt;3600;10%;SE(B9&lt;5600;15%;25%)))<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SE(B9&lt;=1800&gt;3600;0%;SE(B9&lt;=3600&gt;5600;10%;SE(B9&gt;5600;15%;25%)))","id":8574654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B9&lt;=1800&gt;3600;0%;SE(B9&lt;=3600&gt;5600;10%;SE(B9&gt;5600;15%;25%)))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SE(B9&gt;1800;0%;SE(B9&gt;3600;10%;SE(B9&gt;5600;15%;25%)))","id":8574655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B9&gt;1800;0%;SE(B9&gt;3600;10%;SE(B9&gt;5600;15%;25%)))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=SE(B9&lt;=0;0%;SE(B9&lt;=1800;0%;SE(B9&lt;=3600;10%;SE(B9&lt;=5600;15%;SE(B9&gt;5600;25%)))))","id":8574656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE(B9&lt;=0;0%;SE(B9&lt;=1800;0%;SE(B9&lt;=3600;10%;SE(B9&lt;=5600;15%;SE(B9&gt;5600;25%)))))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2184946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida. ( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza. ( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.","provas":[{"id":71643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-especialista-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2185441,"hashId":"4af75a124e72885343f6f450652f6e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.<\/p>","resposta":8576893,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8576891,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8576892,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":8576893,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8576894,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8576895,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2185441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quest\u00e3o 37 \u201cO ciclo da ureia \u00e9 uma via metab\u00f3lica utilizada pelo organismo humano para eliminar o nitrog\u00eanio presente nos ____________ na forma de ureia. O in\u00edcio do processo de s\u00edntese ocorre ____________ e finaliza no citosol das c\u00e9lulas do(s) ______________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":41979,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-biologo-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1247089,"hashId":"13551295549a38e33f302cc28b102beb","enunciado":"<p align=justify>Quest\u00e3o 37\r\n\u201cO ciclo da ureia \u00e9 uma via metab\u00f3lica utilizada pelo organismo\r\nhumano para eliminar o nitrog\u00eanio presente nos\r\n____________ na forma de ureia. O in\u00edcio do processo de\r\ns\u00edntese ocorre ____________ e finaliza no citosol das\r\nc\u00e9lulas do(s) ______________.\u201d Assinale a alternativa que\r\ncompleta correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4513163,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amino\u00e1cidos \/ na mitoc\u00f4ndria \/ rins","id":4513162,"corpo":"<p align=justify>amino\u00e1cidos \/ na mitoc\u00f4ndria \/ rins<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amino\u00e1cidos \/ na mitoc\u00f4ndria \/ f\u00edgado","id":4513163,"corpo":"<p align=justify>amino\u00e1cidos \/ na mitoc\u00f4ndria \/ f\u00edgado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nucleot\u00eddeos \/ no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso \/ rins","id":4513164,"corpo":"<p align=justify>nucleot\u00eddeos \/ no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso \/ rins<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nucleot\u00eddeos \/ no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso \/ f\u00edgado","id":4513165,"corpo":"<p align=justify>nucleot\u00eddeos \/ no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso \/ f\u00edgado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/1247089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual frase abaixo est\u00e1 redigida de acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico? ","provas":[{"id":66043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059067,"hashId":"da9a0af0fcd455c750e6d1e15648c348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual frase abaixo est\u00e1 redigida de acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico? <\/p>","resposta":8036334,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os principais sintomas da doen\u00e7a est\u00e3o dor de cabe\u00e7a e enj\u00f4o.","id":8036333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os principais sintomas da doen\u00e7a est\u00e3o dor de cabe\u00e7a e enj\u00f4o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ontem, a Assembleia Legislativa aprovou uma nova legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":8036334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem, a Assembleia Legislativa aprovou uma nova legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meu cachorro j\u00e1 tomou a vacina anti-r\u00e1bica.","id":8036335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu cachorro j\u00e1 tomou a vacina anti-r\u00e1bica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O nosso microondas quebrou.","id":8036336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nosso microondas quebrou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria voltou das compras com 5 quilos de ling\u00fci\u00e7a.","id":8036337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria voltou das compras com 5 quilos de ling\u00fci\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se adicionar legendas \u00e0s figuras, equa\u00e7\u00f5es ou outros objetos. Uma legenda \u00e9 um r\u00f3tulo numerado, como \"Figura 1\", que pode ser adicionada a uma figura ou outro objeto. Ela \u00e9 composta de texto personaliz\u00e1vel (\"Figura\", ou outra coisa que se digite) seguido de um n\u00famero ordenado ou uma letra (\"1, 2, 3...\" ou \"a, b, c...\" normalmente), que pode ser opcionalmente seguida por um texto adicional descritivo, se desejar, como disposto na seguinte figura:Os r\u00f3tulos padr\u00f5es dispon\u00edveis para legenda s\u00e3o:","provas":[{"id":70604,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188064,"hashId":"a07f8ccfb5ca88d4faca99a5e94cf06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se adicionar legendas \u00e0s figuras, equa\u00e7\u00f5es ou outros objetos. Uma legenda \u00e9 um r\u00f3tulo numerado, como \"Figura 1\", que pode ser adicionada a uma figura ou outro objeto. Ela \u00e9 composta de texto personaliz\u00e1vel (\"Figura\", ou outra coisa que se digite) seguido de um n\u00famero ordenado ou uma letra (\"1, 2, 3...\" ou \"a, b, c...\" normalmente), que pode ser opcionalmente seguida por um texto adicional descritivo, se desejar, como disposto na seguinte figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70604\/questao\/2188064-20220128174728000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os r\u00f3tulos padr\u00f5es dispon\u00edveis para legenda s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8587744,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura, Tabela, Quadro.","id":8587741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura, Tabela, Quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tabela, Figura, Imagem.","id":8587742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela, Figura, Imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equa\u00e7\u00e3o, Figura, Quadro.","id":8587743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equa\u00e7\u00e3o, Figura, Quadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equa\u00e7\u00e3o, Figura, Tabela.","id":8587744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equa\u00e7\u00e3o, Figura, Tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Imagem, Equa\u00e7\u00e3o, Figura.","id":8587745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagem, Equa\u00e7\u00e3o, Figura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Refer\u00eancias","oab":false,"nome":"Guia Refer\u00eancias","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420369,"slug":"informatica-guia-referencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"}],"slug":"informatica\/2188064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser investigados medicamentos em uso para descartar intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa.","provas":[{"id":52241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1579396,"hashId":"2a0c79203a434c4403d33d8348760d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser investigados medicamentos em uso para descartar intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa.<\/p>","resposta":5925214,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5925214,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5925215,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 4 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pela m\u00e3e, a qual informa que ele apresenta dificuldade de andar sozinho desde que acordou. H\u00e1 cerca de tr\u00eas semanas, teve varicela, mas com recupera\u00e7\u00e3o completa do quadro. N\u00e3o h\u00e1 relato do uso de medica\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias ou recentes. O exame neurol\u00f3gico apresentava ataxia marcha, dismetria bilateral e nistagmo. O paciente mostrava-se consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440297,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 4 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pela m\u00e3e, a qual informa que ele apresenta dificuldade de andar sozinho desde que acordou. H\u00e1 cerca de tr\u00eas semanas, teve varicela, mas com recupera\u00e7\u00e3o completa do quadro. N\u00e3o h\u00e1 relato do uso de medica\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias ou recentes. O exame neurol\u00f3gico apresentava ataxia marcha, dismetria bilateral e nistagmo. O paciente mostrava-se consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente apresentasse quadro de mioclonias e opsocl\u00f4nus, provavelmente a etiologia do quadro neurol\u00f3gico seria decorrente da infec\u00e7\u00e3o pela varicela.","provas":[{"id":52241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1579397,"hashId":"a1197401f085c8cf26e69ef1f8565e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente apresentasse quadro de mioclonias e opsocl\u00f4nus, provavelmente a etiologia do quadro neurol\u00f3gico seria decorrente da infec\u00e7\u00e3o pela varicela.<\/p>","resposta":5925217,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5925216,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5925217,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 4 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pela m\u00e3e, a qual informa que ele apresenta dificuldade de andar sozinho desde que acordou. H\u00e1 cerca de tr\u00eas semanas, teve varicela, mas com recupera\u00e7\u00e3o completa do quadro. N\u00e3o h\u00e1 relato do uso de medica\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias ou recentes. O exame neurol\u00f3gico apresentava ataxia marcha, dismetria bilateral e nistagmo. O paciente mostrava-se consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440297,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 4 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pela m\u00e3e, a qual informa que ele apresenta dificuldade de andar sozinho desde que acordou. H\u00e1 cerca de tr\u00eas semanas, teve varicela, mas com recupera\u00e7\u00e3o completa do quadro. N\u00e3o h\u00e1 relato do uso de medica\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias ou recentes. O exame neurol\u00f3gico apresentava ataxia marcha, dismetria bilateral e nistagmo. O paciente mostrava-se consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1579397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: Poeiras, fumos, n\u00e9voas e neblinas s\u00e3o chamados de aerodispersoides, ou aeross\u00f3is. Os aerodispersoides s\u00e3o part\u00edculas l\u00edquidas ou s\u00f3lidas, de tamanho microsc\u00f3pico, que permanecem temporariamente em suspens\u00e3o no ar, at\u00e9 sua deposi\u00e7\u00e3o no solo ou em algum objeto. Tais part\u00edculas representam risco \u00e0 sa\u00fade, pois, em raz\u00e3o das suas dimens\u00f5es reduzidas, penetram no trato respirat\u00f3rio, podendo alcan\u00e7ar os alv\u00e9olos pulmonares, como \u00e9 o caso da inala\u00e7\u00e3o de poeiras respir\u00e1veis. Sobre o tema, considere a alternativa que define, corretamente, as n\u00e9voas:","provas":[{"id":48381,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:45:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1466369,"hashId":"4681987c845204a2a77b7e2530a64147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poeiras, fumos, n\u00e9voas e neblinas s\u00e3o chamados de aerodispersoides, ou aeross\u00f3is. Os aerodispersoides s\u00e3o part\u00edculas l\u00edquidas ou s\u00f3lidas, de tamanho microsc\u00f3pico, que permanecem temporariamente em suspens\u00e3o no ar, at\u00e9 sua deposi\u00e7\u00e3o no solo ou em algum objeto. Tais part\u00edculas representam risco \u00e0 sa\u00fade, pois, em raz\u00e3o das suas dimens\u00f5es reduzidas, penetram no trato respirat\u00f3rio, podendo alcan\u00e7ar os alv\u00e9olos pulmonares, como \u00e9 o caso da inala\u00e7\u00e3o de poeiras respir\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema, considere a alternativa que define, corretamente, as n\u00e9voas:<\/p>","resposta":5446721,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Part\u00edculas s\u00f3lidas geradas mecanicamente pela ruptura mec\u00e2nica de um s\u00f3lido. Poeiras s\u00e3o geradas, por exemplo, durante opera\u00e7\u00f5es como escava\u00e7\u00f5es, explos\u00f5es, perfura\u00e7\u00f5es, lixamento, esmerilhamento, limpeza abrasiva, moagem etc.","id":5446717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas s\u00f3lidas geradas mecanicamente pela ruptura mec\u00e2nica de um s\u00f3lido. Poeiras s\u00e3o geradas, por exemplo, durante opera\u00e7\u00f5es como escava\u00e7\u00f5es, explos\u00f5es, perfura\u00e7\u00f5es, lixamento, esmerilhamento, limpeza abrasiva, moagem etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podem ser vegetais (n\u00e9voa do algod\u00e3o, linho ou c\u00e2nhamo, n\u00e9voa do baga\u00e7o da cana) ou minerais (n\u00e9voa de s\u00edlica, de asbesto, de mangan\u00eas).","id":5446718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser vegetais (n\u00e9voa do algod\u00e3o, linho ou c\u00e2nhamo, n\u00e9voa do baga\u00e7o da cana) ou minerais (n\u00e9voa de s\u00edlica, de asbesto, de mangan\u00eas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Part\u00edculas s\u00f3lidas formadas por condensa\u00e7\u00e3o de vapores ap\u00f3s a volatiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia s\u00f3lida fundida. Podem ser met\u00e1licas ou pl\u00e1sticas.","id":5446719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas s\u00f3lidas formadas por condensa\u00e7\u00e3o de vapores ap\u00f3s a volatiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia s\u00f3lida fundida. Podem ser met\u00e1licas ou pl\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Part\u00edculas l\u00edquidas geradas por condensa\u00e7\u00e3o do vapor de um l\u00edquido vol\u00e1til. Na ind\u00fastria, a ocorr\u00eancia de n\u00e9voa de um agente qu\u00edmico \u00e9 muito rara.","id":5446720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas l\u00edquidas geradas por condensa\u00e7\u00e3o do vapor de um l\u00edquido vol\u00e1til. Na ind\u00fastria, a ocorr\u00eancia de n\u00e9voa de um agente qu\u00edmico \u00e9 muito rara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Part\u00edculas l\u00edquidas formadas pela ruptura mec\u00e2nica de um l\u00edquido. Por exemplo, n\u00e9voa formada por got\u00edculas de solvente durante aplica\u00e7\u00e3o de pintura com pistola, ou n\u00e9voa formada durante aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos por nebuliza\u00e7\u00e3o.","id":5446721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas l\u00edquidas formadas pela ruptura mec\u00e2nica de um l\u00edquido. Por exemplo, n\u00e9voa formada por got\u00edculas de solvente durante aplica\u00e7\u00e3o de pintura com pistola, ou n\u00e9voa formada durante aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos por nebuliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1466369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem ser consideradas como \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente as \u00e1reas que formam faixas de prote\u00e7\u00e3o ao longo de rodovias e ferrovias e as \u00e1reas que auxiliam a defesa do territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":42571,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1267871,"hashId":"e5c5538133b24f2dd306165d3148344f","enunciado":"<p align=justify>Podem ser consideradas como \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente as \u00e1reas que formam faixas de prote\u00e7\u00e3o ao\r\nlongo de rodovias e ferrovias e as \u00e1reas que auxiliam a\r\ndefesa do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":4599480,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4599480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4599481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens 79 e 80.","id":404019,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e de \u00e1reas de\r\nprote\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens 79 e 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1267871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto apresentado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Biblioteca - 2020"},{"id":42615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Secretaria - 2020"},{"id":42727,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2020"},{"id":42607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1269144,"hashId":"d7ee1d7a3d7bdd362d1cf4cf44897b41","enunciado":"<p align=justify>Sobre o texto apresentado, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4604622,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a personagem principal era odiada por muitas pessoas devido ao seu jeito rabugento.","id":4604621,"corpo":"<p align=justify>a personagem principal era odiada por\r\nmuitas pessoas devido ao seu jeito\r\nrabugento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sonho da \u201cvelha\u201d acabou unindo a comunidade por uma causa comum: ajudar a senhora a voltar para sua terra natal.","id":4604622,"corpo":"<p align=justify>o sonho da \u201cvelha\u201d acabou unindo a\r\ncomunidade por uma causa comum: ajudar\r\na senhora a voltar para sua terra natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando a personagem principal resolveu compartilhar o seu sonho, n\u00e3o foi uma surpresa para ningu\u00e9m.","id":4604623,"corpo":"<p align=justify>quando a personagem principal resolveu\r\ncompartilhar o seu sonho, n\u00e3o foi uma\r\nsurpresa para ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201ca velha\u201d, como a personagem principal era conhecida, n\u00e3o tinha sonhos na mocidade, apenas ap\u00f3s envelhecer resolveu manifestar um desejo, o de voltar a sua terra natal.","id":4604624,"corpo":"<p align=justify>\u201ca velha\u201d, como a personagem principal era\r\nconhecida, n\u00e3o tinha sonhos na mocidade,\r\napenas ap\u00f3s envelhecer resolveu\r\nmanifestar um desejo, o de voltar a sua terra\r\nnatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a personagem principal era amada por todos da comunidade, devido ao seu comportamento doce e gentil.","id":4604625,"corpo":"<p align=justify>a personagem principal era amada por todos\r\nda comunidade, devido ao seu\r\ncomportamento doce e gentil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conto: uma morada O sonho de uma velha senhora Juremir Machado da Silva Contava-se que ela havia passado a vida lutando contra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se que criara sozinha onze filhos e enfrentara oito tormentas de derrubar casas e deixar muita gente desesperada. Durante muito tempo, teve um apelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de olhos muito negros, duas bolas escuras que pareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma mulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo cigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao sem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe permitisse sair do ar. \u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que concedia a algum vizinho. Apesar do seu jeito esquisito, era amada por quase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua franqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura escondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel.Muitos nem sabiam mais o nome dela. Era chamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se que prometera a si mesma viver cem anos para debochar das agruras da vida. Servira durante d\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de respons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha respeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos, sentia pena das jovens apaixonadas. Com o passar do tempo, ficou mais impaciente e menos propensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias. (...) Destino \u2013 N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia perdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade num quarto emprestado por um velho conhecido. Quando se imaginava que estava esgotada, que s\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela se revelou mais firme do que nunca. Queria viver. Mais do que isso, deu para dizer a quem quisesse ouvir que tinha um sonho. \u2013 Um sonho? \u2013 Sim, a Velha tem um sonho. A not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento improv\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha? Contava-se que homens faziam apostas enquanto jogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres especulavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se interessavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um sonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha. Por alguns meses, pois ela fazia do seu novo sil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na busca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe oferecido dinheiro para revelar o seu sonho num programa de r\u00e1dio. Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro, com um temporal prestes a desabar, ela disse com a sua voz grave um pouco mais vibrante para quem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o primeiro saber): \u2013 Quero voltar para casa. Que casa era essa? A velha queria retornar ao lugar onde havia nascido, um lugar perdido na campanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo. Sonhava em ter uma casinha ali para viver os seus \u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se enxergar um enorme vazio. A comunidade, sempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de repente, tudo fizesse sentido. O dono da terra aceitou que lhe erguessem um rancho no meio do nada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns anos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a morada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra do modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013 necess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final de semana de fevereiro, a casa foi erguida. Um rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma latrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite quando tudo ficou pronto. Os homens embarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o e partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera para viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas com o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia banhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9 onde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se no catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de manter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o sol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o nova e duradoura. Adaptado de: &lt; https: morada-1.392657=\"\" contouma-=\"\" juremirmachado=\"\" blogs=\"\" www.correiodopovo.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.","id":404204,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Conto: uma morada\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O sonho de uma velha senhora<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Juremir Machado da Silva\r\n<\/p><p>Contava-se que ela havia passado a vida lutando\r\ncontra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se\r\nque criara sozinha onze filhos e enfrentara oito\r\ntormentas de derrubar casas e deixar muita gente\r\ndesesperada. Durante muito tempo, teve um\r\napelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de\r\nolhos muito negros, duas bolas escuras que\r\npareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma\r\nmulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo\r\ncigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao\r\nsem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe\r\npermitisse sair do ar.<\/p><p>\r\n\u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que\r\nconcedia a algum vizinho. <br><\/p><p>Apesar do seu jeito esquisito, era amada por\r\nquase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua\r\nfranqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura\r\nescondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel.Muitos nem sabiam mais o nome dela. Era\r\nchamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se\r\nque prometera a si mesma viver cem anos para\r\ndebochar das agruras da vida. Servira durante\r\nd\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de\r\nrespons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha\r\nrespeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos,\r\nsentia pena das jovens apaixonadas. Com o\r\npassar do tempo, ficou mais impaciente e menos\r\npropensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias.<\/p><p>\r\n(...)<\/p><p>\r\nDestino \u2013 N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia\r\nperdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade\r\nnum quarto emprestado por um velho conhecido.\r\nQuando se imaginava que estava esgotada, que\r\ns\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela\r\nse revelou mais firme do que nunca. Queria viver.\r\nMais do que isso, deu para dizer a quem quisesse\r\nouvir que tinha um sonho.\r\n<\/p><p>\u2013 Um sonho?\r\n<\/p><p>\u2013 Sim, a Velha tem um sonho.<\/p><p>\r\nA not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento\r\nimprov\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha?\r\nContava-se que homens faziam apostas enquanto\r\njogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres\r\nespeculavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se\r\ninteressavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um\r\nsonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha.\r\nPor alguns meses, pois ela fazia do seu novo\r\nsil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na\r\nbusca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe\r\noferecido dinheiro para revelar o seu sonho num\r\nprograma de r\u00e1dio.\r\n<\/p><p>Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro,\r\ncom um temporal prestes a desabar, ela disse com\r\na sua voz grave um pouco mais vibrante para\r\nquem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o\r\nprimeiro saber):\r\n<\/p><p>\u2013 Quero voltar para casa.\r\n<\/p><p>Que casa era essa? A velha queria retornar ao\r\nlugar onde havia nascido, um lugar perdido na\r\ncampanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo.\r\nSonhava em ter uma casinha ali para viver os seus\r\n\u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se\r\nenxergar um enorme vazio. A comunidade,\r\nsempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de\r\nrepente, tudo fizesse sentido. O dono da terra\r\naceitou que lhe erguessem um rancho no meio do\r\nnada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns\r\nanos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a\r\nmorada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra\r\ndo modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013\r\nnecess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final\r\nde semana de fevereiro, a casa foi erguida.\r\nUm rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma\r\nlatrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite\r\nquando tudo ficou pronto. Os homens\r\nembarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o\r\ne partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera\r\npara viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas\r\ncom o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia\r\nbanhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9\r\nonde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se\r\nno catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de\r\nmanter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o\r\nsol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o\r\nnova e duradoura.\r\n<\/p><p>Adaptado de:\r\n&lt; https: morada-1.392657=\"\" contouma-=\"\" juremirmachado=\"\" blogs=\"\" www.correiodopovo.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o trecho \u201cUm rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma latrina a dez passos do cinamomo.\u201d, o qual descreve a resid\u00eancia constru\u00edda para a personagem principal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Biblioteca - 2020"},{"id":42615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Secretaria - 2020"},{"id":42727,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2020"},{"id":42607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1269152,"hashId":"00854f7393469f1a63af6c5376ccb93b","enunciado":"<p align=justify>Ao analisar o trecho \u201cUm rancho de duas\r\npe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma latrina a\r\ndez passos do cinamomo.\u201d, o qual\r\ndescreve a resid\u00eancia constru\u00edda para a\r\npersonagem principal, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4604665,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por mais que tivesse poucos c\u00f4modos, era repleta de requinte e conforto.","id":4604661,"corpo":"<p align=justify>por mais que tivesse poucos c\u00f4modos, era\r\nrepleta de requinte e conforto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"era muito simples, tornando a morada invi\u00e1vel.","id":4604662,"corpo":"<p align=justify>era muito simples, tornando a morada\r\ninvi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por ser um rancho, ficava pr\u00f3ximo a um rio.","id":4604663,"corpo":"<p align=justify>por ser um rancho, ficava pr\u00f3ximo a um rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o banheiro ficava anexo \u00e0 casa.","id":4604664,"corpo":"<p align=justify>o banheiro ficava anexo \u00e0 casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"era pequena e simples e o local que serviria como banheiro ficava pr\u00f3ximo \u00e0 casa.","id":4604665,"corpo":"<p align=justify>era pequena e simples e o local que serviria\r\ncomo banheiro ficava pr\u00f3ximo \u00e0 casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conto: uma morada O sonho de uma velha senhora Juremir Machado da Silva Contava-se que ela havia passado a vida lutando contra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se que criara sozinha onze filhos e enfrentara oito tormentas de derrubar casas e deixar muita gente desesperada. Durante muito tempo, teve um apelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de olhos muito negros, duas bolas escuras que pareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma mulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo cigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao sem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe permitisse sair do ar. \u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que concedia a algum vizinho. Apesar do seu jeito esquisito, era amada por quase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua franqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura escondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel.Muitos nem sabiam mais o nome dela. Era chamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se que prometera a si mesma viver cem anos para debochar das agruras da vida. Servira durante d\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de respons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha respeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos, sentia pena das jovens apaixonadas. Com o passar do tempo, ficou mais impaciente e menos propensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias. (...) Destino \u2013 N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia perdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade num quarto emprestado por um velho conhecido. Quando se imaginava que estava esgotada, que s\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela se revelou mais firme do que nunca. Queria viver. Mais do que isso, deu para dizer a quem quisesse ouvir que tinha um sonho. \u2013 Um sonho? \u2013 Sim, a Velha tem um sonho. A not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento improv\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha? Contava-se que homens faziam apostas enquanto jogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres especulavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se interessavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um sonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha. Por alguns meses, pois ela fazia do seu novo sil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na busca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe oferecido dinheiro para revelar o seu sonho num programa de r\u00e1dio. Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro, com um temporal prestes a desabar, ela disse com a sua voz grave um pouco mais vibrante para quem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o primeiro saber): \u2013 Quero voltar para casa. Que casa era essa? A velha queria retornar ao lugar onde havia nascido, um lugar perdido na campanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo. Sonhava em ter uma casinha ali para viver os seus \u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se enxergar um enorme vazio. A comunidade, sempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de repente, tudo fizesse sentido. O dono da terra aceitou que lhe erguessem um rancho no meio do nada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns anos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a morada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra do modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013 necess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final de semana de fevereiro, a casa foi erguida. Um rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma latrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite quando tudo ficou pronto. Os homens embarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o e partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera para viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas com o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia banhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9 onde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se no catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de manter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o sol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o nova e duradoura. Adaptado de: &lt; https: morada-1.392657=\"\" contouma-=\"\" juremirmachado=\"\" blogs=\"\" www.correiodopovo.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.","id":404204,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Conto: uma morada\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O sonho de uma velha senhora<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Juremir Machado da Silva\r\n<\/p><p>Contava-se que ela havia passado a vida lutando\r\ncontra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se\r\nque criara sozinha onze filhos e enfrentara oito\r\ntormentas de derrubar casas e deixar muita gente\r\ndesesperada. Durante muito tempo, teve um\r\napelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de\r\nolhos muito negros, duas bolas escuras que\r\npareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma\r\nmulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo\r\ncigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao\r\nsem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe\r\npermitisse sair do ar.<\/p><p>\r\n\u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que\r\nconcedia a algum vizinho. <br><\/p><p>Apesar do seu jeito esquisito, era amada por\r\nquase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua\r\nfranqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura\r\nescondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel.Muitos nem sabiam mais o nome dela. Era\r\nchamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se\r\nque prometera a si mesma viver cem anos para\r\ndebochar das agruras da vida. Servira durante\r\nd\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de\r\nrespons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha\r\nrespeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos,\r\nsentia pena das jovens apaixonadas. Com o\r\npassar do tempo, ficou mais impaciente e menos\r\npropensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias.<\/p><p>\r\n(...)<\/p><p>\r\nDestino \u2013 N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia\r\nperdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade\r\nnum quarto emprestado por um velho conhecido.\r\nQuando se imaginava que estava esgotada, que\r\ns\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela\r\nse revelou mais firme do que nunca. Queria viver.\r\nMais do que isso, deu para dizer a quem quisesse\r\nouvir que tinha um sonho.\r\n<\/p><p>\u2013 Um sonho?\r\n<\/p><p>\u2013 Sim, a Velha tem um sonho.<\/p><p>\r\nA not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento\r\nimprov\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha?\r\nContava-se que homens faziam apostas enquanto\r\njogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres\r\nespeculavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se\r\ninteressavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um\r\nsonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha.\r\nPor alguns meses, pois ela fazia do seu novo\r\nsil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na\r\nbusca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe\r\noferecido dinheiro para revelar o seu sonho num\r\nprograma de r\u00e1dio.\r\n<\/p><p>Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro,\r\ncom um temporal prestes a desabar, ela disse com\r\na sua voz grave um pouco mais vibrante para\r\nquem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o\r\nprimeiro saber):\r\n<\/p><p>\u2013 Quero voltar para casa.\r\n<\/p><p>Que casa era essa? A velha queria retornar ao\r\nlugar onde havia nascido, um lugar perdido na\r\ncampanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo.\r\nSonhava em ter uma casinha ali para viver os seus\r\n\u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se\r\nenxergar um enorme vazio. A comunidade,\r\nsempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de\r\nrepente, tudo fizesse sentido. O dono da terra\r\naceitou que lhe erguessem um rancho no meio do\r\nnada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns\r\nanos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a\r\nmorada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra\r\ndo modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013\r\nnecess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final\r\nde semana de fevereiro, a casa foi erguida.\r\nUm rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma\r\nlatrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite\r\nquando tudo ficou pronto. Os homens\r\nembarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o\r\ne partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera\r\npara viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas\r\ncom o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia\r\nbanhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9\r\nonde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se\r\nno catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de\r\nmanter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o\r\nsol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o\r\nnova e duradoura.\r\n<\/p><p>Adaptado de:\r\n&lt; https: morada-1.392657=\"\" contouma-=\"\" juremirmachado=\"\" blogs=\"\" www.correiodopovo.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas estatut\u00e1rias dos servidores p\u00fablicos de Betim (MG), assinale a alternativa que confirme a atual legisla\u00e7\u00e3o sobre o tema \u201cpromo\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":42607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":42615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Secretaria","id":17962,"slug":"tecnico-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Secretaria - 2020"},{"id":55971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Biblioteca","id":22164,"slug":"tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - T\u00e9cnico de Biblioteca - 2020"},{"id":42727,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269186,"hashId":"3b31d58ea46f2e5c8ec5599c85e88ae3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas estatut\u00e1rias\r\ndos servidores p\u00fablicos de Betim (MG),\r\nassinale a alternativa que confirme a\r\natual legisla\u00e7\u00e3o sobre o tema\r\n\u201cpromo\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":4604815,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As promo\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas bimestralmente, independentemente da exist\u00eancia de vaga.","id":4604812,"corpo":"<p align=justify>As promo\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas\r\nbimestralmente, independentemente da\r\nexist\u00eancia de vaga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio promovido n\u00e3o reiniciar\u00e1 a contagem de tempo na classe superior, para efeito de nova promo\u00e7\u00e3o.","id":4604813,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio promovido n\u00e3o reiniciar\u00e1 a\r\ncontagem de tempo na classe superior, para\r\nefeito de nova promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As provas para promo\u00e7\u00e3o ser\u00e3o realizadas semestralmente, independentemente da exist\u00eancia de vaga.","id":4604814,"corpo":"<p align=justify>As provas para promo\u00e7\u00e3o ser\u00e3o realizadas\r\nsemestralmente, independentemente da\r\nexist\u00eancia de vaga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio que tenha sua promo\u00e7\u00e3o decretada indevidamente n\u00e3o ficar\u00e1 obrigado a restituir o que em decorr\u00eancia tiver recebido, salvo se ficar provada a utiliza\u00e7\u00e3o de meios fraudulentos para a sua obten\u00e7\u00e3o, com a sua cumplicidade.","id":4604815,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio que tenha sua promo\u00e7\u00e3o\r\ndecretada indevidamente n\u00e3o ficar\u00e1\r\nobrigado a restituir o que em decorr\u00eancia\r\ntiver recebido, salvo se ficar provada a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de meios fraudulentos para a sua\r\nobten\u00e7\u00e3o, com a sua cumplicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso de igualdade na apura\u00e7\u00e3o de merecimento, adotar-se-\u00e1 como fator de desempate, em primeiro lugar, o tempo de servi\u00e7o na carreira.","id":4604816,"corpo":"<p align=justify>No caso de igualdade na apura\u00e7\u00e3o de\r\nmerecimento, adotar-se-\u00e1 como fator de\r\ndesempate, em primeiro lugar, o tempo de\r\nservi\u00e7o na carreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1269186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"},{"descricao":"Recreacionista","id":18054,"slug":"recreacionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kelly vai colocar moldura de gesso em toda a volta do teto de seu consult\u00f3rio. Sabendo-se que seu consult\u00f3rio \u00e9 retangular e possui 3,8 m por 2,6 m de comprimento, a moldura de gesso ter\u00e1, em metros, o total de","provas":[{"id":43313,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-agente-de-controle-de-vetores","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Agente de Controle de Vetores - 2020"},{"id":43299,"cargo":{"descricao":"Recreacionista","id":18054,"slug":"recreacionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-recreacionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Recreacionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1296389,"hashId":"df2fd82de02878cf97de3d948c98aa70","enunciado":"<p align=justify>Kelly vai colocar moldura de gesso em toda a volta do\r\nteto de seu consult\u00f3rio. Sabendo-se que seu consult\u00f3rio\r\n\u00e9 retangular e possui 3,8 m por 2,6 m de comprimento, a\r\nmoldura de gesso ter\u00e1, em metros, o total de<\/p>","resposta":4720144,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,8 m.","id":4720144,"corpo":"<p align=justify>12,8 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10,7 m.","id":4720145,"corpo":"<p align=justify>10,7 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,2 m.","id":4720146,"corpo":"<p align=justify>10,2 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,0 m.","id":4720147,"corpo":"<p align=justify>9,0 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6,4 m.","id":4720148,"corpo":"<p align=justify>6,4 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"}],"slug":"matematica\/1296389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre esteriliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No processo realizado pela autoclave existe uma press\u00e3o externa, que auxilia na destrui\u00e7\u00e3o dos microrganismos. ( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o com a autoclave est\u00e1 indicada para todo material resistente ao calor \u00damido como tecidos (aventais, campos cir\u00fargicos, campos fenestrados), materiais de borracha e de metal. ( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o pela autoclave \u00e9 contra indicada para materiais termossens\u00edveis, como cateteres e materiais de terapia respirat\u00f3ria. ( ) A estufa, apesar de estar em desuso, se enquadra na esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2280123,"hashId":"010dd8c3c898d1bccd658e2179c844c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre esteriliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No processo realizado pela autoclave existe uma press\u00e3o externa, que auxilia na destrui\u00e7\u00e3o dos microrganismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o com a autoclave est\u00e1 indicada para todo material resistente ao calor \u00damido como tecidos (aventais, campos cir\u00fargicos, campos fenestrados), materiais de borracha e de metal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o pela autoclave \u00e9 contra indicada para materiais termossens\u00edveis, como cateteres e materiais de terapia respirat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estufa, apesar de estar em desuso, se enquadra na esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8980190,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8980188,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":8980189,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8980190,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":8980191,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":8980192,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2280123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:A ironia \u00e9 uma arma in\u00f3cua contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)","provas":[{"id":66038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058325,"hashId":"4a8cd2b18f277cba0b93ef397f468327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ironia \u00e9 uma arma <strong>in\u00f3cua <\/strong>contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)<\/p>","resposta":8032797,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pat\u00e9tica.","id":8032793,"corpo":"<p>Pat\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sorrateira.","id":8032794,"corpo":"<p>Sorrateira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perigosa.","id":8032795,"corpo":"<p>Perigosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agressiva.","id":8032796,"corpo":"<p>Agressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inofensiva.","id":8032797,"corpo":"<p>Inofensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ironia","oab":false,"nome":"Ironia","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419286,"slug":"lingua-portuguesa-ironia"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa possui atualmente um quadro de funcion\u00e1rios formado com efetivos e contratos tempor\u00e1rios, totalizando 5.100 funcion\u00e1rios. Sabendo que a rela\u00e7\u00e3o entre efetivos e contratos tempor\u00e1rios \u00e9 de 7 por 3, ent\u00e3o a quantidade de funcion\u00e1rios efetivos e contratos tempor\u00e1rios \u00e9, respectivamente, igual \u00e0:","provas":[{"id":65767,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itaucu-go-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Itau\u00e7u GO - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:24:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2177756,"hashId":"43fae5dd14645b002863136db24bf80d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa possui atualmente um quadro de funcion\u00e1rios formado com efetivos e contratos tempor\u00e1rios, totalizando 5.100 funcion\u00e1rios. Sabendo que a rela\u00e7\u00e3o entre efetivos e contratos tempor\u00e1rios \u00e9 de 7 por 3, ent\u00e3o a quantidade de funcion\u00e1rios efetivos e contratos tempor\u00e1rios \u00e9, respectivamente, igual \u00e0:<\/p>","resposta":8542603,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.570 funcion\u00e1rios efetivos e 1.530 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;","id":8542603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.570 funcion\u00e1rios efetivos e 1.530 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.780 funcion\u00e1rios efetivos e 1.320 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;","id":8542604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.780 funcion\u00e1rios efetivos e 1.320 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.830 funcion\u00e1rios efetivos e 1.270 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;","id":8542605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.830 funcion\u00e1rios efetivos e 1.270 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.199 funcion\u00e1rios efetivos e 1.901 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios.","id":8542606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.199 funcion\u00e1rios efetivos e 1.901 funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2177756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a NBR 5626, analisar a senten\u00e7a abaixo: A instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria abastecida com \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel deve ser totalmente dependente daquela destinada ao uso da \u00e1gua pot\u00e1vel, ou seja, deve-se realizar a conex\u00e3o cruzada (1\u00aa parte). A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel pode ser utilizada para limpeza de bacias sanit\u00e1rias e mict\u00f3rios, para combate a inc\u00eandios e para outros usos em que o requisito de potabilidade n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 22:30:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2486778,"hashId":"5a9667fbed4710e92c68dee346ae11ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a NBR 5626, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria abastecida com \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel deve ser totalmente dependente daquela destinada ao uso da \u00e1gua pot\u00e1vel, ou seja, deve-se realizar a conex\u00e3o cruzada <\/em>(1\u00aa parte)<em>. A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel pode ser utilizada para limpeza de bacias sanit\u00e1rias e mict\u00f3rios, para combate a inc\u00eandios e para outros usos em que o requisito de potabilidade n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9881389,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9881387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9881388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9881389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":9881390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O levantamento apenas dos limites e confronta\u00e7\u00f5es de uma propriedade, pela determina\u00e7\u00e3o do seu per\u00edmetro, incluindo, caso exista, o alinhamento da via, como tamb\u00e9m a sua orienta\u00e7\u00e3o e sua amarra\u00e7\u00e3o a pontos materializados no terreno de uma refer\u00eancia cadastral, \u00e9:","provas":[{"id":72738,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-agente-fiscal-area-obras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 22:34:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2510660,"hashId":"c87ed814ff35fb8b640906d9079bd0b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O levantamento apenas dos limites e confronta\u00e7\u00f5es de uma propriedade, pela determina\u00e7\u00e3o do seu per\u00edmetro, incluindo, caso exista, o alinhamento da via, como tamb\u00e9m a sua orienta\u00e7\u00e3o e sua amarra\u00e7\u00e3o a pontos materializados no terreno de uma refer\u00eancia cadastral, \u00e9:<\/p>","resposta":9985048,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico altim\u00e9trico.","id":9985047,"corpo":"<p>Levantamento topogr\u00e1fico altim\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Levantamento planim\u00e9trico.","id":9985048,"corpo":"<p>Levantamento planim\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico.","id":9985049,"corpo":"<p>Levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico expedito.","id":9985050,"corpo":"<p>Levantamento topogr\u00e1fico expedito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nivelamento geom\u00e9trico.","id":9985051,"corpo":"<p>Nivelamento geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O gr\u00e1fico de Pareto \u00e9 uma ferramenta que disp\u00f5e as informa\u00e7\u00f5es em formato gr\u00e1fico circular, a fim de emaranhar a visualiza\u00e7\u00e3o e a prioriza\u00e7\u00e3o de problemas. Esse gr\u00e1fico \u00e9 comumente utilizado para priorizar uma lista de problemas, com o objetivo de se obter o melhor resultado poss\u00edvel de um processo. II. Um diagrama de causa e efeito \u00e9 um gr\u00e1fico de barras utilizado pela equipe de gerenciamento da qualidade para controlar um processo, estruturar um requisito, priorizar riscos ou mesmo definir a hierarquia dentro de um projeto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54039,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632631,"hashId":"dacfa0d62bf013c5630d9d21d66b6e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gr\u00e1fico de Pareto \u00e9 uma ferramenta que disp\u00f5e as informa\u00e7\u00f5es em formato gr\u00e1fico circular, a fim de emaranhar a visualiza\u00e7\u00e3o e a prioriza\u00e7\u00e3o de problemas. Esse gr\u00e1fico \u00e9 comumente utilizado para priorizar uma lista de problemas, com o objetivo de se obter o melhor resultado poss\u00edvel de um processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um diagrama de causa e efeito \u00e9 um gr\u00e1fico de barras utilizado pela equipe de gerenciamento da qualidade para controlar um processo, estruturar um requisito, priorizar riscos ou mesmo definir a hierarquia dentro de um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6140523,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6140520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6140521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6140522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6140523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Causa e Efeito ou de Ishikawa","oab":false,"nome":"Diagrama de Causa e Efeito ou de Ishikawa","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404597,"slug":"administracao-geral-diagrama-de-causa-e-efeito-ou-de-ishikawa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Pareto","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Pareto","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404601,"slug":"administracao-geral-grafico-de-pareto"}],"slug":"administracao-geral\/1632631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a casa de um cidad\u00e3o \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel desse indiv\u00edduo e, por isso, ningu\u00e9m nela pode penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.II. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em seu artigo 5\u00ba, pro\u00edbe qualquer movimento ou a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, ainda que ocorra uma indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro ao propriet\u00e1rio ou habitante do im\u00f3vel desapropriado.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604146,"hashId":"7736284c97d3b1dc951aa99b249e262b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a casa de um cidad\u00e3o \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel desse indiv\u00edduo e, por isso, ningu\u00e9m nela pode penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em seu artigo 5\u00ba, pro\u00edbe qualquer movimento ou a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, ainda que ocorra uma indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro ao propriet\u00e1rio ou habitante do im\u00f3vel desapropriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6023914,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6023913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6023914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6023915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6023916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1604146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'COGNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto levam o leitor a inferir que a oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna em junho de 2018. II. A NASDAQ \u00e9 uma bolsa de valores europeia, respons\u00e1vel por regular a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de empresas do setor educacional em todo o mundo, de acordo com a autora. Essa bolsa de valores \u00e9 considerada uma das mais ativas do mundo, como pode ser percebido pelo uso de um substantivo derivado no trecho \"que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros\". III. O texto traz ao leitor uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es que permitem concluir que a Vasta Platform Limited pleiteou sua listagem na NASDAQ, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54039,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632364,"hashId":"844dc8d6678b4032eb0280643fe51721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'COGNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto levam o leitor a inferir que a oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna em junho de 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A NASDAQ \u00e9 uma bolsa de valores europeia, respons\u00e1vel por regular a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de empresas do setor educacional em todo o mundo, de acordo com a autora. Essa bolsa de valores \u00e9 considerada uma das mais ativas do mundo, como pode ser percebido pelo uso de um substantivo derivado no trecho \"que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto traz ao leitor uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es que permitem concluir que a Vasta Platform Limited pleiteou sua listagem na NASDAQ, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6139323,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6139322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6139323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6139324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6139325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 10 a 15COGNA A empresa Cogna comunicou recentemente que realizou protocolo p\u00fablico para registro da oferta p\u00fablica inicial de a\u00e7\u00f5es (IPO, na sigla em ingl\u00eas) da sua subsidi\u00e1ria, a empresa Vasta Platform Limited. O procedimento foi realizado junto \u00e0 Securities and Exchange Commission (SEC), nos Estados Unidos (EUA).A Cogna Educa\u00e7\u00e3o (anteriormente Kroton Educacional) \u00e9 a segunda maior empresa do mundo relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Foi fundada em 1966, em Belo Horizonte (MG), a partir da cria\u00e7\u00e3o de uma empresa de cursos pr\u00e9-vestibular chamada Pit\u00e1goras. Ela atua em todos os n\u00edveis escolares, tais como: Ensino Fundamental e M\u00e9dio, ensino b\u00e1sico para adultos, vestibular, cursos livres, educa\u00e7\u00e3o superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.A Cogna conta com mais de 1,185 milh\u00e3o de estudantes presenciais, 819.000 na modalidade de EaD, 290.000 estudantes na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 127 campi e 726 polos divididos entre 11 marcas educacionais que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros.\"A oferta [de a\u00e7\u00f5es] ser\u00e1 realizada exclusivamente no exterior, tendo a Vasta Platform Limited pleiteado sua listagem na NASDAQ [uma bolsa de valores norteamericana], nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, sob a coordena\u00e7\u00e3o de determinadas institui\u00e7\u00f5es financeiras\", afirmou a empresa.De acordo com a Cogna, a Vasta ir\u00e1 consolidar as atividades do grupo relacionadas \u00e0s solu\u00e7\u00f5es educacionais e digitais voltadas \u00e0s escolas particulares que operam no segmento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. A oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna.A Cogna refor\u00e7ou que a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas, dentre outros fatores, \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o da companhia, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e macroecon\u00f4mica favor\u00e1veis, entre outros fatores.Por Paula Arend Laier, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3906gB9). Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":572643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 10 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COGNA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa Cogna comunicou recentemente que realizou protocolo p\u00fablico para registro da oferta p\u00fablica inicial de a\u00e7\u00f5es (IPO, na sigla em ingl\u00eas) da sua subsidi\u00e1ria, a empresa Vasta Platform Limited. O procedimento foi realizado junto \u00e0 Securities and Exchange Commission (SEC), nos Estados Unidos (EUA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna Educa\u00e7\u00e3o (anteriormente Kroton Educacional) \u00e9 a segunda maior empresa do mundo relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Foi fundada em 1966, em Belo Horizonte (MG), a partir da cria\u00e7\u00e3o de uma empresa de cursos pr\u00e9-vestibular chamada Pit\u00e1goras. Ela atua em todos os n\u00edveis escolares, tais como: Ensino Fundamental e M\u00e9dio, ensino b\u00e1sico para adultos, vestibular, cursos livres, educa\u00e7\u00e3o superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna conta com mais de 1,185 milh\u00e3o de estudantes presenciais, 819.000 na modalidade de EaD, 290.000 estudantes na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 127 campi e 726 polos divididos entre 11 marcas educacionais que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A oferta [de a\u00e7\u00f5es] ser\u00e1 realizada exclusivamente no exterior, tendo a Vasta Platform Limited pleiteado sua listagem na NASDAQ [uma bolsa de valores norteamericana], nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, sob a coordena\u00e7\u00e3o de determinadas institui\u00e7\u00f5es financeiras\", afirmou a empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cogna, a Vasta ir\u00e1 consolidar as atividades do grupo relacionadas \u00e0s solu\u00e7\u00f5es educacionais e digitais voltadas \u00e0s escolas particulares que operam no segmento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. A oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna refor\u00e7ou que a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas, dentre outros fatores, \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o da companhia, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e macroecon\u00f4mica favor\u00e1veis, entre outros fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Arend Laier, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3906gB9). Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'COGNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que a empresa Cogna det\u00e9m uma importante participa\u00e7\u00e3o nas vendas de a\u00e7\u00f5es da NASDAQ e pretende, ainda em 2020, ofertar a\u00e7\u00f5es nas bolsas de valores da Europa. II. O texto procura deixar claro para o leitor que, ap\u00f3s comprovar um aumento de 12,8% no seu lucro trimestral, as a\u00e7\u00f5es da empresa Cogna conquistaram a autoriza\u00e7\u00e3o para serem negociadas na NASDAQ, a principal bolsa de valores dos Estados Unidos. Assim, diante de uma perspectiva favor\u00e1vel de crescimento, os executivos da empresa expressaram sua satisfa\u00e7\u00e3o com os resultados financeiros conquistados pela Vasta Platform Limited. III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que, entre outros fatores, a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es da Vasta Platform Limited e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54039,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632361,"hashId":"591180cbbcbbfb6513688cc3d3914cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'COGNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que a empresa Cogna det\u00e9m uma importante participa\u00e7\u00e3o nas vendas de a\u00e7\u00f5es da NASDAQ e pretende, ainda em 2020, ofertar a\u00e7\u00f5es nas bolsas de valores da Europa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura deixar claro para o leitor que, ap\u00f3s comprovar um aumento de 12,8% no seu lucro trimestral, as a\u00e7\u00f5es da empresa Cogna conquistaram a autoriza\u00e7\u00e3o para serem negociadas na NASDAQ, a principal bolsa de valores dos Estados Unidos. Assim, diante de uma perspectiva favor\u00e1vel de crescimento, os executivos da empresa expressaram sua satisfa\u00e7\u00e3o com os resultados financeiros conquistados pela Vasta Platform Limited. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que, entre outros fatores, a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es da Vasta Platform Limited e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6139311,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6139310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6139311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6139312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6139313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 10 a 15COGNA A empresa Cogna comunicou recentemente que realizou protocolo p\u00fablico para registro da oferta p\u00fablica inicial de a\u00e7\u00f5es (IPO, na sigla em ingl\u00eas) da sua subsidi\u00e1ria, a empresa Vasta Platform Limited. O procedimento foi realizado junto \u00e0 Securities and Exchange Commission (SEC), nos Estados Unidos (EUA).A Cogna Educa\u00e7\u00e3o (anteriormente Kroton Educacional) \u00e9 a segunda maior empresa do mundo relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Foi fundada em 1966, em Belo Horizonte (MG), a partir da cria\u00e7\u00e3o de uma empresa de cursos pr\u00e9-vestibular chamada Pit\u00e1goras. Ela atua em todos os n\u00edveis escolares, tais como: Ensino Fundamental e M\u00e9dio, ensino b\u00e1sico para adultos, vestibular, cursos livres, educa\u00e7\u00e3o superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.A Cogna conta com mais de 1,185 milh\u00e3o de estudantes presenciais, 819.000 na modalidade de EaD, 290.000 estudantes na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 127 campi e 726 polos divididos entre 11 marcas educacionais que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros.\"A oferta [de a\u00e7\u00f5es] ser\u00e1 realizada exclusivamente no exterior, tendo a Vasta Platform Limited pleiteado sua listagem na NASDAQ [uma bolsa de valores norteamericana], nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, sob a coordena\u00e7\u00e3o de determinadas institui\u00e7\u00f5es financeiras\", afirmou a empresa.De acordo com a Cogna, a Vasta ir\u00e1 consolidar as atividades do grupo relacionadas \u00e0s solu\u00e7\u00f5es educacionais e digitais voltadas \u00e0s escolas particulares que operam no segmento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. A oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna.A Cogna refor\u00e7ou que a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas, dentre outros fatores, \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o da companhia, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e macroecon\u00f4mica favor\u00e1veis, entre outros fatores.Por Paula Arend Laier, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3906gB9). Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":572640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 10 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COGNA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa Cogna comunicou recentemente que realizou protocolo p\u00fablico para registro da oferta p\u00fablica inicial de a\u00e7\u00f5es (IPO, na sigla em ingl\u00eas) da sua subsidi\u00e1ria, a empresa Vasta Platform Limited. O procedimento foi realizado junto \u00e0 Securities and Exchange Commission (SEC), nos Estados Unidos (EUA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna Educa\u00e7\u00e3o (anteriormente Kroton Educacional) \u00e9 a segunda maior empresa do mundo relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Foi fundada em 1966, em Belo Horizonte (MG), a partir da cria\u00e7\u00e3o de uma empresa de cursos pr\u00e9-vestibular chamada Pit\u00e1goras. Ela atua em todos os n\u00edveis escolares, tais como: Ensino Fundamental e M\u00e9dio, ensino b\u00e1sico para adultos, vestibular, cursos livres, educa\u00e7\u00e3o superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna conta com mais de 1,185 milh\u00e3o de estudantes presenciais, 819.000 na modalidade de EaD, 290.000 estudantes na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 127 campi e 726 polos divididos entre 11 marcas educacionais que est\u00e3o distribu\u00eddas em todos os estados brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A oferta [de a\u00e7\u00f5es] ser\u00e1 realizada exclusivamente no exterior, tendo a Vasta Platform Limited pleiteado sua listagem na NASDAQ [uma bolsa de valores norteamericana], nos termos das disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, sob a coordena\u00e7\u00e3o de determinadas institui\u00e7\u00f5es financeiras\", afirmou a empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cogna, a Vasta ir\u00e1 consolidar as atividades do grupo relacionadas \u00e0s solu\u00e7\u00f5es educacionais e digitais voltadas \u00e0s escolas particulares que operam no segmento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. A oferta de a\u00e7\u00f5es foi aprovada em reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Cogna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cogna refor\u00e7ou que a efetiva realiza\u00e7\u00e3o da oferta de a\u00e7\u00f5es e a defini\u00e7\u00e3o sobre seu volume est\u00e3o sujeitas, dentre outros fatores, \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o da companhia, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias competentes, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e macroecon\u00f4mica favor\u00e1veis, entre outros fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Arend Laier, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3906gB9). Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O histograma \u00e9 um gr\u00e1fico de barras no qual o eixo horizontal, subdividido em v\u00e1rios pequenos intervalos, apresenta os valores assumidos por uma vari\u00e1vel de interesse. Para cada um desses intervalos, \u00e9 constru\u00edda uma barra vertical, cuja \u00e1rea deve ser proporcional ao n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es na amostra cujos valores pertencem ao intervalo correspondente. II. O gerenciamento da qualidade inclui os processos e as atividades da organiza\u00e7\u00e3o que determinam os padr\u00f5es de qualidade, os objetivos e as responsabilidades, de modo que o processo satisfa\u00e7a \u00e0s necessidades para as quais \u00e9 executado. Tamb\u00e9m inclui os processos e os procedimentos de controle de qualidade e as atividades de melhoria cont\u00ednua que s\u00e3o realizados no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54039,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632632,"hashId":"98ce2ebb1460323e7932f5c90f2389e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O histograma \u00e9 um gr\u00e1fico de barras no qual o eixo horizontal, subdividido em v\u00e1rios pequenos intervalos, apresenta os valores assumidos por uma vari\u00e1vel de interesse. Para cada um desses intervalos, \u00e9 constru\u00edda uma barra vertical, cuja \u00e1rea deve ser proporcional ao n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es na amostra cujos valores pertencem ao intervalo correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O gerenciamento da qualidade inclui os processos e as atividades da organiza\u00e7\u00e3o que determinam os padr\u00f5es de qualidade, os objetivos e as responsabilidades, de modo que o processo satisfa\u00e7a \u00e0s necessidades para as quais \u00e9 executado. Tamb\u00e9m inclui os processos e os procedimentos de controle de qualidade e as atividades de melhoria cont\u00ednua que s\u00e3o realizados no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6140524,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6140524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6140525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6140526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6140527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histograma","oab":false,"nome":"Histograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425635,"slug":"administracao-geral-histograma"}],"slug":"administracao-geral\/1632632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de concord\u00e2ncia nominal e verbal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-27 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191126,"hashId":"35bbbf774af1413f637cca52dc42d0c6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de concord\u00e2ncia\r\nnominal e verbal, assinale a alternativa\r\n<strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":4281386,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e ou a esposa o acompanhar\u00e1, visto que s\u00f3 h\u00e1 a permiss\u00e3o para um acompanhante.","id":4281385,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e3e ou a esposa o acompanhar\u00e1, visto que\r\ns\u00f3 h\u00e1 a permiss\u00e3o para um acompanhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos ficou entre os melhores pa\u00edses nos jogos ol\u00edmpicos.","id":4281386,"corpo":"<p align=justify>Os Estados Unidos ficou entre os melhores\r\npa\u00edses nos jogos ol\u00edmpicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pais, professores, alunos, cada um teve sua participa\u00e7\u00e3o e envolvimento no projeto escolar.","id":4281387,"corpo":"<p align=justify>Pais, professores, alunos, cada um teve sua\r\nparticipa\u00e7\u00e3o e envolvimento no projeto escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c2ngela disse depois de sua merecida festa: - Aos que me prestigiaram, meu muito obrigada.","id":4281388,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ngela disse depois de sua merecida festa: -\r\nAos que me prestigiaram, meu muito obrigada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XXI houve a cria\u00e7\u00e3o de diversas redes sociais para diferentes p\u00fablicos e finalidades. Sobre redes sociais para profissionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-27 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191130,"hashId":"687c634212072810e55e9fa998ded544","enunciado":"<p align=justify>No s\u00e9culo XXI houve a cria\u00e7\u00e3o de diversas\r\nredes sociais para diferentes p\u00fablicos e\r\nfinalidades. Sobre redes sociais para\r\nprofissionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4281402,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facebook","id":4281401,"corpo":"<p align=justify>Facebook<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"LinkedIn","id":4281402,"corpo":"<p align=justify>LinkedIn<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orkut","id":4281403,"corpo":"<p align=justify>Orkut<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Twitter","id":4281404,"corpo":"<p align=justify>Twitter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LinkedIn","oab":false,"nome":"LinkedIn","pai":420110,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420116,"slug":"informatica-linkedin"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1191130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Distrito Federal","sigla":"CRO DF","id":3725,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cro-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o-dentista deve saber perceber, em um paciente, sinais do crime de maus-tratos, que podem estar relacionados \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o ou de cuidados indispens\u00e1veis, a trabalho excessivo ou inadequado e a abuso de meios de corre\u00e7\u00e3o ou disciplina.","provas":[{"id":40739,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Distrito Federal","sigla":"CRO DF","id":3725,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cro-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-df-df-2020-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO DF - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1206056,"hashId":"422ebda782a9bc1c7164df7f85ddf353","enunciado":"<p align=justify>O cirurgi\u00e3o-dentista deve saber perceber, em um\r\npaciente, sinais do crime de maus-tratos, que podem\r\nestar relacionados \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o ou de\r\ncuidados indispens\u00e1veis, a trabalho excessivo ou\r\ninadequado e a abuso de meios de corre\u00e7\u00e3o ou\r\ndisciplina.<\/p>","resposta":4343293,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4343294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4343293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo Penal brasileiro, julgue os itens de 101 a 109.","id":397049,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do C\u00f3digo Penal brasileiro, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maus-tratos","oab":true,"nome":"Maus-tratos","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406332,"slug":"direito-penal-maus-tratos"}],"slug":"direito-penal\/1206056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definimos febre intermitente como:","provas":[{"id":50731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1532042,"hashId":"c686733b2ddd93bf525a2c4cae018b2f","enunciado":"<p>Definimos febre intermitente como:<\/p>","resposta":5727144,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma temperatura corporal constante, continuamente acima de 38\u00baC e com pouca flutua\u00e7\u00e3o.","id":5727141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma temperatura corporal constante, continuamente acima de 38\u00baC e com pouca flutua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Picos e quedas de febre sem retorno \u00e0 temperatura normal.","id":5727142,"corpo":"<p>Picos e quedas de febre sem retorno \u00e0 temperatura normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodos de epis\u00f3dios febris e per\u00edodos com valores de temperatura aceit\u00e1veis.","id":5727143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodos de epis\u00f3dios febris e per\u00edodos com valores de temperatura aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Picos de febre intercalados com temperatura em n\u00edveis usuais.","id":5727144,"corpo":"<p>Picos de febre intercalados com temperatura em n\u00edveis usuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1532042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal recebam recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS), estes alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados nesses entes federativos, dever\u00e3o contar com alguns dos elementos elencados abaixo. Deste modo, assinale a alternativa onde n\u00e3o conste corretamente um dos elementos acima citados:","provas":[{"id":50619,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1528847,"hashId":"e29cca697ebadf64cda2353a5423a421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal recebam recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS), estes alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados nesses entes federativos, dever\u00e3o contar com alguns dos elementos elencados abaixo. Deste modo, assinale a alternativa onde n\u00e3o conste corretamente um dos elementos acima citados:<\/p>","resposta":5713080,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extrato expositivo do or\u00e7amento definindo analiticamente cada um dos empenhos.","id":5713080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrato expositivo do or\u00e7amento definindo analiticamente cada um dos empenhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento.","id":5713081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":5713082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano de sa\u00fade.","id":5713083,"corpo":"<p>Plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade.","id":5713084,"corpo":"<p>Fundo de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS","pai":428267,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428268,"slug":"enfermagem-estrutura-e-organizacao-do-sus"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1528847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado Munic\u00edpio pretenda majorar a al\u00edquota das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o de seus servidores. Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 obedi\u00eancia aos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":40453,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194922,"hashId":"50a42ea5d908174c3e9735a767df221d","enunciado":"<p align=justify>Suponha que determinado Munic\u00edpio pretenda majorar a al\u00edquota das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o de seus servidores. Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 obedi\u00eancia aos seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":4298676,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irretroatividade, anterioridade anual e legalidade.","id":4298675,"corpo":"<p align=justify>irretroatividade, anterioridade anual e legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"isonomia, anterioridade nonagesimal e legalidade.","id":4298676,"corpo":"<p align=justify>isonomia, anterioridade nonagesimal e legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seletividade, solidariedade e compulsoriedade.","id":4298677,"corpo":"<p align=justify>seletividade, solidariedade e compulsoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o confisco, seletividade e irretroatividade.","id":4298678,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o confisco, seletividade e irretroatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"legalidade, retroatividade e n\u00e3o confisco.","id":4298679,"corpo":"<p align=justify>legalidade, retroatividade e n\u00e3o confisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1194922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sigilo fiscal \u00e9 fundamental para o respeito ao direito fundamental \u00e0 intimidade dos cidad\u00e3os e sua prote\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio do poder pelo Estado. Por este motivo, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional traz regras espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o ao sigilo fiscal, prevendo expressamente situa\u00e7\u00f5es nas quais se autoriza a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sigilosas detidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a terceiros ou nas quais n\u00e3o se considera como sigilosa a informa\u00e7\u00e3o. Entre essas situa\u00e7\u00f5es, encontra-se expressamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":51523,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:14:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1590795,"hashId":"b5f0803d9781c4ec16112527474698fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo fiscal \u00e9 fundamental para o respeito ao direito fundamental \u00e0 intimidade dos cidad\u00e3os e sua prote\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio do poder pelo Estado. Por este motivo, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional traz regras espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o ao sigilo fiscal, prevendo expressamente situa\u00e7\u00f5es nas quais se autoriza a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sigilosas detidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a terceiros ou nas quais n\u00e3o se considera como sigilosa a informa\u00e7\u00e3o. Entre essas situa\u00e7\u00f5es, encontra-se expressamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":5968827,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o por escrito do contribuinte ou respons\u00e1vel tribut\u00e1rio. ","id":5968823,"corpo":"<p>pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o por escrito do contribuinte ou respons\u00e1vel tribut\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o de autoridade policial no interesse da justi\u00e7a.","id":5968824,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o de autoridade policial no interesse da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa, para fins de elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica. ","id":5968825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa, para fins de elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o ou anistia. ","id":5968826,"corpo":"<p>concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o ou anistia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais.","id":5968827,"corpo":"<p>representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1590795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o sobre a morte ou o tempo estimado de sobrevida, quando dada ao paciente, deve ser antecipada pela avalia\u00e7\u00e3o individual de aspectos culturais, cren\u00e7as, hist\u00f3ria, forma de entender a morte e n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o desejada pelo paciente, em vez de se utilizar um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o padronizado para doentes graves.","provas":[{"id":52227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1591303,"hashId":"ff7dd05ff0fa2e4ca50017659a3db6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o sobre a morte ou o tempo estimado de sobrevida, quando dada ao paciente, deve ser antecipada pela avalia\u00e7\u00e3o individual de aspectos culturais, cren\u00e7as, hist\u00f3ria, forma de entender a morte e n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o desejada pelo paciente, em vez de se utilizar um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o padronizado para doentes graves.<\/p>","resposta":5970320,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5970320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5970321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho do psic\u00f3logo em unidade de terapia intensiva (UTI) ou junto a pacientes graves, julgue os itens subsequentes.","id":441966,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do trabalho do psic\u00f3logo em unidade de terapia intensiva (UTI) ou junto a pacientes graves, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1591303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tabela abaixo, assinale a alternativa INCORRETA.Tabela 41 - Morbidade dent\u00e1ria autorreferida, preval\u00eancia e gravidade da dor de dente, segundo a regi\u00e3o, para o grupo et\u00e1rio de 35 a 44 anosnRegi\u00e3oBrasilNorteNordesteNordesteSulCentro-Oeste%IC (95%)%IC (95%)%IC (95%)%IC (95%)%IC (95%)%IC (95%)L.I.L.S.L.I.L.S.L.I.L.S.L.I.L.S.L.I.L.S.L.I.L.S.Morbidade dent\u00e1ria autorreferidaN\u00e3o2.08022,413,834,418,816,022,020,917,924,225,522,229,120,315,426,421,619,523,8Sim7.46674,263,382,879,075,682,176,071,679,969,365,173,378,472,183,675,272,377,8N\u00e3o sabe\/N\u00e3o responde2333,42,05,62,11,43,33,11,56,25,23,57,41,30,82,13,32,14,9Dor de dente (\u00faltimos 6 meses)N\u00e3o7.32476,171,380,373,270,575,867,962,373,079,576,382,376,472,480,171,568,174,7Sim2.36623,419,228,126,223,728,930,825,536,719,917,223,023,419,827,527,524,231,1N\u00e3o sabe\/N\u00e3o responde710,60,31,20,50,21,41,30,44,00,60,22,20,10,00,61,00,42,4Gravidade da dor de denteGrau 128912,17,419,16,44,49,116,511,023,922,717,3229,212,89,217,615,912,020,8Grau 238816,912,322,620,616,725,010,66,815,912,68,718,116,810,925,012,49,516,0Grau 355030,323,937,525,322,029,020,715,627,024,117,432,518,914,823,722,018,326,2Grau 432617,513,023,112,79,516,813,19,817,59,96,315,318,312,126,713,210,716,2Grau 575523,218,029,435,029,441,139,131,647,230,625,037,033,325,841,736,531,242,0Fonte: (Brasil, 2010)","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:06:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340841,"hashId":"e8d06aec3463127480be7e0ae2e8aef7","enunciado":"<p>Sobre a tabela abaixo, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"color: rgb(0, 97, 0);\">Tabela 41 - Morbidade dent\u00e1ria autorreferida, preval\u00eancia e gravidade da dor de dente, segundo a regi\u00e3o, para o grupo et\u00e1rio de 35 a 44 anos<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1953px;\"><colgroup><col width=\"185\"><col width=\"66\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"107\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"99\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">n<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"15\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"15\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Regi\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Brasil<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Norte<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Nordeste<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Nordeste<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Sul<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Centro-Oeste<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">IC (95%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.I.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"background-color: rgb(39, 78, 19);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(39, 78, 19)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">L.S.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\"><strong>Morbidade dent\u00e1ria autorreferida<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">N\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2.080<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>22,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">13,8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">34,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>18,8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">22,0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,9<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">24,2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>25,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">22,2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">29,1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">15,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">26,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>21,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">19,5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Sim<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">7.466<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>74,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">63,3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">82,8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>79,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">75,6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">82,1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>76,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">71,6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">79,9<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>69,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">65,1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">73,3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>78,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">72,1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">83,6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>75,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">72,3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">77,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">N\u00e3o sabe\/N\u00e3o responde<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">233<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2,0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">5,6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">1,4<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">3,3<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">6,2<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>5,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">3,5<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">7,4<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,8<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2,1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2,1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">4,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\"><strong>Dor de dente (\u00faltimos 6 meses)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">N\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">7.324<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>76,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">71,3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">80,3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>73,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">70,5<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">75,8<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>67,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">62,3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">73,0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>79,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">76,3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">82,3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>76,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">72,4<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">80,1<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>71,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">68,1<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">74,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Sim<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2.366<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>23,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">19,2<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">28,1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>26,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,7<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">28,9<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30,8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">25,5<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">36,7<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>19,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,2<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>23,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">19,8<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">27,5<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>27,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">24,2<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">31,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">N\u00e3o sabe\/N\u00e3o responde<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">71<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">1,2<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">1,4<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">4,0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2,2<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,6<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">2,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"20\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\"><strong>Gravidade da dor de dente<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Grau 1<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">289<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">7,4<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">19,1<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>6,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">4,4<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">9,1<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>16,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">11,0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,9<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>22,7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,32<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">29,2<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12,8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">9,2<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,6<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>15,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">20,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Grau 2<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">388<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>16,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">12,3<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">22,6<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">16,7<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">25,0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>10,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">6,8<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">15,9<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">8,7<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">18,1<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>16,8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">10,9<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">25,0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">9,5<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Grau 3<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">550<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,9<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">37,5<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>25,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">22,0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">29,0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20,7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">15,6<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">27,0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>24,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,4<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">32,5<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>18,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">14,8<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,7<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>22,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">18,3<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">26,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Grau 4<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">326<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>17,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">13,0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">23,1<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12,7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">9,5<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">16,8<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>13,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">9,8<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">17,5<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">15,3<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>18,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">12,1<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">26,7<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>13,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">10,7<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">16,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\">Grau 5<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">755<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>23,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">18,0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">29,4<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>35,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">29,4<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">41,1<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>39,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">31,6<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">47,2<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">25,0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">37,0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>33,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">25,8<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">41,7<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\"><strong>36,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">31,2<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"background-color: rgb(217, 234, 211);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 234, 211)\" style=\"text-align: center;\">42,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Fonte: (Brasil, 2010)<\/p>","resposta":9253356,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a maioria dos entrevistados n\u00e3o referiu dor de dente nos \u00faltimos 6 meses.","id":9253354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a maioria dos entrevistados n\u00e3o referiu dor de dente nos \u00faltimos 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o Sul apresentou o maior percentual de entrevistados que n\u00e3o apresentou dor de dente nos \u00faltimos 6 meses.","id":9253355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o Sul apresentou o maior percentual de entrevistados que n\u00e3o apresentou dor de dente nos \u00faltimos 6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O maior percentual de morbidade dent\u00e1ria autorreferida ocorreu na regi\u00e3o Sul.","id":9253356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior percentual de morbidade dent\u00e1ria autorreferida ocorreu na regi\u00e3o Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Morbidade dent\u00e1ria autorreferida foi relatado por maior parte dos entrevistados no Brasil.","id":9253357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morbidade dent\u00e1ria autorreferida foi relatado por maior parte dos entrevistados no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Grau 5 da dor de dente foi relatado por 30,6% dos entrevistados na regi\u00e3o Sul.","id":9253358,"corpo":"<p>Grau 5 da dor de dente foi relatado por 30,6% dos entrevistados na regi\u00e3o Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/2340841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O am\u00e1lgama dent\u00e1rio \u00e9 um material seguro, acess\u00edvel e dur\u00e1vel, utilizado predominantemente para restaurar molares e pr\u00e9-molares. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama nas cavidades dent\u00e1rias, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2410643,"hashId":"17907d94be3a12e9a4e5a8807f0d019d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama dent\u00e1rio \u00e9 um material seguro, acess\u00edvel e dur\u00e1vel, utilizado predominantemente para restaurar molares e pr\u00e9-molares. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama nas cavidades dent\u00e1rias, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9548674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O am\u00e1lgama \u00e9 transportado para o dente atrav\u00e9s de cinz\u00e9is e \u00e9 colocado em incrementos no interior do preparo.","id":9548671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama \u00e9 transportado para o dente atrav\u00e9s de cinz\u00e9is e \u00e9 colocado em incrementos no interior do preparo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O objetivo do brunimento \u00e9 comprimir o am\u00e1lgama fortemente em todas as \u00e1reas da cavidade preparada.","id":9548672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do brunimento \u00e9 comprimir o am\u00e1lgama fortemente em todas as \u00e1reas da cavidade preparada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um condensador \u00e9 utilizado para regularizar o am\u00e1lgama, tendo certeza que nenhuma irregularidade est\u00e1 presente na restaura\u00e7\u00e3o.","id":9548673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um condensador \u00e9 utilizado para regularizar o am\u00e1lgama, tendo certeza que nenhuma irregularidade est\u00e1 presente na restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A condensa\u00e7\u00e3o ajuda na remo\u00e7\u00e3o de qualquer excesso de merc\u00fario presente na mistura de am\u00e1lgama.","id":9548674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condensa\u00e7\u00e3o ajuda na remo\u00e7\u00e3o de qualquer excesso de merc\u00fario presente na mistura de am\u00e1lgama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel para qualquer t\u00e9cnico odontol\u00f3gico ter sucesso na obten\u00e7\u00e3o de radiografias dentais de qualidade, ou seja, livres de distor\u00e7\u00e3o, com densidade e contraste corretos e que possam ser utilizadas para detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as nos dentes. De acordo com o guia para posicionamento de filmes radiogr\u00e1ficos, analise as afirmativas a seguir: I \u2013 O lado branco do filme sempre fica voltado para o dente. II \u2013 Os filmes anteriores sempre s\u00e3o colocados horizontalmente. III \u2013 O filme \u00e9 sempre centralizado sobre as \u00e1reas a serem examinadas. IV \u2013 O filme \u00e9 sempre colocado perpendicularmente ao longo eixo do dente. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:02:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2410636,"hashId":"4354313cae1a28fe23eef5461c77db3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel para qualquer t\u00e9cnico odontol\u00f3gico ter sucesso na obten\u00e7\u00e3o de radiografias dentais de qualidade, ou seja, livres de distor\u00e7\u00e3o, com densidade e contraste corretos e que possam ser utilizadas para detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as nos dentes. De acordo com o guia para posicionamento de filmes radiogr\u00e1ficos, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O lado branco do filme sempre fica voltado para o dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os filmes anteriores sempre s\u00e3o colocados horizontalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O filme \u00e9 sempre centralizado sobre as \u00e1reas a serem examinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O filme \u00e9 sempre colocado perpendicularmente ao longo eixo do dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9548641,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9548640,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9548641,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9548642,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":9548643,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO sistema de _______________ foi desenvolvido para descrever e classificar a oclus\u00e3o e m\u00e1 oclus\u00e3o. A base desse sistema \u00e9 que o primeiro molar superior permanente \u00e9 a chave para a oclus\u00e3o.\u201d O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":81613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:03:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2410660,"hashId":"fcdfaa53d9250f6c2df8a499f6088b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sistema de _______________ foi desenvolvido para descrever e classificar a oclus\u00e3o e m\u00e1 oclus\u00e3o. A base desse sistema \u00e9 que o primeiro molar superior permanente \u00e9 a chave para a oclus\u00e3o.\u201d O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":9548756,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curva de Spee.","id":9548755,"corpo":"<p>Curva de Spee.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Angle.","id":9548756,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o de Angle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curva de Wilson.","id":9548757,"corpo":"<p>Curva de Wilson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Palmer.","id":9548758,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o de Palmer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os indicadores de sa\u00fade bucal inclu\u00eddos no SB Brasil 2010 \u2013 Pesquisa Nacional de Sa\u00fade Bucal, para a condi\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, foi utilizado o \u00edndice preconizado pela OMS (WHO, 1997), do qual se pode inferir o ___________ (denti\u00e7\u00e3o permanente) e o _____________ (denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua). Esses \u00edndices expressam a soma dos dentes cariados, perdidos e obturados. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340840,"hashId":"4920369e244b0fbac58b141656862437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os indicadores de sa\u00fade bucal inclu\u00eddos no SB Brasil 2010 \u2013 Pesquisa Nacional de Sa\u00fade Bucal, para a condi\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, foi utilizado o \u00edndice preconizado pela OMS (WHO, 1997), do qual se pode inferir o ___________ (denti\u00e7\u00e3o permanente) e o _____________ (denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua). Esses \u00edndices expressam a soma dos dentes cariados, perdidos e obturados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":9253349,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPO-D m\u00e9dio \u2013 CEO-D","id":9253349,"corpo":"<p>CPO-D m\u00e9dio \u2013 CEO-D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CEO-D \u2013 CPO-D m\u00e9dio","id":9253350,"corpo":"<p>CEO-D \u2013 CPO-D m\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CPO-D m\u00e9dio \u2013 IPV","id":9253351,"corpo":"<p>CPO-D m\u00e9dio \u2013 IPV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IPV \u2013 CEO-D","id":9253352,"corpo":"<p>IPV \u2013 CEO-D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CEO-D \u2013 CPI ","id":9253353,"corpo":"<p>CEO-D \u2013 CPI <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processamento \u00e9 uma s\u00e9rie de passos que altera a imagem latente exposta no filme de uma radiografia, produzindo uma imagem vis\u00edvel nele. O processo adequado \u00e9 t\u00e3o importante quanto a t\u00e9cnica de exposi\u00e7\u00e3o para produzirmos radiografias com qualidade de diagn\u00f3stico. Sobre o tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A revela\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira etapa do processamento de filmes. Nela, uma solu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica chamada \u2018revelador\u2019 \u00e9 utilizada. ( ) A lavagem do filme n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para remover o revelador do filme. ( ) A fixa\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida para remover os cristais de haleto de prata que foram expostos ao raio-X. ( ) Filmes que n\u00e3o s\u00e3o adequadamente fixados perder\u00e3o a imagem e se tornar\u00e3o castanho em curto espa\u00e7o de tempo. ( ) A secagem do filme ocorre entre as etapas de revela\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340848,"hashId":"de3aff738282f705a7689aa676096b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento \u00e9 uma s\u00e9rie de passos que altera a imagem latente exposta no filme de uma radiografia, produzindo uma imagem vis\u00edvel nele. O processo adequado \u00e9 t\u00e3o importante quanto a t\u00e9cnica de exposi\u00e7\u00e3o para produzirmos radiografias com qualidade de diagn\u00f3stico. Sobre o tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A revela\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira etapa do processamento de filmes. Nela, uma solu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica chamada \u2018revelador\u2019 \u00e9 utilizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lavagem do filme n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para remover o revelador do filme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fixa\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida para remover os cristais de haleto de prata que foram expostos ao raio-X. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Filmes que n\u00e3o s\u00e3o adequadamente fixados perder\u00e3o a imagem e se tornar\u00e3o castanho em curto espa\u00e7o de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A secagem do filme ocorre entre as etapas de revela\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9253389,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":9253389,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9253390,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":9253391,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":9253392,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9253393,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo (Sa\u00fade P\u00fablica)","id":18933,"slug":"odontologo-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, EXCETO:","provas":[{"id":77900,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo (Sa\u00fade P\u00fablica)","id":18933,"slug":"odontologo-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-odontologo-saude-publica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Odont\u00f3logo (Sa\u00fade P\u00fablica) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:39:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2341283,"hashId":"f0bb898b3d99c1f48e21f93053e715a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, EXCETO:<\/p>","resposta":9255297,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da ci\u00eancia e sua dignidade profissional.","id":9255296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da ci\u00eancia e sua dignidade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Negar, na qualidade de profissional assistente, informa\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas consideradas necess\u00e1rias ao pleito da concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":9255297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negar, na qualidade de profissional assistente, informa\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas consideradas necess\u00e1rias ao pleito da concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guardar sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es adquiridas no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":9255298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es adquiridas no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho na\u0303o sejam dignas, seguras e salubres.","id":9255299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho na\u0303o sejam dignas, seguras e salubres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional.","id":9255300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice mais utilizado em inqu\u00e9ritos populacionais para a aferi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o periodontal tem sido o CPI. O que ele verifica?","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:35:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340845,"hashId":"b4d724e6341ebddabc2075deb58ec11e","enunciado":"<p>O \u00edndice mais utilizado em inqu\u00e9ritos populacionais para a aferi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o periodontal tem sido o CPI. O que ele verifica?<\/p>","resposta":9253376,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia de sangramento, c\u00e1rie e c\u00e1lculo.","id":9253374,"corpo":"<p>Ocorr\u00eancia de sangramento, c\u00e1rie e c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo, trauma dent\u00e1rio e periodontite.","id":9253375,"corpo":"<p>C\u00e1lculo, trauma dent\u00e1rio e periodontite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia de sangramento, c\u00e1lculo e presen\u00e7a de bolsa periodontal.","id":9253376,"corpo":"<p>Ocorr\u00eancia de sangramento, c\u00e1lculo e presen\u00e7a de bolsa periodontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estado oclusal, c\u00e1rie e fluorose.","id":9253377,"corpo":"<p>Estado oclusal, c\u00e1rie e fluorose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluorose, c\u00e1lculo e halitose.","id":9253378,"corpo":"<p>Fluorose, c\u00e1lculo e halitose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o procedimentos endod\u00f4nticos, EXCETO:","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340859,"hashId":"b044ec894abdb0e2b83736e876e2de71","enunciado":"<p>S\u00e3o procedimentos endod\u00f4nticos, EXCETO:<\/p>","resposta":9253448,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capemaneto pulpar.","id":9253444,"corpo":"<p>Capemaneto pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Pulpotomia. ","id":9253445,"corpo":"<p> Pulpotomia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pulpectomia.","id":9253446,"corpo":"<p>Pulpectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obtura\u00e7\u00e3o retr\u00f3gada.","id":9253447,"corpo":"<p>Obtura\u00e7\u00e3o retr\u00f3gada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Gengivectomia. ","id":9253448,"corpo":"<p> Gengivectomia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a c\u00e1rie e o fl\u00faor, analise as assertivas abaixo: I. A c\u00e1rie \u00e9 decorrente do ac\u00famulo de bact\u00e9rias sobre os dentes e da exposi\u00e7\u00e3o frequente aos a\u00e7ucares ferment\u00e1veis. II. Ap\u00f3s certo tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao a\u00e7\u00facar, o pH se eleva a valores acima dos cr\u00edticos, desmineralizando os dentes. III. Somente a \u00e1gua fluoretada promove aumento da concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na cavidade bucal. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2340858,"hashId":"375ec080e17dcb2c0f69b74c4a57de1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a c\u00e1rie e o fl\u00faor, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A c\u00e1rie \u00e9 decorrente do ac\u00famulo de bact\u00e9rias sobre os dentes e da exposi\u00e7\u00e3o frequente aos a\u00e7ucares ferment\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s certo tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao a\u00e7\u00facar, o pH se eleva a valores acima dos cr\u00edticos, desmineralizando os dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Somente a \u00e1gua fluoretada promove aumento da concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na cavidade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9253442,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9253439,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9253440,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":9253441,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas I e II.","id":9253442,"corpo":"<p> Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9253443,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas \u2018L\u00e1bio Duplo\u2019, \u2018Blefarocalasia\u2019, e \u2018Aumento t\u00f3xico da tire\u00f3ide\u2019 comp\u00f5em a tr\u00edade de qual s\u00edndrome? Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:57:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273840,"hashId":"8fea9b155f337ac5eefae374caabb061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas \u2018L\u00e1bio Duplo\u2019, \u2018Blefarocalasia\u2019, e \u2018Aumento t\u00f3xico da tire\u00f3ide\u2019 comp\u00f5em a tr\u00edade de qual s\u00edndrome? Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8952100,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Van der Woude","id":8952098,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Van der Woude<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia de Pierre Robin","id":8952099,"corpo":"<p>Sequ\u00eancia de Pierre Robin<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ascher","id":8952100,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ascher<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Crouzon","id":8952101,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Crouzon<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Apert","id":8952102,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Apert<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia e Embriologia Oral","oab":false,"nome":"Histologia e Embriologia Oral","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399431,"slug":"odontologia-histologia-e-embriologia-oral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os hidrocoloides irrevers\u00edveis (Alginatos) s\u00e3o utilizados, rotineiramente, como materiais de moldagem na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica devido as suas vantagens. S\u00e3o caracter\u00edsticas deste material, exceto:","provas":[{"id":76745,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:55:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315015,"hashId":"7262288c248868bdb385bdcb3936b7c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hidrocoloides irrevers\u00edveis (Alginatos) s\u00e3o utilizados, rotineiramente, como materiais de moldagem na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica devido as suas vantagens. S\u00e3o caracter\u00edsticas deste material, exceto:<\/p>","resposta":9137574,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sofrem embebi\u00e7\u00e3o.","id":9137573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sofrem embebi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possuem alta estabilidade dimensional.","id":9137574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem alta estabilidade dimensional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00e1cil manipula\u00e7\u00e3o.","id":9137575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1cil manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sofrem sin\u00e9rese.","id":9137576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sofrem sin\u00e9rese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de um preparo cavit\u00e1rio que tenha sido realizado nas faces proximais dos elementos 12 e 13, de um paciente infantil de 12 anos de idade, sem envolvimento do \u00e2ngulo incisal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Black, como seria classificado esse preparo cavit\u00e1rio? Marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273853,"hashId":"897f6215ed4ff05c9075c3b784938a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de um preparo cavit\u00e1rio que tenha sido realizado nas faces proximais dos elementos 12 e 13, de um paciente infantil de 12 anos de idade, sem envolvimento do \u00e2ngulo incisal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Black, como seria classificado esse preparo cavit\u00e1rio? Marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":8952165,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I","id":8952163,"corpo":"<p>Classe I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe V","id":8952164,"corpo":"<p>Classe V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe III","id":8952165,"corpo":"<p>Classe III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe IV","id":8952166,"corpo":"<p>Classe IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores","id":8952167,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gengivite, bem como a periodontite e a c\u00e1rie s\u00e3o doen\u00e7as infecciosas causadas por bact\u00e9rias que colonizam a superf\u00edcie dos dentes, formando a placa dental. Por este motivo a placa bacteriana \u00e9 o fator etiol\u00f3gico primordial para o desencadeamento do processo inflamat\u00f3rio e das c\u00e1ries. A chave principal para a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as gengivoperiodontais e dent\u00e1rias \u00e9 o Controle de Placa Bacteriana, podendo ser mec\u00e2nico, qu\u00edmico ou a associa\u00e7\u00e3o de ambos. Diante disso, julgue os itens a seguir: I. Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a mais indicada \u00e9 a de Bass, na qual a escova \u00e9 aplicada com um \u00e2ngulo de 35\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente II. A placa bacteriana \u00e9 uma massa densa, n\u00e3o calcificada, constitu\u00edda por microrganismos envolvidos numa matriz rica em polissacar\u00eddeos extracelulares bacterianos e glicoprote\u00ednas salivares, firmemente aderida aos dentes, c\u00e1lculos e outras superf\u00edcies da cavidade bucal. III. A clorexidina \u00e9 um detergente cati\u00f4nico, uma Bisbiguanida n\u00e3o t\u00f3xica dispon\u00edvel principalmente na forma de sais de digluconato. \u00c9 considerada um antiss\u00e9ptico de amplo espectro sobre as bact\u00e9rias gram positivas, gram negativas, fungos e leveduras. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":72515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214566,"hashId":"7e3408bf43e28005f88026067d2a30fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gengivite, bem como a periodontite e a c\u00e1rie s\u00e3o doen\u00e7as infecciosas causadas por bact\u00e9rias que colonizam a superf\u00edcie dos dentes, formando a placa dental. Por este motivo a placa bacteriana \u00e9 o fator etiol\u00f3gico primordial para o desencadeamento do processo inflamat\u00f3rio e das c\u00e1ries. A chave principal para a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as gengivoperiodontais e dent\u00e1rias \u00e9 o Controle de Placa Bacteriana, podendo ser mec\u00e2nico, qu\u00edmico ou a associa\u00e7\u00e3o de ambos. Diante disso, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a mais indicada \u00e9 a de Bass, na qual a escova \u00e9 aplicada com um \u00e2ngulo de 35\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A placa bacteriana \u00e9 uma massa densa, n\u00e3o calcificada, constitu\u00edda por microrganismos envolvidos numa matriz rica em polissacar\u00eddeos extracelulares bacterianos e glicoprote\u00ednas salivares, firmemente aderida aos dentes, c\u00e1lculos e outras superf\u00edcies da cavidade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A clorexidina \u00e9 um detergente cati\u00f4nico, uma Bisbiguanida n\u00e3o t\u00f3xica dispon\u00edvel principalmente na forma de sais de digluconato. \u00c9 considerada um antiss\u00e9ptico de amplo espectro sobre as bact\u00e9rias gram positivas, gram negativas, fungos e leveduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":8700528,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8700526,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":8700527,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8700528,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8700529,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":8700530,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contra indica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da gengivectomia:","provas":[{"id":72131,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210961,"hashId":"ebcf420006859b20d9b28341e494439a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra indica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da gengivectomia:<\/p>","resposta":8684902,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o retromolar encoberta por tecido epitelial. ","id":8684899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o retromolar encoberta por tecido epitelial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea com indica\u00e7\u00e3o de trabalho prot\u00e9tico reparador.","id":8684900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea com indica\u00e7\u00e3o de trabalho prot\u00e9tico reparador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperplasia gengival.","id":8684901,"corpo":"<p>Hiperplasia gengival.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e1rie subgengival e estreita faixa de gengiva inserida. ","id":8684902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1rie subgengival e estreita faixa de gengiva inserida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bolsas com profundidades diferentes em um mesmo segmento.","id":8684903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsas com profundidades diferentes em um mesmo segmento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma funda\u00e7\u00e3o profunda transmite a carga ao terreno pela base (resist\u00eancia de ponta), por sua superf\u00edcie lateral (resist\u00eancia de fuste) ou por uma combina\u00e7\u00e3o das duas. Ela est\u00e1 assente em profundidade superior ao dobro de sua menor dimens\u00e3o em planta, e no m\u00ednimo 3 metros, salvo justificativa. II. Um bloco \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial de concreto, dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele produzidas possam ser resistidas pelo concreto apenas com o uso de armadura. Um bloco deve ter suas faces verticais e apresentar em planta se\u00e7\u00e3o triangular ou perpendicular \u00e0 base do eixo da mediatriz.III. A sapata \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial de concreto armado, dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele produzidas n\u00e3o sejam resistidas pelo concreto, mas sim pelo emprego da armadura. A sapata pode possuir espessura constante ou vari\u00e1vel, sendo sua base em planta normalmente quadrada, retangular ou trapezoidal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72102,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 18:28:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292098,"hashId":"6083ef0880c6acb6040733392ad0e138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma funda\u00e7\u00e3o profunda transmite a carga ao terreno pela base (resist\u00eancia de ponta), por sua superf\u00edcie lateral (resist\u00eancia de fuste) ou por uma combina\u00e7\u00e3o das duas. Ela est\u00e1 assente em profundidade superior ao dobro de sua menor dimens\u00e3o em planta, e no m\u00ednimo 3 metros, salvo justificativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um bloco \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial de concreto, dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele produzidas possam ser resistidas pelo concreto apenas com o uso de armadura. Um bloco deve ter suas faces verticais e apresentar em planta se\u00e7\u00e3o triangular ou perpendicular \u00e0 base do eixo da mediatriz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sapata \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial de concreto armado, dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele produzidas n\u00e3o sejam resistidas pelo concreto, mas sim pelo emprego da armadura. A sapata pode possuir espessura constante ou vari\u00e1vel, sendo sua base em planta normalmente quadrada, retangular ou trapezoidal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9034834,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9034833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9034834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9034835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9034836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dentes anteriores desempenham um papel fundamental na apar\u00eancia de uma pessoa. O tamanho, a forma, a cor e a posi\u00e7\u00e3o de tais dentes est\u00e3o diretamente relacionados com a est\u00e9tica do sorriso. Os dentes permanentes anteriores incluem somente:","provas":[{"id":81613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 11:49:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2410632,"hashId":"e71cd8c274e8e9f823a6e90c7438d46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes anteriores desempenham um papel fundamental na apar\u00eancia de uma pessoa. O tamanho, a forma, a cor e a posi\u00e7\u00e3o de tais dentes est\u00e3o diretamente relacionados com a est\u00e9tica do sorriso. Os dentes permanentes anteriores incluem somente:<\/p>","resposta":9548624,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incisivos centrais e incisivos laterais.","id":9548623,"corpo":"<p>Incisivos centrais e incisivos laterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incisivos centrais, incisivos laterais e caninos.","id":9548624,"corpo":"<p>Incisivos centrais, incisivos laterais e caninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incisivos centrais, incisivos laterais, caninos e primeiros pr\u00e9-molares.","id":9548625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incisivos centrais, incisivos laterais, caninos e primeiros pr\u00e9-molares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incisivos centrais, incisivos laterais, caninos, primeiros pr\u00e9-molares e segundos pr\u00e9-molares.","id":9548626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incisivos centrais, incisivos laterais, caninos, primeiros pr\u00e9-molares e segundos pr\u00e9-molares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417552,"slug":"odontologia-notacao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem controv\u00e9rsias a respeito da necessidade de se realizar profilaxia antibi\u00f3tica em Odontologia, entretanto, esta terapia \u00e9, especialmente, recomendada para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nos pacientes de alto e m\u00e9dio risco para desenvolver endocardites bacterianas. Um princ\u00edpio a ser considerado diante da indica\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3tico profilaxia diz respeito ao custo-benef\u00edcio desta terapia, pois \u00e9 seu potencial efeito adverso:","provas":[{"id":76771,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2314874,"hashId":"c8192136355e6e73380ab1dde9418f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem controv\u00e9rsias a respeito da necessidade de se realizar profilaxia antibi\u00f3tica em Odontologia, entretanto, esta terapia \u00e9, especialmente, recomendada para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nos pacientes de alto e m\u00e9dio risco para desenvolver endocardites bacterianas. Um princ\u00edpio a ser considerado diante da indica\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3tico profilaxia diz respeito ao custo-benef\u00edcio desta terapia, pois \u00e9 seu potencial efeito adverso:<\/p>","resposta":9137001,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de resist\u00eancia bacteriana.","id":9137001,"corpo":"<p>o desenvolvimento de resist\u00eancia bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a artroplastia com coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses. ","id":9137002,"corpo":"<p>a artroplastia com coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":9137003,"corpo":"<p>a s\u00edndrome de Sj\u00f6gren.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a anemia falciforme.","id":9137004,"corpo":"<p>a anemia falciforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a hipoglicemia imediata.","id":9137005,"corpo":"<p>a hipoglicemia imediata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as responsabilidades do T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal: I-fazer a remo\u00e7\u00e3o do biofilme, de acordo com a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica definida pelo cirurgi\u00e3o-dentista; II-participar na realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos e estudos epidemiol\u00f3gicos em todas as categorias; III-ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal e realizar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais por meio da aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do fl\u00faor, sem orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista; IV-remover suturas. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263177,"hashId":"4fbf29ecdfae1b8a6adf46402ad3bfe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as responsabilidades do T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-fazer a remo\u00e7\u00e3o do biofilme, de acordo com a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica definida pelo cirurgi\u00e3o-dentista; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-participar na realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos e estudos epidemiol\u00f3gicos em todas as categorias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal e realizar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais por meio da aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do fl\u00faor, sem orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-remover suturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":8910424,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8910424,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e III.","id":8910425,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8910426,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8910427,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8910428,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":430478,"slug":"odontologia-lei-no-11-889-2008-regulamenta-o-exercicio-das-profissoes-de-tecnico-em-saude-bucal-tsb-e-de-auxiliar-em-saude-bucal-asb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, para qual procedimento de extra\u00e7\u00e3o o f\u00f3rceps no. 16 \u00e9 mais indicado? Marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273894,"hashId":"64e2e1586aa84e90e443dee0ac5c0f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, para qual procedimento de extra\u00e7\u00e3o o f\u00f3rceps no. 16 \u00e9 mais indicado? Marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":8952359,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elemento 11","id":8952356,"corpo":"<p>Elemento 11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resto radicular de elementos posteriores","id":8952357,"corpo":"<p>Resto radicular de elementos posteriores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elemento 16","id":8952358,"corpo":"<p>Elemento 16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elemento 37","id":8952359,"corpo":"<p>Elemento 37<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resto radicular de elementos anteriores","id":8952360,"corpo":"<p>Resto radicular de elementos anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417552,"slug":"odontologia-notacao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico no cap\u00edtulo VI, sobre sigilo profissional, constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263260,"hashId":"71ae003c60987633028328997d7333c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico no cap\u00edtulo VI, sobre sigilo profissional, constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":8910836,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticar ou permitir que se pratique concorr\u00eancia desleal.","id":8910833,"corpo":"<p>praticar ou permitir que se pratique concorr\u00eancia desleal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discriminar o ser humano de qualquer forma ou sob qualquer pretexto. ","id":8910834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discriminar o ser humano de qualquer forma ou sob qualquer pretexto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"opor-se a prestar esclarecimentos e\/ou fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas, realizados no paciente, quando solicitados pelo mesmo, por seu representante legal ou nas formas previstas em lei.","id":8910835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opor-se a prestar esclarecimentos e\/ou fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas, realizados no paciente, quando solicitados pelo mesmo, por seu representante legal ou nas formas previstas em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revelar, sem justa causa, fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":8910836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar, sem justa causa, fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"receber ou dar gratifica\u00e7\u00e3o por encaminhamento de paciente.","id":8910837,"corpo":"<p>receber ou dar gratifica\u00e7\u00e3o por encaminhamento de paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua?","provas":[{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263249,"hashId":"3ec6e2c429d454920bcfbcacac8516a4","enunciado":"<p>S\u00e3o elementos da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua?<\/p>","resposta":8910779,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 incisivos tempor\u00e1rios , 4 molares tempor\u00e1rios e 2 caninos tempor\u00e1rios.","id":8910778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 incisivos tempor\u00e1rios , 4 molares tempor\u00e1rios e 2 caninos tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 incisivos tempor\u00e1rios, 8 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios. ","id":8910779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 incisivos tempor\u00e1rios, 8 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 incisivos tempor\u00e1rio, 2 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 2 caninos tempor\u00e1rios.","id":8910780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 incisivos tempor\u00e1rio, 2 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 2 caninos tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 incisivos tempor\u00e1rios, 2 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios.","id":8910781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 incisivos tempor\u00e1rios, 2 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 incisivos tempor\u00e1rios, 4 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios.","id":8910782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 incisivos tempor\u00e1rios, 4 pr\u00e9 molares tempor\u00e1rios, 4 molares tempor\u00e1rios e 4 caninos tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o Dentaria","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417552,"slug":"odontologia-notacao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma abordagem coletiva para redu\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie dental seria a\/o:","provas":[{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263221,"hashId":"1de0d8c3d7c4cd7b3a902b3cca7fd4a5","enunciado":"<p>Uma abordagem coletiva para redu\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie dental seria a\/o:<\/p>","resposta":8910642,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de clorexidina.","id":8910638,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o de clorexidina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uso de pastas de dente com fl\u00faor.","id":8910639,"corpo":"<p>uso de pastas de dente com fl\u00faor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de fio dental.","id":8910640,"corpo":"<p>uso de fio dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uso de enxaguat\u00f3rio bucal.","id":8910641,"corpo":"<p>uso de enxaguat\u00f3rio bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico.","id":8910642,"corpo":"<p>fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual local deve ser feito o descarte de materiais perfuro cortante?","provas":[{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263230,"hashId":"db916e34ad9452af408ad0b9f22662c7","enunciado":"<p>Em qual local deve ser feito o descarte de materiais perfuro cortante?<\/p>","resposta":8910685,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixo comum","id":8910683,"corpo":"<p>Lixo comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lixo infectante","id":8910684,"corpo":"<p>Lixo infectante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descarpax","id":8910685,"corpo":"<p>Descarpax<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recipiente herm\u00e9tico fechado com \u00e1gua","id":8910686,"corpo":"<p>Recipiente herm\u00e9tico fechado com \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lixo branco","id":8910687,"corpo":"<p>Lixo branco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417716,"slug":"odontologia-gerenciamento-dos-residuos-em-consultorio-odontologico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quando um elemento sofre les\u00e3o induzida por c\u00e9lulas da polpa dent\u00e1ria, causando uma reabsor\u00e7\u00e3o da dentina, podemos dizer que o elemento est\u00e1 sofrendo uma:","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273861,"hashId":"2c12e8348bca7320c416d26d1342da51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quando um elemento sofre les\u00e3o induzida por c\u00e9lulas da polpa dent\u00e1ria, causando uma reabsor\u00e7\u00e3o da dentina, podemos dizer que o elemento est\u00e1 sofrendo uma:<\/p>","resposta":8952201,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o","id":8952200,"corpo":"<p>Eros\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o interna","id":8952201,"corpo":"<p>Reabsor\u00e7\u00e3o interna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abras\u00e3o interna","id":8952202,"corpo":"<p>Abras\u00e3o interna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amelog\u00eanense","id":8952203,"corpo":"<p>Amelog\u00eanense<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nenhuma das anteriores","id":8952204,"corpo":"<p> Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual aquela que n\u00e3o corresponde a um tipo de sutura em odontologia?","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 13:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273867,"hashId":"e9d8688ae790c191ce7b604283895655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual aquela que n\u00e3o corresponde a um tipo de sutura em odontologia?<\/p>","resposta":8952233,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sutura interrompida em \u201cX\u201d","id":8952230,"corpo":"<p>Sutura interrompida em \u201cX\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Sutura cont\u00ednua festonada ","id":8952231,"corpo":"<p> Sutura cont\u00ednua festonada <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sutura cont\u00ednua Simples","id":8952232,"corpo":"<p>Sutura cont\u00ednua Simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sutura Ponto-Cruz","id":8952233,"corpo":"<p>Sutura Ponto-Cruz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores","id":8952234,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c_________ dental \u00e9 um tecido mineralizado poroso de estrutura basicamente prism\u00e1tica. A por\u00e7\u00e3o __________ constitui ___%, formada principalmente por fosfato de c\u00e1lcio na forma de hidroxiapatita.\u201dSobre o trecho citado, qual a op\u00e7\u00e3o que melhor completa respectivamente as lacunas: Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 12:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2273854,"hashId":"29c0201d752bc29870065057cafbedf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c_________ dental \u00e9 um tecido mineralizado poroso de estrutura basicamente prism\u00e1tica. A por\u00e7\u00e3o __________ constitui ___%, formada principalmente por fosfato de c\u00e1lcio na forma de hidroxiapatita.\u201dSobre o trecho citado, qual a op\u00e7\u00e3o que melhor completa respectivamente as lacunas: Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8952168,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esmalte \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 96%","id":8952168,"corpo":"<p>O esmalte \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 96%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Dentina Org\u00e2nica \u2013 96%","id":8952169,"corpo":"<p>A Dentina Org\u00e2nica \u2013 96%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O esmalte- Org\u00e2nica \u2013 15%","id":8952170,"corpo":"<p>O esmalte- Org\u00e2nica \u2013 15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dentina \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 15%","id":8952171,"corpo":"<p>A dentina \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 15%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O esmalte \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 75%","id":8952172,"corpo":"<p>O esmalte \u2013 Inorg\u00e2nica \u2013 75%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}