{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":480,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Justi\u00e7a do Trabalho, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":92200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2615437,"hashId":"84218f96e61102b62c71291d567cf2e4","enunciado":"<p>Sobre a Justi\u00e7a do Trabalho, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":10433439,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira inst\u00e2ncia, n\u00e3o existem \u00f3rg\u00e3os ou Varas especializadas, como ocorre na Justi\u00e7a Comum. ","id":10433437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira inst\u00e2ncia, n\u00e3o existem \u00f3rg\u00e3os ou Varas especializadas, como ocorre na Justi\u00e7a Comum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No primeiro grau, existe juiz substituto e n\u00e3o juiz auxiliar. ","id":10433438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro grau, existe juiz substituto e n\u00e3o juiz auxiliar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os ju\u00edzes de primeiro grau s\u00e3o aprovados independente de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. ","id":10433439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ju\u00edzes de primeiro grau s\u00e3o aprovados independente de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tribunais s\u00e3o divididos em turmas.","id":10433440,"corpo":"<p>Os tribunais s\u00e3o divididos em turmas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os tribunais t\u00eam sido criados por regi\u00f5es e n\u00e3o por Estados. ","id":10433441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tribunais t\u00eam sido criados por regi\u00f5es e n\u00e3o por Estados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2615437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audi\u00eancia UNA ser\u00e1 realizada nas causas: ","provas":[{"id":92200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2615440,"hashId":"6520e4da2f653b3293803f73d163aa0e","enunciado":"<p>A audi\u00eancia UNA ser\u00e1 realizada nas causas: <\/p>","resposta":10433455,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inferiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. ","id":10433452,"corpo":"<p>Inferiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inferiores a um sal\u00e1rio m\u00ednimo e superiores a duzentos reais. ","id":10433453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inferiores a um sal\u00e1rio m\u00ednimo e superiores a duzentos reais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Superiores a cinquenta sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos. ","id":10433454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superiores a cinquenta sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Superiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a quarenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. ","id":10433455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a quarenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Superiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. ","id":10433456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superiores a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e inferiores a sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2615440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o \u00f4nus da prova no processo do trabalho, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":92200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2615442,"hashId":"da52dce72389504aa60e4c831e567c6b","enunciado":"<p>Sobre o \u00f4nus da prova no processo do trabalho, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":10433466,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova dos fatos constitutivos do direito competem ao autor\/reclamante. ","id":10433462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus da prova dos fatos constitutivos do direito competem ao autor\/reclamante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova dos fatos impeditivos compete ao reclamado\/r\u00e9u. ","id":10433463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus da prova dos fatos impeditivos compete ao reclamado\/r\u00e9u. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova poder\u00e1 ser distribu\u00eddo de maneira din\u00e2mica.","id":10433464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus da prova poder\u00e1 ser distribu\u00eddo de maneira din\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova poder\u00e1 ser do trabalhador, a depender do direito discutido em ju\u00edzo. ","id":10433465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus da prova poder\u00e1 ser do trabalhador, a depender do direito discutido em ju\u00edzo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova ser\u00e1 sempre do empregador. ","id":10433466,"corpo":"<p>O \u00f4nus da prova ser\u00e1 sempre do empregador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2615442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. Essa verifica\u00e7\u00e3o tem por fim apurar: I. A origem e o objeto do que se deve pagar. II. O contrato, ajuste ou acordo respectivo e os documentos de habilita\u00e7\u00e3o. III. A import\u00e2ncia exata a pagar. IV. A quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o. V. A nota de empenho e o termo de compromisso. Em rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser apurado, quando da verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em: ","provas":[{"id":92199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:22:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2615456,"hashId":"54ab826df51a67c6062472fceebbddda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. Essa verifica\u00e7\u00e3o tem por fim apurar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A origem e o objeto do que se deve pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O contrato, ajuste ou acordo respectivo e os documentos de habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A import\u00e2ncia exata a pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A nota de empenho e o termo de compromisso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser apurado, quando da verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>apenas o que se afirma em: <\/p>","resposta":10433534,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10433532,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":10433533,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10433534,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10433535,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":10433536,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2615456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios que rege a pol\u00edtica de assist\u00eancia social refere-se \u00e0:","provas":[{"id":92470,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2615904,"hashId":"d612019084c0611aedffc5e9c5f28435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios que rege a pol\u00edtica de assist\u00eancia social refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":10435598,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o no acesso ao atendimento na rede de servi\u00e7os para garantir igualdade de direitos. ","id":10435596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferencia\u00e7\u00e3o no acesso ao atendimento na rede de servi\u00e7os para garantir igualdade de direitos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os socioassistenciais no \u00e2mbito municipal. ","id":10435597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os socioassistenciais no \u00e2mbito municipal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. ","id":10435598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social e das parcerias p\u00fablico-privadas. ","id":10435599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social e das parcerias p\u00fablico-privadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/2615904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social \u00e9 compet\u00eancia do:","provas":[{"id":92470,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2615910,"hashId":"570649b57aee5cf8a8c8f43ee74f4fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social \u00e9 compet\u00eancia do:<\/p>","resposta":10435621,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho gestor de pol\u00edticas p\u00fablicas ","id":10435620,"corpo":"<p>Conselho gestor de pol\u00edticas p\u00fablicas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social ","id":10435621,"corpo":"<p>Conselho Federal de Servi\u00e7o Social <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social ","id":10435622,"corpo":"<p>Conselho Regional de Servi\u00e7o Social <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social","id":10435623,"corpo":"<p>Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415287,"slug":"servico-social-assessoria-consultoria-auditoria-e-supervisao-tecnica-em-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2615910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios s\u00e3o mandamentos que ordenam que algo seja realizado. Desse modo, nos termos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Artigo 3\u00ba, aponte a op\u00e7\u00e3o correta sobre os princ\u00edpios a partir dos quais o ensino ser\u00e1 ministrado.","provas":[{"id":76239,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2302579,"hashId":"b3cb1d83e7ca02a6e9b481c24c5cc421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios s\u00e3o mandamentos que ordenam que algo seja realizado. Desse modo, nos termos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Artigo 3\u00ba, aponte a op\u00e7\u00e3o correta sobre os princ\u00edpios a partir dos quais o ensino ser\u00e1 ministrado.<\/p>","resposta":9080708,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica freireana; toler\u00e2ncia com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":9080704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica freireana; toler\u00e2ncia com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liberdade de ser e estar no mundo; considera\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es econ\u00f4micas e sociais; toler\u00e2ncia com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":9080705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de ser e estar no mundo; considera\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es econ\u00f4micas e sociais; toler\u00e2ncia com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica freireana; gest\u00e3o democr\u00e1tica participativa; de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":9080706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica freireana; gest\u00e3o democr\u00e1tica participativa; de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; liberdade de ser e estar no mundo; resist\u00eancia \u00e0 diversidade \u00e9tnico-racial.","id":9080707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; liberdade de ser e estar no mundo; resist\u00eancia \u00e0 diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":9080708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2302579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal","id":24691,"slug":"agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 estabelece, para os fins do disposto no caput do Art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder, no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, o percentual de 60% (sessenta por cento) da receita corrente l\u00edquida, observadas as normas de enquadramento das despesas estabelecidas na referida lei. Sendo assim, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da referida Lei, na reparti\u00e7\u00e3o do limite global de 60% (sessenta por cento), para o legislativo municipal, inclu\u00eddo o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, quando houver, n\u00e3o poder\u00e1 exceder ao percentual de:","provas":[{"id":76297,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal","id":24691,"slug":"agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bage-rs-2022-fundatec-agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302659,"hashId":"300c9ea4ea4f7e7c4e396a95e0658600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 estabelece, para os fins do disposto no caput do Art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder, no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, o percentual de 60% (sessenta por cento) da receita corrente l\u00edquida, observadas as normas de enquadramento das despesas estabelecidas na referida lei. Sendo assim, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da referida Lei, na reparti\u00e7\u00e3o do limite global de 60% (sessenta por cento), para o legislativo municipal, inclu\u00eddo o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, quando houver, n\u00e3o poder\u00e1 exceder ao percentual de:<\/p>","resposta":9081104,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6% (seis por cento).","id":9081104,"corpo":"<p>6% (seis por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7% (sete por cento).","id":9081105,"corpo":"<p>7% (sete por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8% (oito por cento).","id":9081106,"corpo":"<p>8% (oito por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9% (nove por cento).","id":9081107,"corpo":"<p>9% (nove por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10% (dez por cento).","id":9081108,"corpo":"<p>10% (dez por cento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2302659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo resume a estrat\u00e9gia de gest\u00e3o de uma marca para torn\u00e1-la mais reconhecida por seu p\u00fablico?","provas":[{"id":95883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2692399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo resume a estrat\u00e9gia de gest\u00e3o de uma marca para torn\u00e1-la mais reconhecida por seu p\u00fablico?<\/p>","resposta":10772626,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blow up midi\u00e1tico.","id":10772624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Blow up midi\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Media training.","id":10772625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Media training.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Branding. ","id":10772626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Branding. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Scale down. ","id":10772627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scale down. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00eddia paga.","id":10772628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00eddia paga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es dadas a seguir, qual delas se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para contrata\u00e7\u00e3o, pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de servi\u00e7os comunicacionais, notadamente de Publicidade?","provas":[{"id":95883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2692402,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es dadas a seguir, qual delas se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para contrata\u00e7\u00e3o, pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de servi\u00e7os comunicacionais, notadamente de Publicidade?<\/p>","resposta":10772643,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei federal 5.560, de 2021.","id":10772639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei federal 5.560, de 2021.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei federal 14.145, de 2019.","id":10772640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei federal 14.145, de 2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei federal 8.346, de 2012.","id":10772641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei federal 8.346, de 2012.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei federal 1.988, de 2006.","id":10772642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei federal 1.988, de 2006.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei federal 12.232, de 2010.","id":10772643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei federal 12.232, de 2010.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gia comunicacional que envolve acompanhamento de objetivos e metas, ap\u00f3s o contato inicial feito. Este conceito pode ser definido como:","provas":[{"id":95883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2692408,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia comunicacional que envolve acompanhamento de objetivos e metas, ap\u00f3s o contato inicial feito. Este conceito pode ser definido como:<\/p>","resposta":10772669,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Follow up.","id":10772669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Follow up.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hard News.","id":10772670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hard News.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Key message.","id":10772671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Key message.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Soft News.","id":10772672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soft News.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ghostwriter.","id":10772673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ghostwriter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Odontograma \u00e9 uma ferramenta bastante conhecida e amplamente utilizada, capaz de orientar o profissional e oferecer mais qualidade de atendimento aos pacientes. Qual das alternativas a seguir encontra-se incorreta, se tratando do Odontograma?","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671769,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Odontograma \u00e9 uma ferramenta bastante conhecida e amplamente utilizada, capaz de orientar o profissional e oferecer mais qualidade de atendimento aos pacientes. Qual das alternativas a seguir encontra-se incorreta, se tratando do Odontograma?<\/p>","resposta":10688645,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um diagrama gr\u00e1fico onde est\u00e3o marcados todos os dentes da arcada superior e inferior do paciente.","id":10688641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um diagrama gr\u00e1fico onde est\u00e3o marcados todos os dentes da arcada superior e inferior do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nele, cada dente \u00e9 nomeado com um n\u00famero, e tamb\u00e9m podem existir outras variantes, como pares num\u00e9ricos ou letras mai\u00fasculas.","id":10688642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nele, cada dente \u00e9 nomeado com um n\u00famero, e tamb\u00e9m podem existir outras variantes, como pares num\u00e9ricos ou letras mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No diagrama ainda est\u00e3o representadas as denti\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias e infantis","id":10688643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagrama ainda est\u00e3o representadas as denti\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias e infantis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No odontograma do tipo Geom\u00e9trico, as cinco faces dos dentes s\u00e3o representadas com formas geom\u00e9tricas, por exemplo quadrados ou c\u00edrculos.","id":10688644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No odontograma do tipo Geom\u00e9trico, as cinco faces dos dentes s\u00e3o representadas com formas geom\u00e9tricas, por exemplo quadrados ou c\u00edrculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No odontograma anat\u00f4mico, que \u00e9 proposto pela Federa\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria Internacional, o primeiro n\u00famero designa o quadrante e o segundo a posi\u00e7\u00e3o do dente.","id":10688645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No odontograma anat\u00f4mico, que \u00e9 proposto pela Federa\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria Internacional, o primeiro n\u00famero designa o quadrante e o segundo a posi\u00e7\u00e3o do dente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25416,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o computador, o usu\u00e1rio observa que o sistema est\u00e1 bastante lento. A ferramenta do sistema que propicia a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo com os recursos de hardware \u00e9:","provas":[{"id":79573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25416,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2380448,"hashId":"4f3f49dc880a4bad189242102b418fb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o computador, o usu\u00e1rio observa que o sistema est\u00e1 bastante lento. A ferramenta do sistema que propicia a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo com os recursos de hardware \u00e9:<\/p>","resposta":9420319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciador de dispositivos.","id":9420316,"corpo":"<p>gerenciador de dispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerenciamento de disco.","id":9420317,"corpo":"<p>gerenciamento de disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explorador de arquivos.","id":9420318,"corpo":"<p>explorador de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gerenciador de tarefas.","id":9420319,"corpo":"<p>gerenciador de tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"}],"slug":"informatica\/2380448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25416,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Excel, \u00e9 verificado que h\u00e1 tarefas que necessitam ser executadas repetidamente. Uma alternativa para automatizar essa ferramenta \u00e9:","provas":[{"id":79573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25416,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Biblioteconomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2380459,"hashId":"cf072c69708e35f2a3eabfc14b15e598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Excel, \u00e9 verificado que h\u00e1 tarefas que necessitam ser executadas repetidamente. Uma alternativa para automatizar essa ferramenta \u00e9:<\/p>","resposta":9420363,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar a c\u00e9lula com \"=\" e descrever o comando dentro da c\u00e9lula.","id":9420360,"corpo":"<p>iniciar a c\u00e9lula com \"=\" e descrever o comando dentro da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"criar a rotina em C++ e importar para o Excel.","id":9420361,"corpo":"<p>criar a rotina em C++ e importar para o Excel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar gravador de tela e selecionar a op\u00e7\u00e3o de repetir o v\u00eddeo.","id":9420362,"corpo":"<p>utilizar gravador de tela e selecionar a op\u00e7\u00e3o de repetir o v\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criar uma macro.","id":9420363,"corpo":"<p>criar uma macro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macros","oab":false,"nome":"Macros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420352,"slug":"informatica-macros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2380459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Dentista","id":25473,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HDD (Hard Disk Driver), tamb\u00e9m conhecido com HD, pode ser substitu\u00eddo por um produto que est\u00e1 sendo difundido atualmente. Nesse caso, o hardware que est\u00e1 em ascens\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":79581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Dentista","id":25473,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-dentista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-dentista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2380546,"hashId":"94e468fe3ff95f1a9760008be017c226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O HDD (Hard Disk Driver), tamb\u00e9m conhecido com HD, pode ser substitu\u00eddo por um produto que est\u00e1 sendo difundido atualmente. Nesse caso, o hardware que est\u00e1 em ascens\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9420708,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD (Solid State Drive). ","id":9420708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SSD (Solid State Drive). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BD-R (Blu-ray Recordable Disc). ","id":9420709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BD-R (Blu-ray Recordable Disc). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CMOS(Complementary metal-oxide-semiconductor).","id":9420710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CMOS(Complementary metal-oxide-semiconductor).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pendrive. ","id":9420711,"corpo":"<p>Pendrive. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"}],"slug":"informatica\/2380546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, pode-se afirmar corretamente:","provas":[{"id":75406,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2276304,"hashId":"15d6bcfc9601eb23082d99b24c7b51a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, pode-se afirmar corretamente:<\/p>","resposta":8962981,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o proferida no incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia n\u00e3o vincula os ju\u00edzes e \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios.","id":8962980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o proferida no incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia n\u00e3o vincula os ju\u00edzes e \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, n\u00e3o se aplica a t\u00e9cnica do julgamento ampliado.","id":8962981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, n\u00e3o se aplica a t\u00e9cnica do julgamento ampliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe reclama\u00e7\u00e3o para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":8962982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe reclama\u00e7\u00e3o para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o pedido que contrariar entendimento firmado em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia n\u00e3o autoriza a improced\u00eancia liminar do pedido, mesmo se a causa dispensar instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.","id":8962983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido que contrariar entendimento firmado em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia n\u00e3o autoriza a improced\u00eancia liminar do pedido, mesmo se a causa dispensar instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a fundada em entendimento firmado em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia sujeita-se ao reexame necess\u00e1rio.","id":8962984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a fundada em entendimento firmado em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia sujeita-se ao reexame necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 29","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":["Direito Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402215,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-assuncao-de-competencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2276304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de um lote e da \u00e1rea referente a uma casa que ser\u00e1 constru\u00edda nele. Com base nas medidas dadas, qual \u00e9 a \u00e1rea (A) do terreno que n\u00e3o ser\u00e1 constru\u00edda?","provas":[{"id":81934,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436071,"hashId":"4a1da6c29e87d8d2d09b6856884b0664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de um lote e da \u00e1rea referente a uma casa que ser\u00e1 constru\u00edda nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81934\/questao\/2436071-20221202091308000000-0.png\" style=\"\" width=\"245\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas medidas dadas, qual \u00e9 a \u00e1rea (A) do terreno que n\u00e3o ser\u00e1 constru\u00edda?<\/p>","resposta":9659948,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = 108 m\u00b2","id":9659947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 108 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A = 157 m\u00b2","id":9659948,"corpo":"<p>A = 157 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A = 185 m\u00b2","id":9659949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 185 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A = 97 m\u00b2","id":9659950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 97 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A = 93 m\u00b2","id":9659951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 93 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2436071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o do Gmail, analise as funcionalidades abaixo: I. \u00c9 poss\u00edvel criar uma assinatura que ser\u00e1 inclu\u00edda no final de todas as mensagens enviadas. II. Existe a possibilidade de criar um filtro e atribuir um marcador com base nos crit\u00e9rios de pesquisa definidos. III. \u00c9 poss\u00edvel configurar a caixa de entrada para que os e-mails n\u00e3o lidos e lidos fiquem separados. IV. Ao encaminhar um e-mail, voc\u00ea pode programar o envio e, ao escolher essa fun\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisa definir um dia e hor\u00e1rio para que o e-mail seja enviado. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2513225,"hashId":"7fccfff6dc624a7e9d14f8e35d36a5b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o do Gmail, analise as funcionalidades abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel criar uma assinatura que ser\u00e1 inclu\u00edda no final de todas as mensagens enviadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existe a possibilidade de criar um filtro e atribuir um marcador com base nos crit\u00e9rios de pesquisa definidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel configurar a caixa de entrada para que os e-mails n\u00e3o lidos e lidos fiquem separados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao encaminhar um e-mail, voc\u00ea pode programar o envio e, ao escolher essa fun\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisa definir um dia e hor\u00e1rio para que o e-mail seja enviado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9997195,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9997191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9997192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9997193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9997194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9997195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gmail","oab":false,"nome":"Gmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405063,"slug":"informatica-gmail"}],"slug":"informatica\/2513225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao organizar os reagentes de um laborat\u00f3rio, o t\u00e9cnico identificou um frasco com o r\u00f3tulo apagado constando apenas a informa\u00e7\u00e3o da massa molar, 72 g\/mol. Com o objetivo de obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre o composto, realizou a sua an\u00e1lise elementar, obtendo: 66,7% carbono11,1% hidrog\u00eanio22,2% oxig\u00eanio Com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas, as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas poss\u00edveis para esse composto s\u00e3o","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445112,"hashId":"f4011b469817846ff10991b87471439c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao organizar os reagentes de um laborat\u00f3rio, o t\u00e9cnico identificou um frasco com o r\u00f3tulo apagado constando apenas a informa\u00e7\u00e3o da massa molar, 72 g\/mol. Com o objetivo de obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre o composto, realizou a sua an\u00e1lise elementar, obtendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>66,7% carbono<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>11,1% hidrog\u00eanio<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>22,2% oxig\u00eanio<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas, as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas poss\u00edveis para esse composto s\u00e3o<\/p>","resposta":9696188,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenol e \u00e9ter.","id":9696186,"corpo":"<p>fenol e \u00e9ter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1lcool e \u00e9ter.","id":9696187,"corpo":"<p>\u00e1lcool e \u00e9ter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alde\u00eddo e cetona.","id":9696188,"corpo":"<p>alde\u00eddo e cetona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico e \u00e9ster.","id":9696189,"corpo":"<p>\u00e1cido carbox\u00edlico e \u00e9ster.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"}],"slug":"quimica\/2445112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApoia-se nas teorias comportamentais surgidas em meados do s\u00e9culo passado, segundo as quais o comportamento passado ajuda a predizer o comportamento futuro. Visa descobrir como a pessoa se comportou em determinada situa\u00e7\u00e3o no passado, a fim de prever como ela se comportar\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o, semelhante no futuro\u201d. A senten\u00e7a refere- se a entrevista ou a interven\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2445127,"hashId":"b6751424e573811f353f7f325b42d016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApoia-se nas teorias comportamentais surgidas em meados do s\u00e9culo passado, segundo as quais o comportamento passado ajuda a predizer o comportamento futuro. Visa descobrir como a pessoa se comportou em determinada situa\u00e7\u00e3o no passado, a fim de prever como ela se comportar\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o, semelhante no futuro\u201d. A senten\u00e7a refere- se a entrevista ou a interven\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9696262,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturada.","id":9696259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"semiestruturada.","id":9696260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semiestruturada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o estruturada.","id":9696261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o estruturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comportamental.","id":9696262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l\u00fadica.","id":9696263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00fadica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2445127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista precisa preparar uma solu\u00e7\u00e3o 5,0 \u00d7 10-2 mol\/L de dihidrogenofosfato de s\u00f3dio, por\u00e9m no almoxarifado do laborat\u00f3rio n\u00e3o existe esse sal anidro, mas sim o diidratado. A massa de sal diidratado, em gramas, que deve ser pesada para o preparo de 500 mL da solu\u00e7\u00e3o descrita \u00e9","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445140,"hashId":"3910feedc068d18df91c2951a7cabe95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analista precisa preparar uma solu\u00e7\u00e3o 5,0 \u00d7 10<sup>-2<\/sup> mol\/L de dihidrogenofosfato de s\u00f3dio, por\u00e9m no almoxarifado do laborat\u00f3rio n\u00e3o existe esse sal anidro, mas sim o diidratado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A massa de sal diidratado, em gramas, que deve ser pesada para o preparo de 500 mL da solu\u00e7\u00e3o descrita \u00e9<\/p>","resposta":9696323,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0.","id":9696322,"corpo":"<p>3,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,9.","id":9696323,"corpo":"<p>3,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,0.","id":9696324,"corpo":"<p>6,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,8.","id":9696325,"corpo":"<p>7,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/2445140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edntese org\u00e2nica \u00e9 a sub\u00e1rea da qu\u00edmica org\u00e2nica respons\u00e1vel pela prepara\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas a partir de unidades menos complexas.Um pesquisador preparou, em laborat\u00f3rio, o p-cloroaminobenzeno a partir do benzeno, em tr\u00eas etapas sint\u00e9ticas. Para obter a subst\u00e2ncia desejada, a rota sequencial escolhida pelo pesquisador foi","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445164,"hashId":"f13af38ddc4eb66d171ed89877fd8507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edntese org\u00e2nica \u00e9 a sub\u00e1rea da qu\u00edmica org\u00e2nica respons\u00e1vel pela prepara\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas a partir de unidades menos complexas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador preparou, em laborat\u00f3rio, o p-cloroaminobenzeno a partir do benzeno, em tr\u00eas etapas sint\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para obter a subst\u00e2ncia desejada, a rota sequencial escolhida pelo pesquisador foi<\/p>","resposta":9696437,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clora\u00e7\u00e3o, nitra\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.","id":9696437,"corpo":"<p>clora\u00e7\u00e3o, nitra\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nitra\u00e7\u00e3o, clora\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.","id":9696438,"corpo":"<p>nitra\u00e7\u00e3o, clora\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nitra\u00e7\u00e3o, amina\u00e7\u00e3o e clora\u00e7\u00e3o.","id":9696439,"corpo":"<p>nitra\u00e7\u00e3o, amina\u00e7\u00e3o e clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amina\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o e clora\u00e7\u00e3o.","id":9696440,"corpo":"<p>amina\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o e clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/2445164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia das mol\u00e9culas e \u00edons poliat\u00f4micos de possu\u00edrem estruturas em que oito el\u00e9trons cercam cada \u00e1tomo \u00e9 conhecida como teoria do octeto. Embora uma grande quantidade de compostos e \u00edons poliat\u00f4micos obede\u00e7a a essa teoria, h\u00e1 algumas exce\u00e7\u00f5es, como:\tH2, BF3 e Sif-5\tConsiderando essa teoria e suas poss\u00edveis exce\u00e7\u00f5es, o composto inexistente ser\u00e1:","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445191,"hashId":"f52e514badfa1850279452bf55977339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia das mol\u00e9culas e \u00edons poliat\u00f4micos de possu\u00edrem estruturas em que oito el\u00e9trons cercam cada \u00e1tomo \u00e9 conhecida como teoria do octeto. Embora uma grande quantidade de compostos e \u00edons poliat\u00f4micos obede\u00e7a a essa teoria, h\u00e1 algumas exce\u00e7\u00f5es, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\tH<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>, BF<\/strong><sub><strong>3<\/strong><\/sub><strong> e Sif<\/strong><sup><strong>-<\/strong><\/sup><sub><strong>5<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: center;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essa teoria e suas poss\u00edveis exce\u00e7\u00f5es, o composto inexistente ser\u00e1:<\/p>","resposta":9696570,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ClF5","id":9696569,"corpo":"<p>ClF<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NF5","id":9696570,"corpo":"<p>NF<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PF5","id":9696571,"corpo":"<p>PF<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"XeF4","id":9696572,"corpo":"<p>XeF<sub>4<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/2445191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Sess\u00e3o Plen\u00e1ria do Tribunal do J\u00fari, a oitiva de testemunhas de defesa deve ser iniciada com perguntas","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297107,"hashId":"f766c51b4e6f143f36036b03cdd3cd28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Sess\u00e3o Plen\u00e1ria do Tribunal do J\u00fari, a oitiva de testemunhas de defesa deve ser iniciada com perguntas<\/p>","resposta":9054954,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do assistente de acusa\u00e7\u00e3o.","id":9054953,"corpo":"<p>do assistente de acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do juiz presidente.","id":9054954,"corpo":"<p>do juiz presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":9054955,"corpo":"<p>do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do defensor do acusado.","id":9054956,"corpo":"<p>do defensor do acusado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dos jurados.","id":9054957,"corpo":"<p>dos jurados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sess\u00e3o de julgamento","oab":false,"nome":"Sess\u00e3o de julgamento","pai":406692,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421489,"slug":"direito-processual-penal-sessao-de-julgamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio","oab":false,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio","pai":421489,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421507,"slug":"direito-processual-penal-instrucao-em-plenario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","pai":406688,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406692,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-bifasico-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414971,"slug":"direito-processual-penal-procedimentos-especiais"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando invi\u00e1vel a competi\u00e7\u00e3o, como nos casos de contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Todavia, \u00e9 vedada a inexigibilidade para: ","provas":[{"id":82146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414867,"hashId":"e604a739729036b0b516e25d6a01ea8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando invi\u00e1vel a competi\u00e7\u00e3o, como nos casos de contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Todavia, \u00e9 vedada a inexigibilidade para: <\/p>","resposta":9567951,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.","id":9567947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral. ","id":9567948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.","id":9567949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e de bens de valor hist\u00f3rico.","id":9567950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e de bens de valor hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","id":9567951,"corpo":"<p>Servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2414867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais problemas associados \u00e0 resist\u00eancia de plantas daninhas em campo \u00e9 a falta de conhecimento para identificar corretamente as mesmas. Na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, um dos pilares imprescind\u00edveis \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o nome comum e o nome cient\u00edfico de esp\u00e9cies, uma vez que \u00e9 pela nomenclatura cient\u00edfica que as esp\u00e9cies s\u00e3o identificadas. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 quanto a rela\u00e7\u00e3o entre nome comum e cient\u00edfico das principais esp\u00e9cies predominantes no pa\u00eds. Coluna 1 1. Bidens pilosa. 2. Ipomea sp. 3. Conyza sp. 4. Amaranthus sp. 5. Sida sp. Coluna 2 ( ) Mata-pasto, guanxuma, vassourinha, malva. ( ) Campainha, corriola, corda-de-viola, cip\u00f3. ( ) Voadeira, rabo-de-foguete, buva, margaridinha-do-campo. ( ) Bredo, crista-de-galo, caruru, caruru-verde. ( ) Piolho-de-padre, pico-pico, pic\u00e3o, fura-capa. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414910,"hashId":"24494e133a114669352919f3c2beeb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais problemas associados \u00e0 resist\u00eancia de plantas daninhas em campo \u00e9 a falta de conhecimento para identificar corretamente as mesmas. Na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, um dos pilares imprescind\u00edveis \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o nome comum e o nome cient\u00edfico de esp\u00e9cies, uma vez que \u00e9 pela nomenclatura cient\u00edfica que as esp\u00e9cies s\u00e3o identificadas. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 quanto a rela\u00e7\u00e3o entre nome comum e cient\u00edfico das principais esp\u00e9cies predominantes no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<em>. Bidens pilosa. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<em>. Ipomea sp. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3. Conyza sp. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<em>. Amaranthus sp. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em>. Sida sp. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mata-pasto, guanxuma, vassourinha, malva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Campainha, corriola, corda-de-viola, cip\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Voadeira, rabo-de-foguete, buva, margaridinha-do-campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bredo, crista-de-galo, caruru, caruru-verde. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Piolho-de-padre, pico-pico, pic\u00e3o, fura-capa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9568164,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":9568162,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":9568163,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":9568164,"corpo":"<p>5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.","id":9568165,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":9568166,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2414910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mazulo e Liendo (2010) definem que ata \u00e9 um resumo escrito do que se disse ou se fez numa reuni\u00e3o e, normalmente, a ata \u00e9 redigida por um(a) secret\u00e1rio(a) efetivo(a) e, na sua aus\u00eancia, nomeia-se outra pessoa para essa ocasi\u00e3o. Sendo assim, com base nas autoras, analise as seguintes afirmativas, relativas a alguns procedimentos b\u00e1sicos a serem anotados pelo(a) secret\u00e1rio(a) para reda\u00e7\u00e3o da ata, assinalando C, se corretas, ou I, se incorretas. ( ) O nome dos participantes. ( ) O nome das pessoas que intervieram na reuni\u00e3o. ( ) A discuss\u00e3o dos assuntos nos seus m\u00ednimos detalhes. ( ) As conclus\u00f5es e as decis\u00f5es. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82136,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414994,"hashId":"06c8193f056f18cdd8a31c6930899853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mazulo e Liendo (2010) definem que ata \u00e9 um resumo escrito do que se disse ou se fez numa reuni\u00e3o e, normalmente, a ata \u00e9 redigida por um(a) secret\u00e1rio(a) efetivo(a) e, na sua aus\u00eancia, nomeia-se outra pessoa para essa ocasi\u00e3o. Sendo assim, com base nas autoras, analise as seguintes afirmativas, relativas a alguns procedimentos b\u00e1sicos a serem anotados pelo(a) secret\u00e1rio(a) para reda\u00e7\u00e3o da ata, assinalando C, se corretas, ou I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O nome dos participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O nome das pessoas que intervieram na reuni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A discuss\u00e3o dos assuntos nos seus m\u00ednimos detalhes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As conclus\u00f5es e as decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9568582,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I \u2013 C. ","id":9568582,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I \u2013 C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C \u2013 C. ","id":9568583,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C \u2013 C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I \u2013 I.","id":9568584,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 C \u2013 C. ","id":9568585,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 C \u2013 C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C \u2013 I.","id":9568586,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2414994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499922,"hashId":"39466aa56414bd41ea68f32437433432","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9939797,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco saiu! pela porta da sala.","id":9939795,"corpo":"<p>Francisco saiu! pela porta da sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A menina, gritou \u201cSocorro\u201d. ","id":9939796,"corpo":"<p>A menina, gritou \u201cSocorro\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minha m\u00e3e comentou que precisava comprar: abacaxi, laranja e cenoura.","id":9939797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minha m\u00e3e comentou que precisava comprar: abacaxi, laranja e cenoura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cr\u00edtico foi, ao cinema sozinho.","id":9939798,"corpo":"<p>O cr\u00edtico foi, ao cinema sozinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada em \u201cAquela mulher est\u00e1 atrasada\u201d \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499923,"hashId":"040b29d18d01b886d2d641b96dfba0d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra sublinhada em \u201cAquela mulher <u>est\u00e1<\/u> atrasada\u201d \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":9939799,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo.","id":9939799,"corpo":"<p>Verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artigo.","id":9939800,"corpo":"<p>Artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":9939801,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":9939802,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 98, de 5 de maio de 2017, dentre outras provid\u00eancias, aprova a listagem das atividades sujeitas ao licenciamento ambiental, define os estudos ambientais necess\u00e1rios.2. O Decreto Estadual n\u00ba 2.955, de 20 de janeiro de 2010, estabelece os procedimentos para o licenciamento ambiental a ser seguido pela Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente (FATMA), inclusive suas Coordenadorias Regionais.3. Segundo a Lei Estadual n\u00ba 14.675, de 13 de abril de 2009, compete ao Poder P\u00fablico Estadual e Municipal e \u00e0 coletividade promover e exigir medidas que garantam a qualidade do meio ambiente, da vida e da diversidade biol\u00f3gica no desenvolvimento de sua atividade, assim como corrigir ou fazer corrigir os efeitos da atividade degradadora ou poluidora.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":82184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2022-fepese-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:13:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419502,"hashId":"2f368bcea5f1cb021fc6c1d2e936e2df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 98, de 5 de maio de 2017, dentre outras provid\u00eancias, aprova a listagem das atividades sujeitas ao licenciamento ambiental, define os estudos ambientais necess\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O Decreto Estadual n\u00ba 2.955, de 20 de janeiro de 2010, estabelece os procedimentos para o licenciamento ambiental a ser seguido pela Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente (FATMA), inclusive suas Coordenadorias Regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Segundo a Lei Estadual n\u00ba 14.675, de 13 de abril de 2009, compete ao Poder P\u00fablico Estadual e Municipal e \u00e0 coletividade promover e exigir medidas que garantam a qualidade do meio ambiente, da vida e da diversidade biol\u00f3gica no desenvolvimento de sua atividade, assim como corrigir ou fazer corrigir os efeitos da atividade degradadora ou poluidora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9588451,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9588447,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9588448,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9588449,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9588450,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9588451,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA SC","pai":401964,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401965,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-consema-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Estadual de Meio Ambiente do Estado de Santa Catarina - CONSEMA SC","oab":true,"nome":"Conselho Estadual de Meio Ambiente do Estado de Santa Catarina - CONSEMA SC","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401964,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-estadual-de-meio-ambiente-do-estado-de-santa-catarina-consema-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2419502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria \u00e9 um componente fundamental em qualquer sistema de computa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":82190,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:13:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2419652,"hashId":"c94d2a056e73065c00033a1c35727b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria \u00e9 um componente fundamental em qualquer sistema de computa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":9589189,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma RAM est\u00e1tica requer o suporte de um circuito de refresh (atualiza\u00e7\u00e3o).","id":9589186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma RAM est\u00e1tica requer o suporte de um circuito de refresh (atualiza\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Normalmente uma DRAM (mem\u00f3ria din\u00e2mica) \u00e9 usada para a mem\u00f3ria cache (no chip e fora dele), e a SRAM (mem\u00f3ria est\u00e1tica) \u00e9 usada para a mem\u00f3ria principal.","id":9589187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente uma DRAM (mem\u00f3ria din\u00e2mica) \u00e9 usada para a mem\u00f3ria cache (no chip e fora dele), e a SRAM (mem\u00f3ria est\u00e1tica) \u00e9 usada para a mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria principal do computador \u00e9 uma \u00e1rea de RAM est\u00e1tica composta por uma grande sequ\u00eancia de bytes, que \u00e9 a menor unidade de mem\u00f3ria usada pelo processador.","id":9589188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria principal do computador \u00e9 uma \u00e1rea de RAM est\u00e1tica composta por uma grande sequ\u00eancia de bytes, que \u00e9 a menor unidade de mem\u00f3ria usada pelo processador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica importante das mem\u00f3rias \u00e9 a rapidez de seu funcionamento, que pode ser traduzida em duas grandezas: o tempo de acesso (ou lat\u00eancia) e a taxa de transfer\u00eancia.","id":9589189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica importante das mem\u00f3rias \u00e9 a rapidez de seu funcionamento, que pode ser traduzida em duas grandezas: o tempo de acesso (ou lat\u00eancia) e a taxa de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tecnologia RAM \u00e9 dividida em duas tecnologias: din\u00e2mica e est\u00e1tica. Uma RAM din\u00e2mica (DRAM \u2014 do ingl\u00eas, Dynamic RAM) \u00e9 feita com c\u00e9lulas que armazenam dados como carga em capacitores. O termo din\u00e2mica refere-se a essa capacidade de poder manter a carga armazenada, mesmo com a aus\u00eancia de energia aplicada continuamente.","id":9589190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia RAM \u00e9 dividida em duas tecnologias: din\u00e2mica e est\u00e1tica. Uma RAM din\u00e2mica (DRAM \u2014 do ingl\u00eas, Dynamic RAM) \u00e9 feita com c\u00e9lulas que armazenam dados como carga em capacitores. O termo din\u00e2mica refere-se a essa capacidade de poder manter a carga armazenada, mesmo com a aus\u00eancia de energia aplicada continuamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2419652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura\u00e7\u00e3o de um roteiro e a transforma\u00e7\u00e3o em produto tur\u00edstico visa a, entre outros aspectos, identificar as condi\u00e7\u00f5es de viabilidade operacional do produto, que s\u00e3o: ( ) M\u00e3o- de-obra local sem perspectiva e sobressalente.( ) Equipamentos de hospedagem.( ) Oferta de equipamentos e lazer.( ) Servi\u00e7os de apoio, transporte, condutores. Avaliando como verdadeiras (V) ou falsas (F) as proposi\u00e7\u00f5es acima, a sequ\u00eancia que completa os par\u00eanteses corretamente \u00e9 a da alternativa:","provas":[{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2419781,"hashId":"bccf9d6b8ae50def65e39b5c5a3546f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura\u00e7\u00e3o de um roteiro e a transforma\u00e7\u00e3o em produto tur\u00edstico visa a, entre outros aspectos, identificar as condi\u00e7\u00f5es de viabilidade operacional do produto, que s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e3o- de-obra local sem perspectiva e sobressalente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Equipamentos de hospedagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferta de equipamentos e lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7os de apoio, transporte, condutores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Avaliando como verdadeiras (V) ou falsas (F) as proposi\u00e7\u00f5es acima, a sequ\u00eancia que completa os par\u00eanteses corretamente \u00e9 a da alternativa:<\/strong><\/p>","resposta":9589802,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9589801,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9589802,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9589803,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":9589804,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9589805,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia Produtiva do Turismo","oab":false,"nome":"Cadeia Produtiva do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402777,"slug":"turismo-e-hotelaria-cadeia-produtiva-do-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/2419781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo (OMT) recomenda que as institui\u00e7\u00f5es de turismo, sejam elas p\u00fablicas ou privadas, organizem-se de forma tal que suas estruturas e suas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o privilegiem a sustentabilidade pol\u00edtico-institucional. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel que, no processo de execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, aconte\u00e7am mudan\u00e7as pol\u00edticas nas organiza\u00e7\u00f5es que representam o setor. No entanto, essas mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das institui\u00e7\u00f5es podem desestabilizar o crescimento das regi\u00f5es tur\u00edsticas. Alguns dos fatores que podem desestabilizar o processo de desenvolvimento regional s\u00e3o: I. Falta de continuidade das pol\u00edticas p\u00fablicas de turismo.II. Influ\u00eancias do setor privado.III. Acentuada disputa por interesses pol\u00edticos.IV. Coopera\u00e7\u00e3o interinstitucional.V. Falta ou pouca transpar\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica do turismo. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2419790,"hashId":"ac2a8c6f69767781874703cbc3af092a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo (OMT) recomenda que as institui\u00e7\u00f5es de turismo, sejam elas p\u00fablicas ou privadas, organizem-se de forma tal que suas estruturas e suas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o privilegiem a sustentabilidade pol\u00edtico-institucional. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel que, no processo de execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, aconte\u00e7am mudan\u00e7as pol\u00edticas nas organiza\u00e7\u00f5es que representam o setor. No entanto, essas mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das institui\u00e7\u00f5es podem desestabilizar o crescimento das regi\u00f5es tur\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos fatores que podem desestabilizar o processo de desenvolvimento regional s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Falta de continuidade das pol\u00edticas p\u00fablicas de turismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Influ\u00eancias do setor privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Acentuada disputa por interesses pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Coopera\u00e7\u00e3o interinstitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Falta ou pouca transpar\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica do turismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9589847,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I,II e IV apenas.","id":9589846,"corpo":"<p>I,II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e V apenas.","id":9589847,"corpo":"<p>I, III e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":9589848,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV apenas.","id":9589849,"corpo":"<p>IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9589850,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia Produtiva do Turismo","oab":false,"nome":"Cadeia Produtiva do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402777,"slug":"turismo-e-hotelaria-cadeia-produtiva-do-turismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos do Turismo","oab":false,"nome":"Impactos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402776,"slug":"turismo-e-hotelaria-impactos-do-turismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder p\u00fablico no Turismo","oab":false,"nome":"Poder p\u00fablico no Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402778,"slug":"turismo-e-hotelaria-poder-publico-no-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/2419790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 216-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Sistema Nacional de Cultura \u00e9 um processo de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura, pactuadas entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o (Uni\u00e3o, Estados, DF e Munic\u00edpios) e a sociedade. O SNC \u00e9 organizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e tem por objetivo promover o desenvolvimento humano, social e econ\u00f4mico com pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais. Avalie como verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do SNC. ( ) Universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens e servi\u00e7os culturais.( ) Integra\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, programas, projetos e a\u00e7\u00f5es desenvolvidas.( ) Centraliza\u00e7\u00e3o desarticulada e da gest\u00e3o, dos recursos e das a\u00e7\u00f5es.( ) Democratiza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios com participa\u00e7\u00e3o e controle social. A sequ\u00eancia, de cima para baixo, que completa os par\u00eanteses corretamente, \u00e9 a da alternativa:","provas":[{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:14:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2419791,"hashId":"cdcb1b8df2d85cb4051a3825a0700425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 216-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Sistema Nacional de Cultura \u00e9 um processo de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura, pactuadas entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o (Uni\u00e3o, Estados, DF e Munic\u00edpios) e a sociedade. O SNC \u00e9 organizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e tem por objetivo promover o desenvolvimento humano, social e econ\u00f4mico com pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie como verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do SNC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens e servi\u00e7os culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Integra\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, programas, projetos e a\u00e7\u00f5es desenvolvidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Centraliza\u00e7\u00e3o desarticulada e da gest\u00e3o, dos recursos e das a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Democratiza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios com participa\u00e7\u00e3o e controle social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sequ\u00eancia, de cima para baixo, que completa os par\u00eanteses corretamente, \u00e9 a da alternativa:<\/strong><\/p>","resposta":9589855,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9589851,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9589852,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":9589853,"corpo":"<p>F - F - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":9589854,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V - F- V","id":9589855,"corpo":"<p>V \u2013 V - F- V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/2419791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nota\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que expressa o valor 13.800 \u00e9 representada da forma:","provas":[{"id":76797,"cargo":{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-sp-2022-selecon-operador-nuclear","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Operador Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:12:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327027,"hashId":"99eaa186121f46f448c680dcc60af6cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que expressa o valor 13.800 \u00e9 representada da forma:<\/p>","resposta":9190871,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,138 x 103","id":9190868,"corpo":"<p>0,138 x 10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,38 X 103","id":9190869,"corpo":"<p>1,38 X 10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,138 x 104","id":9190870,"corpo":"<p>0,138 x 10<sup>4<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,38 X 104","id":9190871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,38 X 10<sup>4<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancias com expoentes negativos","oab":false,"nome":"Pot\u00eancias com expoentes negativos","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408683,"slug":"matematica-potencias-com-expoentes-negativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408681,"slug":"matematica-potenciacao"}],"slug":"matematica\/2327027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 6.938\/81, poluidor caracteriza-se por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado, respons\u00e1vel direta ou indiretamente por atividade causadora de degrada\u00e7\u00e3o ambiental e que, mesmo independentemente da exist\u00eancia de culpa, \u00e9 obrigado a reparar as les\u00f5es causadas ao meio ambiente e a terceiros afetados por sua atividade, havendo a exist\u00eancia de nexo causal. Isto se caracteriza como Teoria da Responsabilidade civil objetiva (Responsabilidade direta) e Teoria da corresponsabilidade. Em se tratando de res\u00edduos s\u00f3lidos, \"O gerador \u00e9 eternamente respons\u00e1vel por seus res\u00edduos\". Baseado na Teoria da Responsabilidade direta e Teoria da corresponsabilidade, segue texto hipot\u00e9tico abaixo: Fornos primitivos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de cal, no munic\u00edpio de Baixa Grande, em Rond\u00f4nia, s\u00e3o alimentados por sucata industrial descartada ilegalmente em s\u00edtios e vo\u00e7orocas da regi\u00e3o. Esses res\u00edduos v\u00eam de grandes ind\u00fastrias de fabricantes de autom\u00f3veis. O caso foi revelado em junho de 1990, por uma den\u00fancia do Greenpeace, que encomendou ao Centro de Excel\u00eancia em Geoqu\u00edmica da regi\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o de amostras de cinzas dos fornos, da cal produzida e tamb\u00e9m do solo das proximidades. Cerca de 40 mil toneladas de res\u00edduos foram encontradas e a sua an\u00e1lise identificou a presen\u00e7a de contamina\u00e7\u00e3o. Em Junho, a Promotoria de Justi\u00e7a de Baixa Grade instaurou um inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar as responsabilidades pelo despejo dos res\u00edduos e as empresas de autom\u00f3veis foram obrigadas a retirar o lixo depositado irregularmente no munic\u00edpio, a enviar a sucata a um aterro industrial adequado e a proceder \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea. As empresas de autom\u00f3veis se defenderam alegando que contratavam uma mesma empresa terceirizada para realizar a disposi\u00e7\u00e3o final do lixo e que a responsabilidade sobre o problema da contamina\u00e7\u00e3o era da terceirizada. Com base nos conceitos de poluidor-pagador, responda qual a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":2327931,"hashId":"45c5de82d2fe2202d472220b22b764e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 6.938\/81, poluidor caracteriza-se por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado, respons\u00e1vel direta ou indiretamente por atividade causadora de degrada\u00e7\u00e3o ambiental e que, mesmo independentemente da exist\u00eancia de culpa, \u00e9 obrigado a reparar as les\u00f5es causadas ao meio ambiente e a terceiros afetados por sua atividade, havendo a exist\u00eancia de nexo causal. Isto se caracteriza como Teoria da Responsabilidade civil objetiva (Responsabilidade direta) e Teoria da corresponsabilidade. Em se tratando de res\u00edduos s\u00f3lidos, \"O gerador \u00e9 eternamente respons\u00e1vel por seus res\u00edduos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado na Teoria da Responsabilidade direta e Teoria da corresponsabilidade, segue texto hipot\u00e9tico abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fornos primitivos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de cal, no munic\u00edpio de Baixa Grande, em Rond\u00f4nia, s\u00e3o alimentados por sucata industrial descartada ilegalmente em s\u00edtios e vo\u00e7orocas da regi\u00e3o. Esses res\u00edduos v\u00eam de grandes ind\u00fastrias de fabricantes de autom\u00f3veis. O caso foi revelado em junho de 1990, por uma den\u00fancia do Greenpeace, que encomendou ao Centro de Excel\u00eancia em Geoqu\u00edmica da regi\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o de amostras de cinzas dos fornos, da cal produzida e tamb\u00e9m do solo das proximidades. Cerca de 40 mil toneladas de res\u00edduos foram encontradas e a sua an\u00e1lise identificou a presen\u00e7a de contamina\u00e7\u00e3o. Em Junho, a Promotoria de Justi\u00e7a de Baixa Grade instaurou um inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar as responsabilidades pelo despejo dos res\u00edduos e as empresas de autom\u00f3veis foram obrigadas a retirar o lixo depositado irregularmente no munic\u00edpio, a enviar a sucata a um aterro industrial adequado e a proceder \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea. As empresas de autom\u00f3veis se defenderam alegando que contratavam uma mesma empresa terceirizada para realizar a disposi\u00e7\u00e3o final do lixo e que a responsabilidade sobre o problema da contamina\u00e7\u00e3o era da terceirizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de poluidor-pagador, responda qual a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9194783,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas de autom\u00f3veis t\u00eam que ser responsabilizadas diretamente e as terceirizadas e os respons\u00e1veis pelos fornos s\u00e3o correspons\u00e1veis.","id":9194781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de autom\u00f3veis t\u00eam que ser responsabilizadas diretamente e as terceirizadas e os respons\u00e1veis pelos fornos s\u00e3o correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as empresas de autom\u00f3veis e terceirizadas s\u00e3o correspons\u00e1veis.","id":9194782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as empresas de autom\u00f3veis e terceirizadas s\u00e3o correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As empresas de autom\u00f3veis e as terceirizadas t\u00eam que ser responsabilizadas diretamente e os respons\u00e1veis pelos fornos s\u00e3o correspons\u00e1veis.","id":9194783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de autom\u00f3veis e as terceirizadas t\u00eam que ser responsabilizadas diretamente e os respons\u00e1veis pelos fornos s\u00e3o correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As terceirizadas e os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as empresas de autom\u00f3veis s\u00e3o correspons\u00e1veis.","id":9194784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terceirizadas e os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as empresas de autom\u00f3veis s\u00e3o correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As empresas de autom\u00f3veis e os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as terceirizadas s\u00e3o correspons\u00e1veis.","id":9194785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de autom\u00f3veis e os respons\u00e1veis pelos fornos t\u00eam que ser responsabilizados diretamente e as terceirizadas s\u00e3o correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2327931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 225, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 um dos mais importantes quando se trata de Direito Ambiental. Neste sentido, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia o entendimento do agente p\u00fablico sobre o seu papel como representante do Estado na defesa do meio ambiente. Assim, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es incumbidas ao Poder P\u00fablico, conforme a CF\/88:","provas":[{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":2327936,"hashId":"3b8bae77ae0e68f96a96c3feb159af82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 225, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 um dos mais importantes quando se trata de Direito Ambiental. Neste sentido, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia o entendimento do agente p\u00fablico sobre o seu papel como representante do Estado na defesa do meio ambiente. Assim, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es incumbidas ao Poder P\u00fablico, conforme a CF\/88:<\/p>","resposta":9194806,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino b\u00e1sico, excetuando o superior, e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. ","id":9194806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino b\u00e1sico, excetuando o superior, e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.","id":9194807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou de atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, ao qual se dar\u00e1 publicidade.","id":9194808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou de atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, ao qual se dar\u00e1 publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.","id":9194809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proteger a fauna e a flora, vedadas, na forma da lei, de pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais a crueldade.","id":9194810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a fauna e a flora, vedadas, na forma da lei, de pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais a crueldade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2327936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Na primeira metade do s\u00e9culo passado, no Jap\u00e3o, habitantes da cidade de Minamata apresentaram sintomas como fortes convuls\u00f5es, surtos de psicose, perda de consci\u00eancia e febre. As v\u00edtimas haviam consumido peixes pescados na Ba\u00eda de Minamata, onde uma empresa de produ\u00e7\u00e3o de PVC, que usava merc\u00fario na fabrica\u00e7\u00e3o de seus produtos, descartava os res\u00edduos do processo. Em 1956, a origem da doen\u00e7a de Minamata foi esclarecida. Cerca de 5.000 pessoas foram atingidas. Al\u00e9m das v\u00edtimas que ficaram com sequelas graves, estima-se que o n\u00famero de mortos tenha chegado a 900 pessoas. Minamata ficou conhecido como um dos maiores desastres ambientais do planeta.\u201d (Dispon\u00edvel em https:\/\/www.wwf.org.br\/natureza_brasileira\/reducao_de_impactos2\/politicaspublicas\/convencao_minata. Acesso em 28\/01\/2022.Assinale a op\u00e7\u00e3o que informa CORRETAMENTE o nome do fen\u00f4meno relacionado ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o de poluentes ao longo da cadeia alimentar, como o que aconteceu no desastre de Minamata:","provas":[{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":2327955,"hashId":"8ad411d72392958d74151f03215b8947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Na primeira metade do s\u00e9culo passado, no Jap\u00e3o, habitantes da cidade de Minamata apresentaram sintomas como fortes convuls\u00f5es, surtos de psicose, perda de consci\u00eancia e febre. As v\u00edtimas haviam consumido peixes pescados na Ba\u00eda de Minamata, onde uma empresa de produ\u00e7\u00e3o de PVC, que usava merc\u00fario na fabrica\u00e7\u00e3o de seus produtos, descartava os res\u00edduos do processo. Em 1956, a origem da doen\u00e7a de Minamata foi esclarecida. Cerca de 5.000 pessoas foram atingidas. Al\u00e9m das v\u00edtimas que ficaram com sequelas graves, estima-se que o n\u00famero de mortos tenha chegado a 900 pessoas. Minamata ficou conhecido como um dos maiores desastres ambientais do planeta.\u201d<\/em> (Dispon\u00edvel em https:\/\/www.wwf.org.br\/natureza_brasileira\/reducao_de_impactos2\/politicaspublicas\/convencao_minata. Acesso em 28\/01\/2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que informa CORRETAMENTE o nome do fen\u00f4meno relacionado ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o de poluentes ao longo da cadeia alimentar, como o que aconteceu no desastre de Minamata:<\/p>","resposta":9194894,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bioacumula\u00e7\u00e3o.","id":9194893,"corpo":"<p>Bioacumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica.","id":9194894,"corpo":"<p>Magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":9194895,"corpo":"<p>Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produtividade alimentar.","id":9194896,"corpo":"<p>Produtividade alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amplifica\u00e7\u00e3o sucessional.","id":9194897,"corpo":"<p>Amplifica\u00e7\u00e3o sucessional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2327955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA: I. O sistema tribut\u00e1rio assume um papel constitucional essencial \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um Estado Democr\u00e1tico de Direito, capaz de dar efetividade aos princ\u00edpios constitucionais que balizam a constru\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional;II. O Estado possui, como receita, a efetiva\u00e7\u00e3o do recolhimento dos tributos como fonte principal de financiamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil; III. A igualdade e a justi\u00e7a s\u00e3o valores supremos da sociedade. Para alcan\u00e7ar tais valores, \u00e9 fundamental que o sistema tribut\u00e1rio seja utilizado como instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza; IV. O Estado tem, como atividade financeira, o conjunto de atos voltados para o alcance, gest\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Nesse sentido, o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional estabelece regramentos que estabelecem a cria\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios; V. O Estado, atrav\u00e9s do exerc\u00edcio do poder de tributar, ao exigir dos indiv\u00edduos o recolhimento dos tributos, revela sua soberania. No entanto, o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional institui normas constitucionais do Direito Tribut\u00e1rio para comedir o direito do Estado soberano.","provas":[{"id":77167,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2327999,"hashId":"712787096286165260b1605c78a02a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema tribut\u00e1rio assume um papel constitucional essencial \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um Estado Democr\u00e1tico de Direito, capaz de dar efetividade aos princ\u00edpios constitucionais que balizam a constru\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Estado possui, como receita, a efetiva\u00e7\u00e3o do recolhimento dos tributos como fonte principal de financiamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A igualdade e a justi\u00e7a s\u00e3o valores supremos da sociedade. Para alcan\u00e7ar tais valores, \u00e9 fundamental que o sistema tribut\u00e1rio seja utilizado como instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Estado tem, como atividade financeira, o conjunto de atos voltados para o alcance, gest\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Nesse sentido, o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional estabelece regramentos que estabelecem a cria\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Estado, atrav\u00e9s do exerc\u00edcio do poder de tributar, ao exigir dos indiv\u00edduos o recolhimento dos tributos, revela sua soberania. No entanto, o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional institui normas constitucionais do Direito Tribut\u00e1rio para comedir o direito do Estado soberano.<\/p>","resposta":9195091,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I; III e IV est\u00e3o falsas.","id":9195088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I; III e IV est\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II; III e V est\u00e3o corretas.","id":9195089,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II; III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e V est\u00e3o falsas.","id":9195090,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e V est\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I; II; III e V est\u00e3o corretas.","id":9195091,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I; II; III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I; II; IV e V est\u00e3o corretas.","id":9195092,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I; II; IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415871,"slug":"direito-tributario-principio-da-isonomia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2327999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio Cont\u00e1bil Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o apresentou a sua apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio 20X1, registrando os saldos. Extraindo as informa\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA referente ao exerc\u00edcio 20X1:Compras de mercadorias750.000,00Estoque Inicial de Mercadorias1.365.000,00Receita de Vendas de Mercadorias2.450.000,00Estoque Final de Mercadorias520.000,00Capital Social1.100.000,00Fornecedores450.000,00","provas":[{"id":77167,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2328044,"hashId":"0174c941a3e24e05bf4fbd1b01329f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio Cont\u00e1bil Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o apresentou a sua apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio 20X1, registrando os saldos. Extraindo as informa\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA referente ao exerc\u00edcio 20X1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"248\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dwy8\"><td data-row=\"row-dwy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dwy8\" data-cell=\"cell-gqzz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Compras de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-dwy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dwy8\" data-cell=\"cell-gswo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">750.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0w3o\"><td data-row=\"row-0w3o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0w3o\" data-cell=\"cell-36sy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque Inicial de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-0w3o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0w3o\" data-cell=\"cell-fj9p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.365.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1gmx\"><td data-row=\"row-1gmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1gmx\" data-cell=\"cell-0wfv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Vendas de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-1gmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1gmx\" data-cell=\"cell-l8bw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.450.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kidq\"><td data-row=\"row-kidq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kidq\" data-cell=\"cell-t2ml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque Final de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-kidq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kidq\" data-cell=\"cell-713z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">520.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aqpq\"><td data-row=\"row-aqpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqpq\" data-cell=\"cell-2pr4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqpq\" data-cell=\"cell-cv7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w4am\"><td data-row=\"row-w4am\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w4am\" data-cell=\"cell-um1g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-w4am\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w4am\" data-cell=\"cell-gy0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9195295,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi realizada, no exerc\u00edcio social de 20X1, a provis\u00e3o para devedores duvidosos no valor de R$ 150.000,00.","id":9195292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizada, no exerc\u00edcio social de 20X1, a provis\u00e3o para devedores duvidosos no valor de R$ 150.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante o exerc\u00edcio social de 20X1, o lucro foi de R$ 1.500.000,00.","id":9195293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o exerc\u00edcio social de 20X1, o lucro foi de R$ 1.500.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi registrado preju\u00edzo acumulado no exerc\u00edcio social de 20X1 no valor de R$ 320.000,00.","id":9195294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi registrado preju\u00edzo acumulado no exerc\u00edcio social de 20X1 no valor de R$ 320.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O resultado da conta custo de mercadorias vendidas, no exerc\u00edcio 20X1, foi de R$ 1.595.000,00.","id":9195295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da conta custo de mercadorias vendidas, no exerc\u00edcio 20X1, foi de R$ 1.595.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O total da conta de custo de produtos produzidos, no exerc\u00edcio 20X1, foi de R$ 2.115.000,00.","id":9195296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total da conta de custo de produtos produzidos, no exerc\u00edcio 20X1, foi de R$ 2.115.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2328044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77154,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328104,"hashId":"b3b33b736ef320def9c092a3898eca22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9195577,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina BCG deve ser aplicada em duas doses, ao nascer e com um m\u00eas de vida.","id":9195576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG deve ser aplicada em duas doses, ao nascer e com um m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O primeiro refor\u00e7o da vacina DTP (Difteria, T\u00e9tano e Coqueluche) deve ser aplicado na crian\u00e7a aos 15 meses e o segundo, aos 4 anos.","id":9195577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro refor\u00e7o da vacina DTP (Difteria, T\u00e9tano e Coqueluche) deve ser aplicado na crian\u00e7a aos 15 meses e o segundo, aos 4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina contra febre amarela deve ser aplicada na crian\u00e7a aos 12 meses de vida.","id":9195578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra febre amarela deve ser aplicada na crian\u00e7a aos 12 meses de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina contra o rotav\u00edrus \u00e9 aplicada na perna da crian\u00e7a aos 2 meses de vida, e geralmente causa dor e febre baixa.","id":9195579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra o rotav\u00edrus \u00e9 aplicada na perna da crian\u00e7a aos 2 meses de vida, e geralmente causa dor e febre baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vacina tetravalente (DTO+Hib) deve ser aplicada aos 4 e aos 6 meses de vida.","id":9195580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina tetravalente (DTO+Hib) deve ser aplicada aos 4 e aos 6 meses de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2328104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: O isolamento ____________ \u00e9 estabelecido principalmente para pacientes imunodeprimidos e neutrop\u00eanicos.","provas":[{"id":77156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2328154,"hashId":"4bcfa182633caa36812bcb9c96240548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <em>O isolamento<\/em> ____________ \u00e9 estabelecido principalmente para pacientes imunodeprimidos e neutrop\u00eanicos.<\/p>","resposta":9195829,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total.","id":9195826,"corpo":"<p>total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respirat\u00f3rio.","id":9195827,"corpo":"<p>respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de contato.","id":9195828,"corpo":"<p>de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reverso.","id":9195829,"corpo":"<p>reverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ent\u00e9rico.","id":9195830,"corpo":"<p>ent\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de isolamento","oab":false,"nome":"Tipos de isolamento","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428345,"slug":"enfermagem-tipos-de-isolamento"}],"slug":"enfermagem\/2328154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose (TB) \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa transmitida pelas vias a\u00e9reas e afeta principalmente os pulm\u00f5es, podendo atingir outros \u00f3rg\u00e3os do corpo, como rins, meninges e ossos. Sobre os sintomas da TB, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2328157,"hashId":"49b39ff604f13edcf64a154b442933b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose (TB) \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa transmitida pelas vias a\u00e9reas e afeta principalmente os pulm\u00f5es, podendo atingir outros \u00f3rg\u00e3os do corpo, como rins, meninges e ossos. Sobre os sintomas da TB, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9195843,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sudorese noturna e cansa\u00e7o excessivo.","id":9195841,"corpo":"<p>Sudorese noturna e cansa\u00e7o excessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emagrecimento acentuado e febre baixa geralmente \u00e0 tarde.","id":9195842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emagrecimento acentuado e febre baixa geralmente \u00e0 tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipotermia matutina e dis\u00faria.","id":9195843,"corpo":"<p>Hipotermia matutina e dis\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Palidez e rouquid\u00e3o.","id":9195844,"corpo":"<p>Palidez e rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre baixa geralmente \u00e0 tarde e falta de apetite.","id":9195845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre baixa geralmente \u00e0 tarde e falta de apetite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2328157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina de Goi\u00e1s","sigla":"","id":6484,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-petrolina-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o reconhecidos como aqueles","provas":[{"id":98453,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina de Goi\u00e1s","sigla":"","id":6484,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-petrolina-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-de-goias-go-2022-ganzaroli-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Petrolina de Goi\u00e1s - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2678054,"hashId":null,"enunciado":"<p>Animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o reconhecidos como aqueles<\/p>","resposta":10715179,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produzem ou modificam algum veneno e n\u00e3o possuem aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.","id":10715178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzem ou modificam algum veneno e n\u00e3o possuem aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produzem ou modificam algum veneno e possuem algum aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.","id":10715179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzem ou modificam algum veneno e possuem algum aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Previnem ou modificam algum veneno e possuem algum aparato para extra\u00ed-lo na sua presa ou predador.","id":10715180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previnem ou modificam algum veneno e possuem algum aparato para extra\u00ed-lo na sua presa ou predador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produzem ou modificam algum sinais e sintomas e que n\u00e3o possuem nenhum aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.","id":10715181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzem ou modificam algum sinais e sintomas e que n\u00e3o possuem nenhum aparato para injet\u00e1-lo na sua presa ou predador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2678054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que n\u00e3o seja desfeita a correta associa\u00e7\u00e3o das palavras presentes na frase que abre o segundo par\u00e1grafo, os par\u00eanteses em destaque (linhas 13-14) podem ser substitu\u00eddos por:-I. Aspas.II. Travess\u00f5es.III. Colchetes.-Quais indica\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584618,"hashId":"67188861ea6381f1527dc6b4d75f6e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que n\u00e3o seja desfeita a correta associa\u00e7\u00e3o das palavras presentes na frase que abre o segundo par\u00e1grafo, os par\u00eanteses em destaque (linhas 13-14) podem ser substitu\u00eddos por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. Aspas.<\/p><p>II. Travess\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Colchetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais indica\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10308928,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10308925,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10308926,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10308927,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":10308928,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10308929,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201dAs caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, em que os alunos s\u00e3o chamados a solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e experi\u00eancias de campo\u201d, retirada do texto, se o termo \u201ccaracter\u00edsticas\u201d fosse flexionado no singular, quantas outras palavras precisariam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal? ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584621,"hashId":"4a9ea4d1bf1c1926c77136c9e29e6c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201dAs caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, em que os alunos s\u00e3o chamados a solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e experi\u00eancias de campo\u201d, retirada do texto, se o termo \u201ccaracter\u00edsticas\u201d fosse flexionado no singular, quantas outras palavras precisariam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal? <\/p>","resposta":10308942,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":10308940,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":10308941,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":10308942,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis. ","id":10308943,"corpo":"<p>Seis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sete. ","id":10308944,"corpo":"<p>Sete. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra primitiva retirada do texto.","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584628,"hashId":"e8ed2761b158228732e5b21623d898dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra primitiva retirada do texto.<\/p>","resposta":10308979,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade (l. 02).","id":10308975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade (l. 02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cidadania (l. 16). ","id":10308976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidadania (l. 16). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"especialistas (l. 22).","id":10308977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especialistas (l. 22).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desmistifica\u00e7\u00e3o (l. 23).","id":10308978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desmistifica\u00e7\u00e3o (l. 23).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digo (l. 32).","id":10308979,"corpo":"<p>c\u00f3digo (l. 32).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de radicia\u00e7\u00e3o abaixo est\u00e1 utilizando o conjunto dos n\u00fameros naturais. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica corretamente a raiz dessa opera\u00e7\u00e3o. --","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584641,"hashId":"efa53aed19c8afb9db81f4aa2ce6f586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de radicia\u00e7\u00e3o abaixo est\u00e1 utilizando o conjunto dos n\u00fameros naturais. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica corretamente a raiz dessa opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90003\/questao\/2584641-20220929162747000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p>","resposta":10309043,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":10309040,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":10309041,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":10309042,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":10309043,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7.","id":10309044,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno em forma trapezoidal, cujas bases retas medem 14 e 18 metros respectivamente e a largura central do terreno \u00e9 igual a 12 metros, tem a \u00e1rea total, em m\u00b2, de: ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584650,"hashId":"ca5c433556e696f0cf470fd72cae5894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno em forma trapezoidal, cujas bases retas medem 14 e 18 metros respectivamente e a largura central do terreno \u00e9 igual a 12 metros, tem a \u00e1rea total, em m\u00b2, de: <\/p>","resposta":10309086,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180.","id":10309085,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"192.","id":10309086,"corpo":"<p>192.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200.","id":10309087,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 216. ","id":10309088,"corpo":"<p> 216. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"256.","id":10309089,"corpo":"<p>256.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as Orienta\u00e7\u00f5es e A\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e assinale a alternativa INCORRETA sobre os deveres das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior.","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2584660,"hashId":"697a375a4f6df8b17e9fffe792fcce7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as Orienta\u00e7\u00f5es e A\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e assinale a alternativa INCORRETA sobre os deveres das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","resposta":10309136,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacitar os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o para, em seu fazer pedag\u00f3gico, lidar positivamente com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":10309135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o para, em seu fazer pedag\u00f3gico, lidar positivamente com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresentar neutralidade nas quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o, sem interfer\u00eancia direta.","id":10309136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar neutralidade nas quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o, sem interfer\u00eancia direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacitar os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o a inclu\u00edrem a Hist\u00f3ria e a Cultura Afro-Brasileira e Africana nos curr\u00edculos escolares.","id":10309137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o a inclu\u00edrem a Hist\u00f3ria e a Cultura Afro-Brasileira e Africana nos curr\u00edculos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Construir, identificar, publicar e distribuir material did\u00e1tico e bibliogr\u00e1fico sobre as quest\u00f5es relativas \u00e0 tem\u00e1tica \u00e9tnico-racial.","id":10309138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir, identificar, publicar e distribuir material did\u00e1tico e bibliogr\u00e1fico sobre as quest\u00f5es relativas \u00e0 tem\u00e1tica \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Articular pedagogia antirracista e antidiscriminat\u00f3ria nos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o institucional, docente e discente, e \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o.","id":10309139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular pedagogia antirracista e antidiscriminat\u00f3ria nos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o institucional, docente e discente, e \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hifeniza-se \u201canglo-sax\u00f5es\u201d (l. 02) por ser: ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584612,"hashId":"92daa313de0185064a861baf52dc26f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hifeniza-se \u201canglo-sax\u00f5es\u201d (l. 02) por ser: <\/p>","resposta":10308896,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um termo cujo prefixo pode ser aglutinado ao segundo elemento.","id":10308895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um termo cujo prefixo pode ser aglutinado ao segundo elemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um adjetivo composto.","id":10308896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adjetivo composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ligado perfeitamente um pronome \u00e1tono a um verbo.","id":10308897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligado perfeitamente um pronome \u00e1tono a um verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exclusivamente uma palavra em translinea\u00e7\u00e3o. ","id":10308898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivamente uma palavra em translinea\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um substantivo composto. ","id":10308899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um substantivo composto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos pronomes identific\u00e1veis no texto, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiros, ou F, se falsos.-( ) Estas (l. 20).( ) Esta (l. 41).( ) estes (l. 45).-A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584632,"hashId":"45ae5835704861916cbed016fc2e4dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos pronomes identific\u00e1veis no texto, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiros, ou F, se falsos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estas (l. 20).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esta (l. 41).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) estes (l. 45).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":10308995,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10308995,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10308996,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10308997,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":10308998,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F. ","id":10308999,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo relatos, o primeiro morador oficialmente reconhecido de Paim Filho teria chegado em seu territ\u00f3rio em 1893, ano em que eclodia no Rio Grande do Sul a Revolu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584640,"hashId":"4b531d2aba175fad4b3a3cfacfc4d59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo relatos, o primeiro morador oficialmente reconhecido de Paim Filho teria chegado em seu territ\u00f3rio em 1893, ano em que eclodia no Rio Grande do Sul a Revolu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10309037,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenentista.","id":10309035,"corpo":"<p>Tenentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Farroupilha.","id":10309036,"corpo":"<p>Farroupilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Federalista.","id":10309037,"corpo":"<p>Federalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guaran\u00edtica.","id":10309038,"corpo":"<p>Guaran\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cisplatina.","id":10309039,"corpo":"<p>Cisplatina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the sentences below:.I.Gait is the pattern of movement common.II.Go to gate 6, please!.The words gate and gait are:","provas":[{"id":94631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2663148,"hashId":null,"enunciado":"<p>Consider the sentences below:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>I.Gait is the pattern of movement common.<\/p><p>II.Go to gate 6, please!<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>The words <em>gate and gait <\/em>are:<\/p>","resposta":10648635,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heterophones.","id":10648632,"corpo":"<p>Heterophones.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Homographs.","id":10648633,"corpo":"<p>Homographs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homonyms.","id":10648634,"corpo":"<p>Homonyms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Homophones.","id":10648635,"corpo":"<p>Homophones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2663148","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica de Anchieta\/SC, N\u00c3O consta entre os requisitos que permitem a perda do cargo de servidor est\u00e1vel.","provas":[{"id":94624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2663478,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica de Anchieta\/SC, N\u00c3O consta entre os requisitos que permitem a perda do cargo de servidor est\u00e1vel.<\/p>","resposta":10650003,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por determina\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo.","id":10650003,"corpo":"<p>Por determina\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurado ampla defesa.","id":10650004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurado ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgamento.","id":10650005,"corpo":"<p>Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma da lei, assegurada ampla defesa.","id":10650006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma da lei, assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2663478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em odontopediatria, o cimento de ion\u00f4mero de vidro \u00e9 muito utilizado. Ap\u00f3s sua inser\u00e7\u00e3o no dente, o mesmo deve ser protegido do contato com o ar e qualquer umidade para prevenir a (o):","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2663563,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em odontopediatria, o cimento de ion\u00f4mero de vidro \u00e9 muito utilizado. Ap\u00f3s sua inser\u00e7\u00e3o no dente, o mesmo deve ser protegido do contato com o ar e qualquer umidade para prevenir a (o):<\/p>","resposta":10650375,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escoamento.","id":10650374,"corpo":"<p>Escoamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sor\u00e7\u00e3o.","id":10650375,"corpo":"<p>Sor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aglutina\u00e7\u00e3o.","id":10650376,"corpo":"<p>Aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o de presa.","id":10650377,"corpo":"<p>Expans\u00e3o de presa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do gel de s\u00edlica.","id":10650378,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o do gel de s\u00edlica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","oab":false,"nome":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417646,"slug":"odontologia-cimentos-de-ionomero-de-vidro"}],"slug":"odontologia\/2663563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta diretriz organizativa do SUS trata da organiza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os de um determinado territ\u00f3rio, a fim de garantir aos cidad\u00e3os o acesso mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia:","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2663579,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta diretriz organizativa do SUS trata da organiza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os de um determinado territ\u00f3rio, a fim de garantir aos cidad\u00e3os o acesso mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia:<\/p>","resposta":10650457,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":10650454,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o.","id":10650455,"corpo":"<p>Centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":10650456,"corpo":"<p>Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":10650457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o social.","id":10650458,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2663579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os AINES s\u00e3o indicados no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio de interven\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas eletivas. O regime mais eficaz com os A\u00cdNES \u00e9 o de a\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2663588,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os AINES s\u00e3o indicados no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio de interven\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas eletivas. O regime mais eficaz com os A\u00cdNES \u00e9 o de a\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":10650502,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Profil\u00e1tica.","id":10650499,"corpo":"<p>Profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coagulante.","id":10650500,"corpo":"<p>Coagulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemost\u00e1tica.","id":10650501,"corpo":"<p>Hemost\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sica preventiva.","id":10650502,"corpo":"<p>Analg\u00e9sica preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antibi\u00f3tica.","id":10650503,"corpo":"<p>Antibi\u00f3tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2663588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A __________ do doce. A __________ da raposa.","provas":[{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2699502,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A __________ do doce. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A __________ da raposa.<\/em><\/p>","resposta":10805191,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calda | calda","id":10805190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calda | calda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"calda | cauda","id":10805191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calda | cauda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cauda | calda","id":10805192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cauda | calda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cauda | cauda","id":10805193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cauda | cauda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das letras U e L","oab":false,"nome":"Emprego das letras U e L","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409058,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-u-e-l"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2699528,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10805302,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses gatos tem muitas habilidades.","id":10805301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses gatos tem muitas habilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles t\u00eam muito carisma.","id":10805302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles t\u00eam muito carisma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazem 53 anos que o homem pisou na Lua. ","id":10805303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem 53 anos que o homem pisou na Lua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ana e Julia saiu para a festa sozinhas.","id":10805304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Julia saiu para a festa sozinhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria quer dividir a quantia de R$ 16.000,00 entre seus 3 filhos. A divis\u00e3o ser\u00e1 feita em partes diretamente proporcionais \u00e0s idades que s\u00e3o: 18 anos, 22 anos e 24 anos. Sobre a quantia que cada um receber\u00e1, analisar os itens abaixo:I. O filho mais novo receber\u00e1 R$ 4.500,00. II. O filho mais velho receber\u00e1 o dobro do que o mais novo. III. O filho do meio receber\u00e1 R$ 5.500,00. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2699540,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria quer dividir a quantia de R$ 16.000,00 entre seus 3 filhos. A divis\u00e3o ser\u00e1 feita em partes diretamente proporcionais \u00e0s idades que s\u00e3o: 18 anos, 22 anos e 24 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a quantia que cada um receber\u00e1, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O filho mais novo receber\u00e1 R$ 4.500,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O filho mais velho receber\u00e1 o dobro do que o mais novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O filho do meio receber\u00e1 R$ 5.500,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":10805357,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10805355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10805356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10805357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10805358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia iniciado em fevereiro de 2022, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2699557,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia iniciado em fevereiro de 2022, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10805436,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorreu durante a Guerra Fria.","id":10805433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu durante a Guerra Fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Ucr\u00e2nia venceu o conflito no dia 22 de abril de 2022, anexando dois ter\u00e7os do territ\u00f3rio russo.","id":10805434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ucr\u00e2nia venceu o conflito no dia 22 de abril de 2022, anexando dois ter\u00e7os do territ\u00f3rio russo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O bombardeio Ucraniano a bases da Otan, em janeiro de 2021, \u00e9 uma das causas do conflito.","id":10805435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bombardeio Ucraniano a bases da Otan, em janeiro de 2021, \u00e9 uma das causas do conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de a Ucr\u00e2nia ingressar na Otan \u00e9 uma das causas do conflito.","id":10805436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de a Ucr\u00e2nia ingressar na Otan \u00e9 uma das causas do conflito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2016, o seguinte recurso permite trocar uma frase ou palavra por outra, ou, tamb\u00e9m, corrigir de forma autom\u00e1tica um erro gramatical ou ortogr\u00e1fico que aparece repetido v\u00e1rias vezes no documento:","provas":[{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2699559,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word 2016, o seguinte recurso permite trocar uma frase ou palavra por outra, ou, tamb\u00e9m, corrigir de forma autom\u00e1tica um erro gramatical ou ortogr\u00e1fico que aparece repetido v\u00e1rias vezes no documento:<\/p>","resposta":10805441,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizar e substituir.","id":10805441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar e substituir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concatenar.","id":10805442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concatenar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia cruzada.","id":10805443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancia cruzada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controlar altera\u00e7\u00f5es.","id":10805444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: \u00c9 __________ aos Poderes Municipais a delega\u00e7\u00e3o rec\u00edproca de atribui\u00e7\u00f5es, salvo nos casos previstos nesta Lei Org\u00e2nica. ","provas":[{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2699567,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 __________ aos Poderes Municipais a delega\u00e7\u00e3o rec\u00edproca de atribui\u00e7\u00f5es, salvo nos casos previstos nesta Lei Org\u00e2nica. <\/em><\/p>","resposta":10805477,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitido","id":10805475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio","id":10805476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vedado","id":10805477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"facultado","id":10805478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aposentada Joaquina, 72 anos, foi presa em flagrante logo ap\u00f3s sair de um supermercado de onde havia furtado duas garrafas de whisky e artigos variados de perfumaria. Na Delegacia, Joaquina declarou que, ao pagar suas compras no caixa de autoatendimento, esqueceu-se de incluir estes itens. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":82225,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:13:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2413835,"hashId":"fc23030ee0ee3bc503ce059ae5f10045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aposentada Joaquina, 72 anos, foi presa em flagrante logo ap\u00f3s sair de um supermercado de onde havia furtado duas garrafas de whisky e artigos variados de perfumaria. Na Delegacia, Joaquina declarou que, ao pagar suas compras no caixa de autoatendimento, esqueceu-se de incluir estes itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9563511,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joaquina \u00e9 inimput\u00e1vel por se tratar de pessoa idosa com mais de 70 anos;","id":9563507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquina \u00e9 inimput\u00e1vel por se tratar de pessoa idosa com mais de 70 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 indicada a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da idosa para o tratamento da depend\u00eancia alco\u00f3lica; ","id":9563508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indicada a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da idosa para o tratamento da depend\u00eancia alco\u00f3lica; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"idosos com diagn\u00f3stico de dem\u00eancia senil s\u00e3o semi-imput\u00e1veis para efeito processual penal;","id":9563509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idosos com diagn\u00f3stico de dem\u00eancia senil s\u00e3o semi-imput\u00e1veis para efeito processual penal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia de Joaquina poder\u00e1 ser processada por abandono moral e material de incapaz;","id":9563510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fam\u00edlia de Joaquina poder\u00e1 ser processada por abandono moral e material de incapaz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maiores de 70 anos podem se beneficiar do regime aberto em sua resid\u00eancia, se condenados.","id":9563511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maiores de 70 anos podem se beneficiar do regime aberto em sua resid\u00eancia, se condenados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o domiciliar","oab":true,"nome":"Pris\u00e3o domiciliar","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406676,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"}],"slug":"direito-processual-penal\/2413835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as \u201crefer\u00eancias t\u00e9cnicas para atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logas(os) em Varas de Fam\u00edlia\u201d, os lit\u00edgios em torno da guarda compartilhada e da aliena\u00e7\u00e3o parental podem estar entrela\u00e7ados com acusa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia dom\u00e9stica, demonstrando a complexidade de vari\u00e1veis em jogo num processo judicial. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analise as afirmativas a seguir. I. Podem ser elencadas cinco formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres que acontecem de modo combinado: viol\u00eancia psicol\u00f3gica, viol\u00eancia f\u00edsica, viol\u00eancia sexual, viol\u00eancia patrimonial e viol\u00eancia moral. II. A viol\u00eancia dom\u00e9stica atinge massivamente as mulheres, sendo as pessoas de seu contato indireto, como estranhos em ambiente de rua, os maiores respons\u00e1veis pelo total de atendimentos de viol\u00eancia. III. Alguns homens s\u00e3o afastados judicialmente da conviv\u00eancia dos filhos por acusa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a ex-parceira, mesmo quando inocentados no contexto criminal ou sem ter havido queixa em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento deles com os filhos. Da\u00ed a import\u00e2ncia de se explorar o vi\u00e9s relacional e distinguir o que diz respeito ao relacionamento conjugal das rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre pais e filhos. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":82225,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:13:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2413869,"hashId":"d2913faf86f8c682390bd712af6bf712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as \u201crefer\u00eancias t\u00e9cnicas para atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logas(os) em Varas de Fam\u00edlia\u201d, os lit\u00edgios em torno da guarda compartilhada e da aliena\u00e7\u00e3o parental podem estar entrela\u00e7ados com acusa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia dom\u00e9stica, demonstrando a complexidade de vari\u00e1veis em jogo num processo judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Podem ser elencadas cinco formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres que acontecem de modo combinado: viol\u00eancia psicol\u00f3gica, viol\u00eancia f\u00edsica, viol\u00eancia sexual, viol\u00eancia patrimonial e viol\u00eancia moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A viol\u00eancia dom\u00e9stica atinge massivamente as mulheres, sendo as pessoas de seu contato indireto, como estranhos em ambiente de rua, os maiores respons\u00e1veis pelo total de atendimentos de viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alguns homens s\u00e3o afastados judicialmente da conviv\u00eancia dos filhos por acusa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a ex-parceira, mesmo quando inocentados no contexto criminal ou sem ter havido queixa em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento deles com os filhos. Da\u00ed a import\u00e2ncia de se explorar o vi\u00e9s relacional e distinguir o que diz respeito ao relacionamento conjugal das rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre pais e filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":9563679,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" somente I;","id":9563677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente II;","id":9563678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente III; ","id":9563679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente III; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":9563680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9563681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":"psicologia\/2413869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838,"slug":"assistente-area-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens abaixo: I. A an\u00e1lise de ambiente interno e externo \u00e9 o primeiro passo para elaborar um plano de a\u00e7\u00e3o, vez que re\u00fane a possibilidade de, resumidamente, apresentar todas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. II. O ambiente externo diz respeito a tudo que envolve o neg\u00f3cio de forma externa, seja um fator positivo ou negativo (for\u00e7as e amea\u00e7as). III. Ambiente interno diz respeito literalmente sobre o funcionamento interno da sua empresa, da atividade \u00e0 gest\u00e3o (for\u00e7as e amea\u00e7as). IV. Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores s\u00e3o as ferramentas fundamentais para a an\u00e1lise de ambientes. Est\u00e3o CORRETOS apenas","provas":[{"id":83706,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838,"slug":"assistente-area-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-pe-pe-2022-upenet-iaupe-assistente-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEFAZ PE - Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:13:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2443609,"hashId":"5656382309f4e2c59cffd3acf05340f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A an\u00e1lise de ambiente interno e externo \u00e9 o primeiro passo para elaborar um plano de a\u00e7\u00e3o, vez que re\u00fane a possibilidade de, resumidamente, apresentar todas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ambiente externo diz respeito a tudo que envolve o neg\u00f3cio de forma externa, seja um fator positivo ou negativo (for\u00e7as e amea\u00e7as). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ambiente interno diz respeito literalmente sobre o funcionamento interno da sua empresa, da atividade \u00e0 gest\u00e3o (for\u00e7as e amea\u00e7as). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores s\u00e3o as ferramentas fundamentais para a an\u00e1lise de ambientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS apenas<\/p>","resposta":9690272,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9690268,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9690269,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9690270,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9690271,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9690272,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2443609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada empresa X adquire da empresa Y estabelecimento comercial e continua a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob outra raz\u00e3o social. Neste caso, pode-se afirmar que a empresa X responde pelos tributos, relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato,","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461035,"hashId":"6837882770135d9207d6b73002901066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada empresa X adquire da empresa Y estabelecimento comercial e continua a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob outra raz\u00e3o social. Neste caso, pode-se afirmar que a empresa X responde pelos tributos, relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato,<\/p>","resposta":9766008,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralmente, se a empresa Y continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade.","id":9766006,"corpo":"<p>integralmente, se a empresa Y continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subsidiariamente com a empresa Y, se esta cessar a explora\u00e7\u00e3o da atividade. ","id":9766007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsidiariamente com a empresa Y, se esta cessar a explora\u00e7\u00e3o da atividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integralmente, se a empresa Y cessar a explora\u00e7\u00e3o da atividade. ","id":9766008,"corpo":"<p>integralmente, se a empresa Y cessar a explora\u00e7\u00e3o da atividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"integralmente, se a empresa Y continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":9766009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralmente, se a empresa Y continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subsidiariamente com a empresa Y, se esta continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade ou iniciar dentro de doze meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":9766010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsidiariamente com a empresa Y, se esta continuar a explora\u00e7\u00e3o da atividade ou iniciar dentro de doze meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2461035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morat\u00f3ria \u00e9 uma das causas de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, constituindo na dilata\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento de um d\u00e9bito tribut\u00e1rio vencido ou ainda por vencer. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morat\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461037,"hashId":"fd9adf36113770a48c43201a1a37645f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morat\u00f3ria \u00e9 uma das causas de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, constituindo na dilata\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento de um d\u00e9bito tribut\u00e1rio vencido ou ainda por vencer. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morat\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9766017,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pode ser concedida em car\u00e1ter geral pela Uni\u00e3o, quanto a tributos de compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, independentemente de tratamento id\u00eantico aos tributos de compet\u00eancia federal e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de direito privado. ","id":9766016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser concedida em car\u00e1ter geral pela Uni\u00e3o, quanto a tributos de compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, independentemente de tratamento id\u00eantico aos tributos de compet\u00eancia federal e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de direito privado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a lei que conceda morat\u00f3ria em car\u00e1ter geral ou autorize sua concess\u00e3o em car\u00e1ter individual especificar\u00e1, sem preju\u00edzo de outros requisitos, o prazo de dura\u00e7\u00e3o do favor e as condi\u00e7\u00f5es da concess\u00e3o do favor em car\u00e1ter individual.","id":9766017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei que conceda morat\u00f3ria em car\u00e1ter geral ou autorize sua concess\u00e3o em car\u00e1ter individual especificar\u00e1, sem preju\u00edzo de outros requisitos, o prazo de dura\u00e7\u00e3o do favor e as condi\u00e7\u00f5es da concess\u00e3o do favor em car\u00e1ter individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"abrange os cr\u00e9ditos definitivamente constitu\u00eddos \u00e0 data da lei ou do despacho que a conceder, cujo lan\u00e7amento j\u00e1 tenha sido iniciado \u00e0quela data por ato regularmente notificado ao sujeito passivo ou a fato futuro que venha ocorrer durante a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo a lei que a instituir prever de outra forma.","id":9766018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange os cr\u00e9ditos definitivamente constitu\u00eddos \u00e0 data da lei ou do despacho que a conceder, cujo lan\u00e7amento j\u00e1 tenha sido iniciado \u00e0quela data por ato regularmente notificado ao sujeito passivo ou a fato futuro que venha ocorrer durante a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo a lei que a instituir prever de outra forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o da morat\u00f3ria em car\u00e1ter individual gera direito adquirido ao contribuinte, n\u00e3o podendo ser revogado de of\u00edcio, ainda que se apure que o beneficiado n\u00e3o satisfazia ou deixou de satisfazer as condi\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o cumprira ou deixou de cumprir os requisitos para a concess\u00e3o do favor.","id":9766019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o da morat\u00f3ria em car\u00e1ter individual gera direito adquirido ao contribuinte, n\u00e3o podendo ser revogado de of\u00edcio, ainda que se apure que o beneficiado n\u00e3o satisfazia ou deixou de satisfazer as condi\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o cumprira ou deixou de cumprir os requisitos para a concess\u00e3o do favor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o parcelamento ser\u00e1 concedido na forma e condi\u00e7\u00e3o estabelecidas em lei espec\u00edfica e, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, exclui a incid\u00eancia de juros e multas.","id":9766020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o parcelamento ser\u00e1 concedido na forma e condi\u00e7\u00e3o estabelecidas em lei espec\u00edfica e, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, exclui a incid\u00eancia de juros e multas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Morat\u00f3ria","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407173,"slug":"direito-tributario-moratoria"}],"slug":"direito-tributario\/2461037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa de transporte Papa L\u00e9guas, domiciliada em Marab\u00e1 (PA), presta servi\u00e7o de transporte regular de pessoas entre os diversos bairros daquele munic\u00edpio, bem como, eventualmente, transporta pessoas e bens para Parauapebas (PA) e Curion\u00f3polis (PA). Logo, pode-se afirmar que a empresa","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461123,"hashId":"61bd27710d28be4b4e1971b34833d326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa de transporte Papa L\u00e9guas, domiciliada em Marab\u00e1 (PA), presta servi\u00e7o de transporte regular de pessoas entre os diversos bairros daquele munic\u00edpio, bem como, eventualmente, transporta pessoas e bens para Parauapebas (PA) e Curion\u00f3polis (PA). Logo, pode-se afirmar que a empresa<\/p>","resposta":9766450,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS mensalmente decorrente do servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9766446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS mensalmente decorrente do servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9766447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realiza o fato gerador apenas do ICMS e deve cumprir com sua obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal relativa ao ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9766448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador apenas do ICMS e deve cumprir com sua obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal relativa ao ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos meses que prestar servi\u00e7os de transporte intramunicipal e intermunicipal, poder\u00e1 optar entre as tributa\u00e7\u00f5es do ISSQN ou do ICMS. Caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 o denominada bitributa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 vedada pela ordem jur\u00eddica nacional. ","id":9766449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos meses que prestar servi\u00e7os de transporte intramunicipal e intermunicipal, poder\u00e1 optar entre as tributa\u00e7\u00f5es do ISSQN ou do ICMS. Caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 o denominada bitributa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 vedada pela ordem jur\u00eddica nacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a empresa transportadora \u00e9 contribuinte apenas do ISSQN.","id":9766450,"corpo":"<p>a empresa transportadora \u00e9 contribuinte apenas do ISSQN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2461123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das assertivas a seguir. I. A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispensa o contribuinte do ICMS das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias. II. A imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia ou isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o desobriga os contribuintes de se inscreverem no Cadastro de Contribuintes do ICMS. III. Quando o estabelecimento for im\u00f3vel rural situado em territ\u00f3rio de mais de um munic\u00edpio, considera-se que o contribuinte est\u00e1 jurisdicionado no munic\u00edpio com maior popula\u00e7\u00e3o, de acordo com os dados do \u00faltimo Censo do IBGE. IV. O contribuinte, sempre que encontrar inexatid\u00e3o nos seus dados cadastrais a qual n\u00e3o deu causa, poder\u00e1 solicitar sua imediata corre\u00e7\u00e3o, mediante o pagamento de taxa de expediente, devendo o \u00f3rg\u00e3o competente providenci\u00e1-la em prazo razo\u00e1vel, fixado em regulamento. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461130,"hashId":"b758706e0ce8843df6b09e2058257693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispensa o contribuinte do ICMS das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia ou isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o desobriga os contribuintes de se inscreverem no Cadastro de Contribuintes do ICMS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o estabelecimento for im\u00f3vel rural situado em territ\u00f3rio de mais de um munic\u00edpio, considera-se que o contribuinte est\u00e1 jurisdicionado no munic\u00edpio com maior popula\u00e7\u00e3o, de acordo com os dados do \u00faltimo Censo do IBGE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O contribuinte, sempre que encontrar inexatid\u00e3o nos seus dados cadastrais a qual n\u00e3o deu causa, poder\u00e1 solicitar sua imediata corre\u00e7\u00e3o, mediante o pagamento de taxa de expediente, devendo o \u00f3rg\u00e3o competente providenci\u00e1-la em prazo razo\u00e1vel, fixado em regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9766484,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9766481,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":9766482,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9766483,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9766484,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9766485,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2461130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conte\u00fado do Art. 43 da Lei n\u00ba 5.530\/89: Art. 43. Para a compensa\u00e7\u00e3o a que se refere o artigo anterior, \u00e9 assegurado ao sujeito passivo o direito de creditar-se do imposto anteriormente cobrado em opera\u00e7\u00f5es de que tenha resultado a entrada de mercadoria, real ou simb\u00f3lica, no estabelecimento, inclusive a destinada ao seu uso ou consumo ou ao ativo permanente, ou o recebimento de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal ou de comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que diz respeito ao","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461142,"hashId":"4e96b3857cdb00f57582ed573f257b09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o conte\u00fado do Art. 43 da Lei n\u00ba 5.530\/89: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Art. 43. Para a compensa\u00e7\u00e3o a que se refere o artigo anterior, \u00e9 assegurado ao sujeito passivo o direito de creditar-se do imposto anteriormente cobrado em opera\u00e7\u00f5es de que tenha resultado a entrada de mercadoria, real ou simb\u00f3lica, no estabelecimento, inclusive a destinada ao seu uso ou consumo ou ao ativo permanente, ou o recebimento de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal ou de comunica\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que diz respeito ao<\/p>","resposta":9766544,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da irretroatividade tribut\u00e1ria.","id":9766541,"corpo":"<p>princ\u00edpio da irretroatividade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" instituto da compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":9766542,"corpo":"<p> instituto da compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria.","id":9766543,"corpo":"<p>princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade.","id":9766544,"corpo":"<p>princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direito ao ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.","id":9766545,"corpo":"<p>direito ao ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2461142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461421,"hashId":"ce2869c823ca3195f8db61293a474c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":9767937,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade pelo Governador de Estado ou do Distrito Federal, na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, tem a mesma amplitude tem\u00e1tica que aquela do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil.","id":9767936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade pelo Governador de Estado ou do Distrito Federal, na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, tem a mesma amplitude tem\u00e1tica que aquela do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei do Distrito Federal derivada da sua compet\u00eancia legislativa municipal. ","id":9767937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei do Distrito Federal derivada da sua compet\u00eancia legislativa municipal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal consolidou entendimento no sentido de que o fato de uma lei possuir destinat\u00e1rios determin\u00e1veis retira seu car\u00e1ter abstrato e geral, n\u00e3o podendo ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. ","id":9767938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Supremo Tribunal Federal consolidou entendimento no sentido de que o fato de uma lei possuir destinat\u00e1rios determin\u00e1veis retira seu car\u00e1ter abstrato e geral, n\u00e3o podendo ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o legitimados para para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade tanto a Mesa do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados quanto a Mesa do Congresso Nacional e as Mesas de Assembl\u00e9ia Legislativa ou da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":9767939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o legitimados para para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade tanto a Mesa do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados quanto a Mesa do Congresso Nacional e as Mesas de Assembl\u00e9ia Legislativa ou da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal exige, para configura\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter nacional da entidade de classe, comprova\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de associados ou membros em pelo menos quinze Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":9767940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal exige, para configura\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter nacional da entidade de classe, comprova\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de associados ou membros em pelo menos quinze Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 166 a 180","ordem":166},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/2461421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que o","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461422,"hashId":"07b49d2a5b1dde53e8cea16ef8c0545a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que o<\/p>","resposta":9767944,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 nomeado pelo Governador e destitu\u00eddo pela mesma autoridade nos casos e na forma da lei complementar estadual.","id":9767941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 nomeado pelo Governador e destitu\u00eddo pela mesma autoridade nos casos e na forma da lei complementar estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado formar\u00e1 lista s\u00eaxtupla entre integrantes da carreira, nos termos da lei complementar estadual, para escolha de seu Procurador-Geral, que ser\u00e1 reduzida \u00e0 lista tr\u00edplice pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sendo nomeado pelo Governador um dos tr\u00eas integrantes desta lista.","id":9767942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado formar\u00e1 lista s\u00eaxtupla entre integrantes da carreira, nos termos da lei complementar estadual, para escolha de seu Procurador-Geral, que ser\u00e1 reduzida \u00e0 lista tr\u00edplice pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sendo nomeado pelo Governador um dos tr\u00eas integrantes desta lista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado formar\u00e1 lista s\u00eaxtupla entre integrantes da carreira, nos termos da lei complementar estadual, para escolha de seu Procurador-Geral, que ser\u00e1 nomeado pelo Governador. ","id":9767943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado formar\u00e1 lista s\u00eaxtupla entre integrantes da carreira, nos termos da lei complementar estadual, para escolha de seu Procurador-Geral, que ser\u00e1 nomeado pelo Governador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mandato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":9767944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mandato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 de dois anos, permitida duas recondu\u00e7\u00f5es.","id":9767945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 de dois anos, permitida duas recondu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 166 a 180","ordem":166},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2461422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distribuir as atribui\u00e7\u00f5es e as responsabilidades para que a execu\u00e7\u00e3o do trabalho seja feita pela equipe, segundo Frederick Taylor, corresponde a qual princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica? ","provas":[{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2619962,"hashId":"3604102bb4f86a2d344c03317cbc8d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribuir as atribui\u00e7\u00f5es e as responsabilidades para que a execu\u00e7\u00e3o do trabalho seja feita pela equipe, segundo Frederick Taylor, corresponde a qual princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica? <\/p>","resposta":10453360,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do preparo. ","id":10453357,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do preparo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da avalia\u00e7\u00e3o. ","id":10453358,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do planejamento. ","id":10453359,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do planejamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da execu\u00e7\u00e3o. ","id":10453360,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Princ\u00edpio do controle. ","id":10453361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Princ\u00edpio do controle. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2619962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 12.527\/2011, os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conforme a classifica\u00e7\u00e3o ultrassecreta, secreta e reservada, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":90616,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2022"},{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592407,"hashId":"c49cf5172cd393ae645a16d896f15a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conforme a classifica\u00e7\u00e3o ultrassecreta, secreta e reservada, s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10342835,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50, 30 e 20 anos.","id":10342832,"corpo":"<p>50, 30 e 20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30, 20 e 10 anos.","id":10342833,"corpo":"<p>30, 20 e 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25, 15 e 7 anos.","id":10342834,"corpo":"<p>25, 15 e 7 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25, 15 e 5 anos.","id":10342835,"corpo":"<p>25, 15 e 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20, 10 e 5 anos.","id":10342836,"corpo":"<p>20, 10 e 5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de dois fatores de Herzberg, julgue os itens a seguir. I O atendimento dos fatores higi\u00eanicos promove a satisfa\u00e7\u00e3o no cargo. II Fatores motivacionais est\u00e3o relacionados com o conte\u00fado do cargo e com a natureza das tarefas que uma pessoa executa. III Fatores higi\u00eanicos est\u00e3o localizados no ambiente que rodeia as pessoas e abrangem as condi\u00e7\u00f5es nas quais elas desempenham seu trabalho. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592411,"hashId":"6fd462493a8387fb2d2e1ff801185800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de dois fatores de Herzberg, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O atendimento dos fatores higi\u00eanicos promove a satisfa\u00e7\u00e3o no cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Fatores motivacionais est\u00e3o relacionados com o conte\u00fado do cargo e com a natureza das tarefas que uma pessoa executa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Fatores higi\u00eanicos est\u00e3o localizados no ambiente que rodeia as pessoas e abrangem as condi\u00e7\u00f5es nas quais elas desempenham seu trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10342855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":10342852,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":10342853,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. ","id":10342854,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":10342855,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":10342856,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22546,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Filosofia","id":24502,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-filosofia"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21478,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de se autoduplicar para outros computadores \u00e9 mais eficiente no malware","provas":[{"id":90422,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":90409,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":90424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":90423,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-turismologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Turism\u00f3logo - 2022"},{"id":90410,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2022"},{"id":90425,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Assistente Social - 2022"},{"id":90402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":90406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"},{"id":90401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":90405,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-geologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":90407,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Nutricionista - 2022"},{"id":90400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":90398,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Contador - 2022"},{"id":90413,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":90411,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2022"},{"id":90418,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":90415,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":90412,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22546,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":90421,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Psicopedagogo - 2022"},{"id":90416,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":90414,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Filosofia","id":24502,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Filosofia - 2022"},{"id":90397,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":90396,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-arquiteto","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Arquiteto - 2022"},{"id":90417,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21478,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":90419,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":90408,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-odontologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2592572,"hashId":"f97fb7d46ed538d5a19b2b7132d26e8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de se autoduplicar para outros computadores \u00e9 mais eficiente no <em>malware<\/em><\/p>","resposta":10343343,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus. ","id":10343340,"corpo":"<p>v\u00edrus. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cavalo de Troia. ","id":10343341,"corpo":"<p>cavalo de Troia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"spyware. ","id":10343342,"corpo":"<p><em>spyware. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"worm. ","id":10343343,"corpo":"<p><em>worm. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/2592572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inf\u00e2ncia refere-se a uma etapa do desenvolvimento humano em que ocorre uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as f\u00edsicas, cognitivas e psicossociais. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":90423,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-turismologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2592622,"hashId":"46081c3c93e9b9bf4de59ea649606098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inf\u00e2ncia refere-se a uma etapa do desenvolvimento humano em que ocorre uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as f\u00edsicas, cognitivas e psicossociais. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10343492,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira inf\u00e2ncia compreende o per\u00edodo de 3 a 6 anos de idade, em que o crescimento org\u00e2nico \u00e9 lento e os colegas s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento. ","id":10343490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira inf\u00e2ncia compreende o per\u00edodo de 3 a 6 anos de idade, em que o crescimento org\u00e2nico \u00e9 lento e os colegas s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante a segunda inf\u00e2ncia, h\u00e1 o aprimoramento da motricidade fina, da mem\u00f3ria e da linguagem, e o brincar \u00e9 mais imaginativo. ","id":10343491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a segunda inf\u00e2ncia, h\u00e1 o aprimoramento da motricidade fina, da mem\u00f3ria e da linguagem, e o brincar \u00e9 mais imaginativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na terceira inf\u00e2ncia, o crescimento \u00e9 acelerado e a fam\u00edlia ainda \u00e9 o foco da vida social. ","id":10343492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira inf\u00e2ncia, o crescimento \u00e9 acelerado e a fam\u00edlia ainda \u00e9 o foco da vida social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 desenvolvida ao final do primeiro ano de vida. ","id":10343493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 desenvolvida ao final do primeiro ano de vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.O enfermeiro \u00e9 integrante da equipe de sa\u00fade, e tem como compromisso realizar a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 sa\u00fade. Sua responsabilidade \u00e9 atender tanto as diretrizes do Programa Nacional de imuniza\u00e7\u00e3o com os da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o, que buscam orientar as a\u00e7\u00f5es realizadas nesse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece metas para a cobertura vacinai, s\u00e3o elas: 80% para HPV e Influenza, 90% para a vacina BCG e VORH, 95% para as vacinas Hepatite B, Pentavalente, Poliomielite, Pneumo 10, Meninga e, Tr\u00edplice Virai, Tetra e hepatite A e de 100% para Febre Amarela, dT e dTpa.(Fatores que interferem no cumprimento do calend\u00e1rio vacinai na inf\u00e2ncia. Revista Eletr\u00f4nica Acervo Sa\u00fade \/ Electronic Journal Collection Health. Acesso em: 2 ma.2022)Os fatores que levam \u00e0 baixa cobertura vacinai podem ser diversos, desde fatores sociais at\u00e9 aqueles relacionados \u00e0 sa\u00fade, o que dificulta o alcance das metas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Considerando a vacina contra Hepatite B no calend\u00e1rio do adulto e idoso, segundo n\u00famero de doses e intervalo entre elas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2620364,"hashId":"39d40d3673b2c98ecc0f237b9cdec408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O enfermeiro \u00e9 integrante da equipe de sa\u00fade, e tem como compromisso realizar a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 sa\u00fade. Sua responsabilidade \u00e9 atender tanto as diretrizes do Programa Nacional de imuniza\u00e7\u00e3o com os da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o, que buscam orientar as a\u00e7\u00f5es realizadas nesse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece metas para a cobertura vacinai, s\u00e3o elas: 80% para HPV e Influenza, 90% para a vacina BCG e VORH, 95% para as vacinas Hepatite B, Pentavalente, Poliomielite, Pneumo 10, Meninga e, Tr\u00edplice Virai, Tetra e hepatite A e de 100% para Febre Amarela, dT e dTpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fatores que interferem no cumprimento do calend\u00e1rio vacinai na inf\u00e2ncia. Revista Eletr\u00f4nica Acervo Sa\u00fade \/ Electronic Journal Collection Health. Acesso em: 2 ma.2022)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fatores que levam \u00e0 baixa cobertura vacinai podem ser diversos, desde fatores sociais at\u00e9 aqueles relacionados \u00e0 sa\u00fade, o que dificulta o alcance das metas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Considerando a vacina contra Hepatite B no calend\u00e1rio do adulto e idoso, segundo n\u00famero de doses e intervalo entre elas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10455134,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado aplicar refor\u00e7o a cada 10 anos; em caso de ferimentos graves, reduzir para cinco anos.","id":10455132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado aplicar refor\u00e7o a cada 10 anos; em caso de ferimentos graves, reduzir para cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado dose anual.","id":10455133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado dose anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado aplicar a terceira dose ap\u00f3s seis meses da primeira dose.","id":10455134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado aplicar a terceira dose ap\u00f3s seis meses da primeira dose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado aplicar a segunda dose ap\u00f3s dois meses da primeira dose.","id":10455135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado aplicar a segunda dose ap\u00f3s dois meses da primeira dose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado aplicar dose \u00fanica; caso a pessoa tenha recebido uma dose da vacina antes de completar 5 (cinco) anos de Idade, aplicar dose refor\u00e7o.","id":10455136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado aplicar dose \u00fanica; caso a pessoa tenha recebido uma dose da vacina antes de completar 5 (cinco) anos de Idade, aplicar dose refor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/2620364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comp\u00f5em o Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito os seguintes \u00f3rg\u00e3os e entidades: I. O Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN, coordenador do Sistema e \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo normativo e consultivo. II. Os Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito - CETRAN e o Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal - CONTRANDIFE, \u00f3rg\u00e3os normativos, consultivos e coordenadores. III. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. IV. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. V. A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. VI. As Pol\u00edcias Militares dos Estados e do Distrito Federal. VII. As Juntas Administrativas de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es - JARI. \u00c9 CORRETO afirmar que, quanto \u00e0s op\u00e7\u00f5es acima: ","provas":[{"id":89742,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620750,"hashId":"679297ff469de1145f7254ae14276f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5em o Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito os seguintes \u00f3rg\u00e3os e entidades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN, coordenador do Sistema e \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo normativo e consultivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito - CETRAN e o Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal - CONTRANDIFE, \u00f3rg\u00e3os normativos, consultivos e coordenadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. As Pol\u00edcias Militares dos Estados e do Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. As Juntas Administrativas de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es - JARI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que, quanto \u00e0s op\u00e7\u00f5es acima: <\/p>","resposta":10457001,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas;","id":10456998,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III, V e VI est\u00e3o corretas;","id":10456999,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III, V e VI est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas;","id":10457000,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10457001,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2620750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas palavras da l\u00edngua portuguesa causam d\u00favidas: escreve-se junto ou separado? Assinale a palavra que est\u00e1 escrita INCORRETAMENTE:","provas":[{"id":89742,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620944,"hashId":"1c6e4233fd759c5132330e0a988f95d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas palavras da l\u00edngua portuguesa causam d\u00favidas: escreve-se junto ou separado? Assinale a palavra que est\u00e1 escrita <strong>INCORRETAMENTE<\/strong>:<\/p>","resposta":10457908,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ante ontem;","id":10457908,"corpo":"<p>Ante ontem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Depressa;","id":10457909,"corpo":"<p>Depressa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em cima;","id":10457910,"corpo":"<p>Em cima;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demais.","id":10457911,"corpo":"<p>Demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2620944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a palavra que N\u00c3O \u00e9 proparox\u00edtona:","provas":[{"id":89742,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620946,"hashId":"e29b641b347366bf197552e5a41a8165","enunciado":"<p>Marque a palavra que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 proparox\u00edtona:<\/p>","resposta":10457919,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1rbaro;","id":10457916,"corpo":"<p>B\u00e1rbaro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara;","id":10457917,"corpo":"<p>C\u00e2mara;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9poca;","id":10457918,"corpo":"<p>\u00c9poca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter.","id":10457919,"corpo":"<p>Car\u00e1ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2620946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 11.343\/2006 (Lei de Drogas), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) As planta\u00e7\u00f5es il\u00edcitas devem ser imediatamente destru\u00eddas pelo delegado de pol\u00edcia atrav\u00e9s de incinera\u00e7\u00e3o, que recolher\u00e1 quantidade suficiente para exame pericial, de tudo lavrando auto de levantamento das condi\u00e7\u00f5es encontradas, com a delimita\u00e7\u00e3o do local, asseguradas as medidas necess\u00e1rias para a preserva\u00e7\u00e3o da prova. ( ) Nos termos da Lei n\u00ba 11.343\/2006, para efeito da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante e estabelecimento da materialidade do delito, \u00e9 suficiente o laudo de constata\u00e7\u00e3o da natureza e quantidade da droga, firmado por perito oficial ou, na falta deste, por pessoa id\u00f4nea. ( ) N\u00e3o ser\u00e1 imposta pris\u00e3o em flagrante a quem trouxer consigo, para consumo pessoal, drogas sem autoriza\u00e7\u00e3o, devendo o autor do fato ser imediatamente encaminhado ao ju\u00edzo competente ou, na falta deste, assumir o compromisso de a ele comparecer, lavrando-se termo circunstanciado e providenciando-se as requisi\u00e7\u00f5es dos exames e per\u00edcias necess\u00e1rios.","provas":[{"id":94638,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2641031,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 11.343\/2006 (Lei de Drogas), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As planta\u00e7\u00f5es il\u00edcitas devem ser imediatamente destru\u00eddas pelo delegado de pol\u00edcia atrav\u00e9s de incinera\u00e7\u00e3o, que recolher\u00e1 quantidade suficiente para exame pericial, de tudo lavrando auto de levantamento das condi\u00e7\u00f5es encontradas, com a delimita\u00e7\u00e3o do local, asseguradas as medidas necess\u00e1rias para a preserva\u00e7\u00e3o da prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos termos da Lei n\u00ba 11.343\/2006, para efeito da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante e estabelecimento da materialidade do delito, \u00e9 suficiente o laudo de constata\u00e7\u00e3o da natureza e quantidade da droga, firmado por perito oficial ou, na falta deste, por pessoa id\u00f4nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o ser\u00e1 imposta pris\u00e3o em flagrante a quem trouxer consigo, para consumo pessoal, drogas sem autoriza\u00e7\u00e3o, devendo o autor do fato ser imediatamente encaminhado ao ju\u00edzo competente ou, na falta deste, assumir o compromisso de a ele comparecer, lavrando-se termo circunstanciado e providenciando-se as requisi\u00e7\u00f5es dos exames e per\u00edcias necess\u00e1rios.<\/p>","resposta":10547183,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10547181,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":10547182,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":10547183,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":10547184,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10547185,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 36","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/2641031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao regime de prote\u00e7\u00e3o a v\u00edtimas e testemunhas (Lei Federal n\u00ba 9.807\/1999) e conforme o prescrito na Lei de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal (Lei Federal n\u00ba 12.830\/2013), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":94638,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2641440,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao regime de prote\u00e7\u00e3o a v\u00edtimas e testemunhas (Lei Federal n\u00ba 9.807\/1999) e conforme o prescrito na Lei de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal (Lei Federal n\u00ba 12.830\/2013), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10549024,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade policial, personificada na figura do delegado de pol\u00edcia, det\u00e9m fun\u00e7\u00f5es de natureza jur\u00eddica de pol\u00edcia judici\u00e1ria, essenciais e exclusivas de Estado.","id":10549021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial, personificada na figura do delegado de pol\u00edcia, det\u00e9m fun\u00e7\u00f5es de natureza jur\u00eddica de pol\u00edcia judici\u00e1ria, essenciais e exclusivas de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria pode, de of\u00edcio, conceder o perd\u00e3o judicial e a consequente extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ao acusado que, sendo prim\u00e1rio, tenha colaborado efetiva e voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o tenha resultado a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com a sua integridade f\u00edsica preservada.","id":10549022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria pode, de of\u00edcio, conceder o perd\u00e3o judicial e a consequente extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ao acusado que, sendo prim\u00e1rio, tenha colaborado efetiva e voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o tenha resultado a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com a sua integridade f\u00edsica preservada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas e testemunhas pelos programas e as medidas dela decorrentes considerar\u00e3o a gravidade da coa\u00e7\u00e3o ou da amea\u00e7a \u00e0 integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, a dificuldade de preveni-las ou reprimi-las pelos meios convencionais e a sua import\u00e2ncia para a produ\u00e7\u00e3o da prova.","id":10549023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas e testemunhas pelos programas e as medidas dela decorrentes considerar\u00e3o a gravidade da coa\u00e7\u00e3o ou da amea\u00e7a \u00e0 integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, a dificuldade de preveni-las ou reprimi-las pelos meios convencionais e a sua import\u00e2ncia para a produ\u00e7\u00e3o da prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas e testemunhas ser\u00e1 dirigido por um conselho deliberativo, cabendo ao ju\u00edzo competente da instru\u00e7\u00e3o criminal a decis\u00e3o sobre o ingresso do protegido no programa ou a sua exclus\u00e3o.","id":10549024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas e testemunhas ser\u00e1 dirigido por um conselho deliberativo, cabendo ao ju\u00edzo competente da instru\u00e7\u00e3o criminal a decis\u00e3o sobre o ingresso do protegido no programa ou a sua exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O indiciamento \u00e9 ato privativo do delegado de pol\u00edcia e se dar\u00e1 por ato fundamentado, mediante an\u00e1lise t\u00e9cnico-jur\u00eddica do fato analisado, devendo constar, no of\u00edcio documentado, a indica\u00e7\u00e3o de autoria, materialidade e suas circunst\u00e2ncias.","id":10549025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiciamento \u00e9 ato privativo do delegado de pol\u00edcia e se dar\u00e1 por ato fundamentado, mediante an\u00e1lise t\u00e9cnico-jur\u00eddica do fato analisado, devendo constar, no of\u00edcio documentado, a indica\u00e7\u00e3o de autoria, materialidade e suas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 36","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 12.830\/13 - Autoridade Policial","oab":false,"nome":"Lei 12.830\/13 - Autoridade Policial","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421164,"slug":"direito-penal-lei-12-830-13-autoridade-policial"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2641440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma ordem constitucional implica a vig\u00eancia de um sistema constitucional, no sentido de que a interpreta\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais n\u00e3o deve ser realizada de forma isolada, mas sim em di\u00e1logo e articula\u00e7\u00e3o com a Constitui\u00e7\u00e3o como um todo. Justamente por isso, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea materialmente disposi\u00e7\u00f5es sobre direitos e garantias fundamentais, sistema pol\u00edtico e organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Nesse contexto, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":94638,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2641452,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o de uma ordem constitucional implica a vig\u00eancia de um sistema constitucional, no sentido de que a interpreta\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais n\u00e3o deve ser realizada de forma isolada, mas sim em di\u00e1logo e articula\u00e7\u00e3o com a Constitui\u00e7\u00e3o como um todo. Justamente por isso, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea materialmente disposi\u00e7\u00f5es sobre direitos e garantias fundamentais, sistema pol\u00edtico e organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Nesse contexto, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10549084,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os nascidos no estrangeiro s\u00e3o considerados brasileiros natos, desde que o pai brasileiro ou a m\u00e3e brasileira esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":10549081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nascidos no estrangeiro s\u00e3o considerados brasileiros natos, desde que o pai brasileiro ou a m\u00e3e brasileira esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos partidos pol\u00edticos \u00e9 garantido o acesso, de forma gratuita, ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, desde que atenda a condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na constitui\u00e7\u00e3o, sendo uma delas a de que tenham eleito em seus quadros pelo menos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em pelo menos um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":10549082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos partidos pol\u00edticos \u00e9 garantido o acesso, de forma gratuita, ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, desde que atenda a condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na constitui\u00e7\u00e3o, sendo uma delas a de que tenham eleito em seus quadros pelo menos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em pelo menos um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo brasileiro em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social ter\u00e1 direito a uma renda b\u00e1sica familiar, garantida pelo poder p\u00fablico em programa permanente de transfer\u00eancia de renda, na forma da lei.","id":10549083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo brasileiro em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social ter\u00e1 direito a uma renda b\u00e1sica familiar, garantida pelo poder p\u00fablico em programa permanente de transfer\u00eancia de renda, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estado de defesa, que poder\u00e1 ser implementado para preservar, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional, possui, dentre outras medidas coercitivas, a previs\u00e3o de implementa\u00e7\u00e3o de tribunal de exce\u00e7\u00e3o, nos limites especificados em lei.","id":10549084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de defesa, que poder\u00e1 ser implementado para preservar, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional, possui, dentre outras medidas coercitivas, a previs\u00e3o de implementa\u00e7\u00e3o de tribunal de exce\u00e7\u00e3o, nos limites especificados em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos, que adquirem personalidade jur\u00eddica na forma da lei civil, devem registrar seus respectivos estatutos perante o Tribunal Superior Eleitoral.","id":10549085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os partidos pol\u00edticos, que adquirem personalidade jur\u00eddica na forma da lei civil, devem registrar seus respectivos estatutos perante o Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 48","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/2641452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \"MAL REINICIAVA SUA VIAGEM, l\u00e1 vinha outro solavanco e... tudo se desarrumava de novo\" a ora\u00e7\u00e3o \"MAL REINICIAVA SUA VIAGEM\", expressa ideia de:","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2590746,"hashId":"0b78c0528c1d5c75d5567418050df1b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"MAL REINICIAVA SUA VIAGEM, l\u00e1 vinha outro solavanco e... tudo se desarrumava de novo\" a ora\u00e7\u00e3o \"MAL REINICIAVA SUA VIAGEM\", expressa ideia de:<\/p>","resposta":10334928,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":10334926,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":10334927,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":10334928,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":10334929,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. A hist\u00f3ria do cocheiro Era uma vez um cocheiro que dirigia uma carro\u00e7a cheia de ab\u00f3boras. A cada solavanco da carro\u00e7a, ele olhava para tr\u00e1s e via que as ab\u00f3boras estavam todas desarrumadas. Ent\u00e3o ele parava, descia e colocava-as novamente no lugar. Mal reiniciava sua viagem, l\u00e1 vinha outro solavanco e... tudo se desarrumava de novo. Ent\u00e3o ele come\u00e7ou a ficar desanimado e pensou: \"jamais vou conseguir terminar minha viagem! \u00c9 imposs\u00edvel dirigir nesta estrada de terra, conservando as ab\u00f3boras arrumadas!\". Quando estava assim pensando, passou \u00e0 sua frente outra carro\u00e7a cheia de ab\u00f3boras e ele observou que o cocheiro seguia em frente e nem olhava para tr\u00e1s: as ab\u00f3boras que estavam desarrumadas organizavam-se sozinhas no pr\u00f3ximo solavanco. Foi quando ele compreendeu que, se colocasse a carro\u00e7a em movimento na dire\u00e7\u00e3o do local aonde queria chegar, os pr\u00f3prios solavancos da carro\u00e7a fariam com que as ab\u00f3boras se acomodassem em seus devidos lugares. A vida \u00e9 como uma viagem: se pararmos demais para olhar os problemas, perderemos tempo e nos distanciaremos das nossas metas. Autor desconhecido. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":554028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>A hist\u00f3ria do cocheiro<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cocheiro que dirigia uma carro\u00e7a cheia de ab\u00f3boras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cada solavanco da carro\u00e7a, ele olhava para tr\u00e1s e via que as ab\u00f3boras estavam todas desarrumadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o ele parava, descia e colocava-as novamente no lugar. Mal reiniciava sua viagem, l\u00e1 vinha outro solavanco e... tudo se desarrumava de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o ele come\u00e7ou a ficar desanimado e pensou: \"jamais vou conseguir terminar minha viagem! \u00c9 imposs\u00edvel dirigir nesta estrada de terra, conservando as ab\u00f3boras arrumadas!\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando estava assim pensando, passou \u00e0 sua frente outra carro\u00e7a cheia de ab\u00f3boras e ele observou que o cocheiro seguia em frente e nem olhava para tr\u00e1s: as ab\u00f3boras que estavam desarrumadas organizavam-se sozinhas no pr\u00f3ximo solavanco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi quando ele compreendeu que, se colocasse a carro\u00e7a em movimento na dire\u00e7\u00e3o do local aonde queria chegar, os pr\u00f3prios solavancos da carro\u00e7a fariam com que as ab\u00f3boras se acomodassem em seus devidos lugares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como uma viagem: se pararmos demais para olhar os problemas, perderemos tempo e nos distanciaremos das nossas metas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor desconhecido. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2590746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o processo avaliativo, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539100,"hashId":"05ae392bd82aaa33564f7a4d856972cf","enunciado":"<p> Sobre o processo avaliativo, marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10108535,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser um instrumento para levar todos a adquirirem o saber.","id":10108535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ser um instrumento para levar todos a adquirirem o saber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser um instrumento para evidenciar e eliminar aqueles que n\u00e3o adquiriram o saber.","id":10108536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ser um instrumento para evidenciar e eliminar aqueles que n\u00e3o adquiriram o saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se ocupa com a a\u00e7\u00e3o de buscar novas formas para aperfei\u00e7oar e reconstruir o processo de ensino e aprendizagem. ","id":10108537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se ocupa com a a\u00e7\u00e3o de buscar novas formas para aperfei\u00e7oar e reconstruir o processo de ensino e aprendizagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante quando coloca em evid\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes.","id":10108538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante quando coloca em evid\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Lib\u00e2neo (2008): Est\u00e1 claro que a busca da unidade e interdepend\u00eancia entre a did\u00e1tica e as did\u00e1ticas disciplinares depende da compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre conhecimento disciplinar e conhecimento pedag\u00f3gico, em que se real\u00e7a na forma\u00e7\u00e3o de professores a necess\u00e1ria liga\u00e7\u00e3o entre as dimens\u00f5es pedag\u00f3gica e epistemol\u00f3gica no ensino. Segundo o autor, essa discuss\u00e3o se refere a conhecidos impasses da legisla\u00e7\u00e3o, das pol\u00edticas e diretrizes curriculares e dos movimentos organizados de educadores. Assinale a alternativa que resume essa discuss\u00e3o. ","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539106,"hashId":"eac8b2b83cb8a5d2592818593e19b7f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Lib\u00e2neo (2008): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 claro que a busca da unidade e interdepend\u00eancia entre a did\u00e1tica e as did\u00e1ticas disciplinares depende da compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre conhecimento disciplinar e conhecimento pedag\u00f3gico, em que se real\u00e7a na forma\u00e7\u00e3o de professores a necess\u00e1ria liga\u00e7\u00e3o entre as dimens\u00f5es pedag\u00f3gica e epistemol\u00f3gica no ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o autor, essa discuss\u00e3o se refere a conhecidos impasses da legisla\u00e7\u00e3o, das pol\u00edticas e diretrizes curriculares e dos movimentos organizados de educadores. Assinale a alternativa que resume essa discuss\u00e3o. <\/p>","resposta":10108561,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dicotomia entre a forma\u00e7\u00e3o para a vida e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":10108560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dicotomia entre a forma\u00e7\u00e3o para a vida e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dissocia\u00e7\u00e3o entre o conhecimento disciplinar e o conhecimento pedag\u00f3gico.","id":10108561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dissocia\u00e7\u00e3o entre o conhecimento disciplinar e o conhecimento pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A desvaloriza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o do professor polivalente na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ","id":10108562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desvaloriza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o do professor polivalente na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um novo modelo de forma\u00e7\u00e3o docente sob a \u00e9gide dos conte\u00fados culturais-cognitivos.","id":10108563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um novo modelo de forma\u00e7\u00e3o docente sob a \u00e9gide dos conte\u00fados culturais-cognitivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o trabalho docente, Tardif (2005) destaca o car\u00e1ter pessoal e coletivo da atividade docente. Considere esta cita\u00e7\u00e3o do autor: \u201c[\u2026] a rela\u00e7\u00e3o para com o outro significa que ele v\u00ea seus alunos diretamente, em pessoa, como diretamente respons\u00e1vel por eles: esta responsabilidade est\u00e1 no \u00e2mago de sua tarefa e cada professor precisa dar-lhe sentido\u201d (p. 70). A passagem indica que o exerc\u00edcio da doc\u00eancia envolve, necessariamente:","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539117,"hashId":"b73c22a080ae7ba28ddf216114c79205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar o trabalho docente, Tardif (2005) destaca o car\u00e1ter pessoal e coletivo da atividade docente. Considere esta cita\u00e7\u00e3o do autor: \u201c[\u2026] a rela\u00e7\u00e3o para com o outro significa que ele v\u00ea seus alunos diretamente, em pessoa, como diretamente respons\u00e1vel por eles: esta responsabilidade est\u00e1 no \u00e2mago de sua tarefa e cada professor precisa dar-lhe sentido\u201d (p. 70). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passagem indica que o exerc\u00edcio da doc\u00eancia envolve, necessariamente:<\/p>","resposta":10108606,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer e expressar, em sua pr\u00e1tica, uma \u00e9tica docente.","id":10108606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer e expressar, em sua pr\u00e1tica, uma \u00e9tica docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conhecer bem seus direitos e deveres, praticando-os.","id":10108607,"corpo":"<p>conhecer bem seus direitos e deveres, praticando-os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser respons\u00e1vel pelos alunos dentro e fora da escola. ","id":10108608,"corpo":"<p>ser respons\u00e1vel pelos alunos dentro e fora da escola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer um c\u00f3digo moral para a pr\u00e1tica educativa.","id":10108609,"corpo":"<p>estabelecer um c\u00f3digo moral para a pr\u00e1tica educativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as cita\u00e7\u00f5es: Durante s\u00e9culos o pensamento dominante sempre caracterizou a raz\u00e3o como a dimens\u00e3o mais importante, sendo a emo\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rios momentos hist\u00f3ricos, considerada o elemento desagregador da racionalidade, respons\u00e1vel pelas rea\u00e7\u00f5es inadequadas do ser humano. (LEITE, 2006, p. 16). Apesar de alternarem a domin\u00e2ncia, afetividade e cogni\u00e7\u00e3o n\u00e3o se mant\u00eam como fun\u00e7\u00f5es exteriores uma \u00e0 outra. Cada uma, ao reaparecer como atividade predominante num dado est\u00e1gio, incorpora as conquistas realizadas pela outra, no est\u00e1gio anterior, construindo-se reciprocamente, num permanente processo de integra\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o. (GALV\u00c3O, 1996, p. 45). As duas passagens nos remetem a uma compreens\u00e3o do papel das emo\u00e7\u00f5es e da afetividade no processo de ensino e aprendizagem que foram evidenciadas por:","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539118,"hashId":"d108444dee42e789e7cf734d5933f546","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as cita\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante s\u00e9culos o pensamento dominante sempre caracterizou a raz\u00e3o como a dimens\u00e3o mais importante, sendo a emo\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rios momentos hist\u00f3ricos, considerada o elemento desagregador da racionalidade, respons\u00e1vel pelas rea\u00e7\u00f5es inadequadas do ser humano. (LEITE, 2006, p. 16). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de alternarem a domin\u00e2ncia, afetividade e cogni\u00e7\u00e3o n\u00e3o se mant\u00eam como fun\u00e7\u00f5es exteriores uma \u00e0 outra. Cada uma, ao reaparecer como atividade predominante num dado est\u00e1gio, incorpora as conquistas realizadas pela outra, no est\u00e1gio anterior, construindo-se reciprocamente, num permanente processo de integra\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o. (GALV\u00c3O, 1996, p. 45). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As duas passagens nos remetem a uma compreens\u00e3o do papel das emo\u00e7\u00f5es e da afetividade no processo de ensino e aprendizagem que foram evidenciadas por:<\/p>","resposta":10108613,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":10108610,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lev Vygotsky.","id":10108611,"corpo":"<p>Lev Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sigmund Freud. ","id":10108612,"corpo":"<p>Sigmund Freud. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Henry Wallon.","id":10108613,"corpo":"<p>Henry Wallon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cipriano Luckesi (2002), em v\u00e1rios aspectos os professores e professoras repetem modelos inconscientes de agir na pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar. Ao provocar uma reflex\u00e3o, o autor sinaliza equ\u00edvocos sobre avalia\u00e7\u00e3o, entre muitos outros mitos, nos quais padr\u00f5es inconscientes de conduta atuam fortemente nas pr\u00e1ticas docentes, de modo autom\u00e1tico. Assinale a alternativa que n\u00e3o se enquadra nesses equ\u00edvocos descritos pelo autor.","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539127,"hashId":"e862e1195eefc231bc3429e64d720fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cipriano Luckesi (2002), em v\u00e1rios aspectos os professores e professoras repetem modelos inconscientes de agir na pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar. Ao provocar uma reflex\u00e3o, o autor sinaliza equ\u00edvocos sobre avalia\u00e7\u00e3o, entre muitos outros mitos, nos quais padr\u00f5es inconscientes de conduta atuam fortemente nas pr\u00e1ticas docentes, de modo autom\u00e1tico. Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o se enquadra nesses equ\u00edvocos<\/strong> descritos pelo autor.<\/p>","resposta":10108651,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o consiste em exercitar exames, em que o que se entende por sistemas de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o, efetivamente, os dias de aplica\u00e7\u00e3o de exames e instrumentos.","id":10108649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o consiste em exercitar exames, em que o que se entende por sistemas de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o, efetivamente, os dias de aplica\u00e7\u00e3o de exames e instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nota \u00e9 a verdadeira avalia\u00e7\u00e3o, que esconde em si mesma o seu verdadeiro significado.","id":10108650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota \u00e9 a verdadeira avalia\u00e7\u00e3o, que esconde em si mesma o seu verdadeiro significado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de diagn\u00f3stico e acompanhamento da aprendizagem, no sentido de quem atua em parceria com o educando, auxiliando-o e direcionando-o em sua aprendizagem.","id":10108651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de diagn\u00f3stico e acompanhamento da aprendizagem, no sentido de quem atua em parceria com o educando, auxiliando-o e direcionando-o em sua aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica avaliativa de \u201cdar nova oportunidade ao aluno\u201d, a partir de uma autoridade e do ju\u00edzo classificat\u00f3rio do aluno como reprovado ou candidato \u00e0 reprova\u00e7\u00e3o.","id":10108652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica avaliativa de \u201cdar nova oportunidade ao aluno\u201d, a partir de uma autoridade e do ju\u00edzo classificat\u00f3rio do aluno como reprovado ou candidato \u00e0 reprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Portal de Peri\u00f3dicos UFSC atualmente \u00e9 coordenado pela Biblioteca Universit\u00e1ria e possui o objetivo de promover o acesso, a visibilidade, a seguran\u00e7a e o suporte aos editores dos peri\u00f3dicos cient\u00edficos da universidade. Com acesso aberto e gratuito, o portal utiliza, para editora\u00e7\u00e3o, o Open Journal Systems (OJS).Assinale a alternativa que indica corretamente o peri\u00f3dico da \u00e1rea de Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o hospedado pelo Portal de Peri\u00f3dicos UFSC.","provas":[{"id":80248,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2401415,"hashId":"eaff216de259adccdb8e507acce78271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Portal de Peri\u00f3dicos UFSC atualmente \u00e9 coordenado pela Biblioteca Universit\u00e1ria e possui o objetivo de promover o acesso, a visibilidade, a seguran\u00e7a e o suporte aos editores dos peri\u00f3dicos cient\u00edficos da universidade. Com acesso aberto e gratuito, o portal utiliza, para editora\u00e7\u00e3o, o <em>Open Journal Systems<\/em> (OJS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente o peri\u00f3dico da \u00e1rea de Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o hospedado pelo Portal de Peri\u00f3dicos UFSC.<\/p>","resposta":9507381,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transinforma\u00e7\u00e3o.","id":9507377,"corpo":"<p>Transinforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o &amp; Sociedade.","id":9507378,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o &amp; Sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revista da ACB.","id":9507379,"corpo":"<p>Revista da ACB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em Quest\u00e3o.","id":9507380,"corpo":"<p>Em Quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encontros Bibli.","id":9507381,"corpo":"<p>Encontros Bibli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2401415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Noronha e Maricato (2008, p. 122), \u201c[...] os principais m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o quantitativa da ci\u00eancia s\u00e3o utilizados nos chamados estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o, com diversas abordagens te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas e diferentes denomina\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o de seus objetivos e objetos de estudo.\u201dEntre os principais m\u00e9todos e t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis aos estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o, destacam-se a bibliometria, a cienciometria, a patentometria, a bibliometria, a webmetria e a bibliotecometria. Os estudos m\u00e9tricos e os seus m\u00e9todos e t\u00e9cnicas se desenvolveram a partir da aplica\u00e7\u00e3o das primeiras leis emp\u00edricas do comportamento da literatura, tamb\u00e9m conhecidas como leis bibliom\u00e9tricas (NORONHA; MARICATO, 2008).Acerca dos estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o e das leis bibliom\u00e9tricas, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A Lei de Lotka \u00e9 voltada para a medi\u00e7\u00e3o da produtividade de autores.II. A Lei de Bradford mede a dispers\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico em publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas.III. A Lei de Lotka \u00e9 utilizada em pr\u00e1ticas bibliotec\u00e1rias, tais como estudos de uso de cole\u00e7\u00e3o para tomada de decis\u00f5es administrativas, que incluem aquisi\u00e7\u00e3o, descarte, encaderna\u00e7\u00e3o, dep\u00f3sito, predi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de acervo e planejamento de sistemas.IV. O m\u00e9todo utilizado na Lei de Zipf foi sendo aperfei\u00e7oado, principalmente em estudos de frequ\u00eancia e coocorr\u00eancia de palavras-chave.V. O princ\u00edpio expresso pela \u201clei do menor esfor\u00e7o\u201d decorre das observa\u00e7\u00f5es da Lei de Bradford.","provas":[{"id":80248,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2401420,"hashId":"03693b0d2b7faf9b225e1a4b02e46371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Noronha e Maricato (2008, p. 122), \u201c[...] os principais m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o quantitativa da ci\u00eancia s\u00e3o utilizados nos chamados estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o, com diversas abordagens te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas e diferentes denomina\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o de seus objetivos e objetos de estudo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os principais m\u00e9todos e t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis aos estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o, destacam-se a bibliometria, a cienciometria, a patentometria, a bibliometria, a webmetria e a bibliotecometria. Os estudos m\u00e9tricos e os seus m\u00e9todos e t\u00e9cnicas se desenvolveram a partir da aplica\u00e7\u00e3o das primeiras leis emp\u00edricas do comportamento da literatura, tamb\u00e9m conhecidas como leis bibliom\u00e9tricas (NORONHA; MARICATO, 2008).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o e das leis bibliom\u00e9tricas, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei de Lotka \u00e9 voltada para a medi\u00e7\u00e3o da produtividade de autores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei de Bradford mede a dispers\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico em publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei de Lotka \u00e9 utilizada em pr\u00e1ticas bibliotec\u00e1rias, tais como estudos de uso de cole\u00e7\u00e3o para tomada de decis\u00f5es administrativas, que incluem aquisi\u00e7\u00e3o, descarte, encaderna\u00e7\u00e3o, dep\u00f3sito, predi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de acervo e planejamento de sistemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O m\u00e9todo utilizado na Lei de Zipf foi sendo aperfei\u00e7oado, principalmente em estudos de frequ\u00eancia e coocorr\u00eancia de palavras-chave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O princ\u00edpio expresso pela \u201clei do menor esfor\u00e7o\u201d decorre das observa\u00e7\u00f5es da Lei de Bradford.<\/p>","resposta":9507404,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9507402,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9507403,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9507404,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9507405,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.","id":9507406,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliometria","oab":false,"nome":"Bibliometria","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402308,"slug":"biblioteconomia-bibliometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2401420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de fontes de energia n\u00e3o renov\u00e1veis, EXCETO:","provas":[{"id":77528,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:16:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350111,"hashId":"8edf72304c945ce87d6d272e0fff1a23","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de fontes de energia n\u00e3o renov\u00e1veis, EXCETO:<\/p>","resposta":9293450,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carv\u00e3o mineral.","id":9293448,"corpo":"<p>Carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Energia nuclear.","id":9293449,"corpo":"<p>Energia nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Energia solar.","id":9293450,"corpo":"<p>Energia solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"G\u00e1s natural.","id":9293451,"corpo":"<p>G\u00e1s natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Petr\u00f3leo.","id":9293452,"corpo":"<p>Petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2350111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de medi\u00e7\u00e3o de oximetria, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A mudan\u00e7a de transpar\u00eancia do sangue pela presen\u00e7a de hemoglobina saturada \u00e9 um meio de medir o n\u00edvel de oxigena\u00e7\u00e3o.( ) O sistema de medi\u00e7\u00e3o de oximetria se baseia no fato da mudan\u00e7a dos n\u00edveis da colora\u00e7\u00e3o do sangue em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de oxig\u00eanio.( ) O ox\u00edmetro consiste, basicamente, em um sensor com luz violeta e um emissor de luz ultravioleta.( ) O ox\u00edmetro pode ser alocado somente no l\u00f3bulo esquerdo da orelha.( ) O n\u00edvel ideal de oxigena\u00e7\u00e3o de uma pessoa deve ser superior a 92%.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558392,"hashId":"41db06afe0cff4ff4c0a9778335efef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de medi\u00e7\u00e3o de oximetria, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mudan\u00e7a de transpar\u00eancia do sangue pela presen\u00e7a de hemoglobina saturada \u00e9 um meio de medir o n\u00edvel de oxigena\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de medi\u00e7\u00e3o de oximetria se baseia no fato da mudan\u00e7a dos n\u00edveis da colora\u00e7\u00e3o do sangue em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de oxig\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ox\u00edmetro consiste, basicamente, em um sensor com luz violeta e um emissor de luz ultravioleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ox\u00edmetro pode ser alocado somente no l\u00f3bulo esquerdo da orelha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00edvel ideal de oxigena\u00e7\u00e3o de uma pessoa deve ser superior a 92%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10191850,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":10191849,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":10191850,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":10191851,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":10191852,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2558392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas IT s\u00e3o caracterizados pelo aterramento por imped\u00e2ncias de valor elevado (I) e as massas ou partes n\u00e3o energizadas aterradas por meio de eletrodos (T); outra caracter\u00edstica \u00e9 que o ponto de alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente aterrado. Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema IT-M\u00e9dico exclusivo em cada sala de cirurgia. S\u00e3o consideradas regras gerais para o IT-M\u00e9dico, EXCETO:","provas":[{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558393,"hashId":"f874d9992c28fad8da8049446758dfb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas IT s\u00e3o caracterizados pelo aterramento por imped\u00e2ncias de valor elevado (I) e as massas ou partes n\u00e3o energizadas aterradas por meio de eletrodos (T); outra caracter\u00edstica \u00e9 que o ponto de alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diretamente aterrado. Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema IT-M\u00e9dico exclusivo em cada sala de cirurgia. S\u00e3o consideradas regras gerais para o IT-M\u00e9dico, EXCETO:<\/p>","resposta":10191855,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar DRs.","id":10191853,"corpo":"<p>N\u00e3o utilizar DRs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disjuntores bipolares de 127 V ou 220 V.","id":10191854,"corpo":"<p>Disjuntores bipolares de 127 V ou 220 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pot\u00eancia do transformador de separa\u00e7\u00e3o de 2 KVA a 5 KVA.","id":10191855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00eancia do transformador de separa\u00e7\u00e3o de 2 KVA a 5 KVA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Piso antiest\u00e1tico em salas onde cont\u00e9m sistema IT-M\u00e9dico.","id":10191856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piso antiest\u00e1tico em salas onde cont\u00e9m sistema IT-M\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2558393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No circuito, considere R1 = 1 kohm; R2 = 2 kohm; e, R3 = 4 kohm. Supondo R4 um transdutor resistivo de um equipamento biom\u00e9dico, para que a tens\u00e3o de sa\u00edda seja igual a zero volts, o valor de R4 ser\u00e1 de:","provas":[{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558395,"hashId":"3eac2f7e4dc6c2d044b2915f5020cd0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No circuito, considere R<sub>1<\/sub> = 1 kohm; R<sub>2<\/sub> = 2 kohm; e, R<sub>3<\/sub> = 4 kohm. Supondo R<sub>4<\/sub> um transdutor resistivo de um equipamento biom\u00e9dico, para que a tens\u00e3o de sa\u00edda seja igual a zero volts, o valor de R<sub>4<\/sub> ser\u00e1 de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88692\/questao\/2558395-20220902184757000000-0.png\"><\/p>","resposta":10191863,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 kohms","id":10191861,"corpo":"<p>1 kohms<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 kohms","id":10191862,"corpo":"<p>2 kohms<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 kohms","id":10191863,"corpo":"<p>8 kohms<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"250 ohms","id":10191864,"corpo":"<p>250 ohms<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2558395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ultrassom, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) As baixas frequ\u00eancias de ultrassom est\u00e3o mais sujeitas ao fen\u00f4meno de espalhamento.( ) Uma maneira \u00fatil de se avaliar a atenua\u00e7\u00e3o da penetra\u00e7\u00e3o das ondas de ultrassom no corpo \u00e9 atrav\u00e9s do \u201cvalor de meia pot\u00eancia\u201d.( ) Uma caracter\u00edstica not\u00e1vel do ultrassom frequentemente utilizado em instrumenta\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica \u00e9 o efeito Doppler.( ) Nas frequ\u00eancias mais altas de ultrassom, s\u00e3o utilizadas para exames que requerem uma profundidade maior.( ) As frequ\u00eancias mais utilizadas nos equipamentos de ultrassom comerciais variam de 1 a 15 MHz.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558397,"hashId":"43533635f7ab4a49086e806b43dee5a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ultrassom, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As baixas frequ\u00eancias de ultrassom est\u00e3o mais sujeitas ao fen\u00f4meno de espalhamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma maneira \u00fatil de se avaliar a atenua\u00e7\u00e3o da penetra\u00e7\u00e3o das ondas de ultrassom no corpo \u00e9 atrav\u00e9s do \u201cvalor de meia pot\u00eancia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma caracter\u00edstica not\u00e1vel do ultrassom frequentemente utilizado em instrumenta\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica \u00e9 o efeito <em>Doppler<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas frequ\u00eancias mais altas de ultrassom, s\u00e3o utilizadas para exames que requerem uma profundidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As frequ\u00eancias mais utilizadas nos equipamentos de ultrassom comerciais variam de 1 a 15 MHz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10191870,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V, F.","id":10191869,"corpo":"<p>F, F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":10191870,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":10191871,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":10191872,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2558397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre prote\u00e7\u00e3o de surtos em sistemas hospitalares, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) No setor el\u00e9trico hospitalar, \u00e9 necess\u00e1rio um sistema de prote\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel. Os Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos (DPS) devem ser instalados, a fim de proteger equipamentos e cargas importantes. ( ) Os Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos (DPS) atuam quando uma descarga atmosf\u00e9rica entra em contato com a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, causando pulsos de baixa-tens\u00e3o, que \u00e9 a causa mais frequente entre perdas de equipamentos eletr\u00f4nicos. ( ) Seletividade \u00e9 um atributo que uma instala\u00e7\u00e3o deve possuir, pois, caso ocorra um curto circuito ou falta de energia el\u00e9trica, deve-se atuar o dispositivo de prote\u00e7\u00e3o que estiver mais pr\u00f3ximo da falta el\u00e9trica. ( ) A parte do circuito danificada fica inoperante sem que haja a necessidade de desativar os outros circuitos; assim, a seletividade permite selecionar a parte danificada, resultando em uma confiabilidade maior \u00e0 instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. ( ) A NBR 5410 fixa as condi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis do projeto e instala\u00e7\u00e3o de um Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Contra Descargas Atmosf\u00e9ricas (SPDA), visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de pessoas, estruturas met\u00e1licas, e das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9trica no par\u00e2metro f\u00edsico. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos","id":24484,"slug":"tecnico-area-equipamentos-biomedicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-area-equipamentos-biomedicos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos Biom\u00e9dicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558403,"hashId":"87a6e21a5e181981755051b00717cf63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre prote\u00e7\u00e3o de surtos em sistemas hospitalares, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No setor el\u00e9trico hospitalar, \u00e9 necess\u00e1rio um sistema de prote\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel. Os Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos (DPS) devem ser instalados, a fim de proteger equipamentos e cargas importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Os Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos (DPS) atuam quando uma descarga atmosf\u00e9rica entra em contato com a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, causando pulsos de baixa-tens\u00e3o, que \u00e9 a causa mais frequente entre perdas de equipamentos eletr\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seletividade \u00e9 um atributo que uma instala\u00e7\u00e3o deve possuir, pois, caso ocorra um curto circuito ou falta de energia el\u00e9trica, deve-se atuar o dispositivo de prote\u00e7\u00e3o que estiver mais pr\u00f3ximo da falta el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A parte do circuito danificada fica inoperante sem que haja a necessidade de desativar os outros circuitos; assim, a seletividade permite selecionar a parte danificada, resultando em uma confiabilidade maior \u00e0 instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A NBR 5410 fixa as condi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis do projeto e instala\u00e7\u00e3o de um Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Contra Descargas Atmosf\u00e9ricas (SPDA), visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de pessoas, estruturas met\u00e1licas, e das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9trica no par\u00e2metro f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10191893,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":10191893,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":10191894,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":10191895,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F, V.","id":10191896,"corpo":"<p>F, F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2558403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}