{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4824,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndrome de Cushing end\u00f3gena pode ser definida como uma condi\u00e7\u00e3o resultando de exposi\u00e7\u00e3o prolongada e inapropriada a quantidades excessivas de cortisol, perda parcial do sistema de feedback do eixo hipot\u00e1lamo-hip\u00f3fise-adrenal e perda do ritmo circadiano da secre\u00e7\u00e3o de cortisol. Como consequ\u00eancia do hipercortisolismo, pode-se observar comorbidades comuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica como obesidade, hipertens\u00e3o arterial, Diabetes mellitus, nefrolit\u00edase, osteopenia ou osteoporose. Contudo, essas comorbidades n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficas e s\u00e3o bastante prevalentes na popula\u00e7\u00e3o, o que pode gerar confus\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da s\u00edndrome de Cushing, j\u00e1 que os testes de screening s\u00e3o sujeitos a resultados falso positivos. Com isso em mente, diversas sociedades t\u00eam proposto crit\u00e9rios para indicar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de Cushing. N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio para avalia\u00e7\u00e3o de Cushing:","provas":[{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1261945,"hashId":"cce69489a2c88976bb387abbea82393e","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00edndrome de Cushing end\u00f3gena pode ser\r\ndefinida como uma condi\u00e7\u00e3o resultando de exposi\u00e7\u00e3o\r\nprolongada e inapropriada a quantidades excessivas\r\nde cortisol, perda parcial do sistema de <em>feedback<\/em> do\r\neixo hipot\u00e1lamo-hip\u00f3fise-adrenal e perda do ritmo\r\ncircadiano da secre\u00e7\u00e3o de cortisol. Como\r\nconsequ\u00eancia do hipercortisolismo, pode-se\r\nobservar comorbidades comuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica\r\ncomo obesidade, hipertens\u00e3o arterial,<em> Diabetes\r\nmellitus<\/em>, nefrolit\u00edase, osteopenia ou osteoporose.\r\nContudo, essas comorbidades n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficas e\r\ns\u00e3o bastante prevalentes na popula\u00e7\u00e3o, o que pode\r\ngerar confus\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da s\u00edndrome\r\nde Cushing, j\u00e1 que os testes de <em>screening<\/em> s\u00e3o sujeitos\r\na resultados falso positivos. Com isso em mente,\r\ndiversas sociedades t\u00eam proposto crit\u00e9rios para\r\nindicar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de Cushing.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 um crit\u00e9rio para avalia\u00e7\u00e3o de Cushing:<\/p>","resposta":4575168,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade abdominal associada a hipertens\u00e3o arterial e Diabetes mellitus","id":4575168,"corpo":"<p align=justify>obesidade abdominal associada a hipertens\u00e3o\r\narterial e <em>Diabetes mellitus<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas n\u00e3o usuais para a idade (osteoporose coluna, hipertens\u00e3o arterial)","id":4575169,"corpo":"<p align=justify>caracter\u00edsticas n\u00e3o usuais para a idade\r\n(osteoporose coluna, hipertens\u00e3o arterial)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacientes pedi\u00e1tricos com redu\u00e7\u00e3o da velocidade de crescimento e ganho de peso","id":4575170,"corpo":"<p align=justify>pacientes pedi\u00e1tricos com redu\u00e7\u00e3o da velocidade\r\nde crescimento e ganho de peso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidentaloma adrenal","id":4575171,"corpo":"<p align=justify>incidentaloma adrenal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1261945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme rol taxativo do CPC, no cumprimento de senten\u00e7a, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 impugnar a execu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poder\u00e1 arguir","provas":[{"id":42421,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261946,"hashId":"ea909288240dc617f907815e2615492e","enunciado":"<p align=justify>Conforme rol taxativo do CPC, no cumprimento de senten\u00e7a,\r\na Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 impugnar a execu\u00e7\u00e3o,\r\nmas n\u00e3o poder\u00e1 arguir<\/p>","resposta":4575175,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nulidade da cita\u00e7\u00e3o se, na fase de conhecimento, o processo correu \u00e0 revelia.","id":4575172,"corpo":"<p align=justify>nulidade da cita\u00e7\u00e3o se, na fase de conhecimento, o\r\nprocesso correu \u00e0 revelia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegitimidade de parte.","id":4575173,"corpo":"<p align=justify>ilegitimidade de parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexequibilidade do t\u00edtulo ou inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o.","id":4575174,"corpo":"<p align=justify>inexequibilidade do t\u00edtulo ou inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penhora incorreta ou avalia\u00e7\u00e3o err\u00f4nea.","id":4575175,"corpo":"<p align=justify>penhora incorreta ou avalia\u00e7\u00e3o err\u00f4nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excesso de execu\u00e7\u00e3o ou cumula\u00e7\u00e3o indevida de execu\u00e7\u00f5es.","id":4575176,"corpo":"<p align=justify>excesso de execu\u00e7\u00e3o ou cumula\u00e7\u00e3o indevida de\r\nexecu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"nome_clean":"Defesas do Executado","oab":false,"nome":"Defesas do Executado","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424229,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-defesas-do-executado"},{"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00e3o ao Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00e3o ao Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":424229,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacao-ao-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Mat\u00e9rias Aleg\u00e1veis em Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mat\u00e9rias Aleg\u00e1veis em Impugna\u00e7\u00e3o","pai":424232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424234,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-materias-alegaveis-em-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1261946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adenomas hipofis\u00e1rios s\u00e3o tumores benignos classificados em funcionantes ou n\u00e3o funcionantes de acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de s\u00edndromes cl\u00ednicas de hipersecre\u00e7\u00e3o hormonal. Podem ser ainda divididos de acordo com o tamanho e m microadenomas (&lt; 10mm) e macroadenomas (&gt; 10 mm). A aus\u00eancia de sinais cl\u00ednicos de hipersecre\u00e7\u00e3o hormonal contribui para o diagn\u00f3stico tardio da doen\u00e7a. Portanto, a maioria dos pacientes procura atendimento m\u00e9dico por sinais e sintomas resultando de efeito de massa produzido por macroadenomas ou ainda por apresentar diagn\u00f3stico de incidentaloma de hip\u00f3fise em exame de imagem do SNC. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de um paciente com suspeita de adenoma hipofis\u00e1rio n\u00e3o funcionante, a conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1261948,"hashId":"d470ee63398d6fe55deb9776bf4a6327","enunciado":"<p align=\"justify\">Adenomas hipofis\u00e1rios s\u00e3o tumores benignos\r\nclassificados em funcionantes ou n\u00e3o funcionantes\r\nde acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de s\u00edndromes\r\ncl\u00ednicas de hipersecre\u00e7\u00e3o hormonal. Podem ser ainda\r\ndivididos de acordo com o tamanho e m\r\nmicroadenomas (&lt; 10mm) e macroadenomas\r\n(&gt; 10 mm). A aus\u00eancia de sinais cl\u00ednicos de\r\nhipersecre\u00e7\u00e3o hormonal contribui para o diagn\u00f3stico\r\ntardio da doen\u00e7a. Portanto, a maioria dos pacientes\r\nprocura atendimento m\u00e9dico por sinais e sintomas\r\nresultando de efeito de massa produzido por\r\nmacroadenomas ou ainda por apresentar diagn\u00f3stico\r\nde incidentaloma de hip\u00f3fise em exame de imagem\r\ndo SNC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de um paciente com\r\nsuspeita de adenoma hipofis\u00e1rio n\u00e3o funcionante, a\r\nconduta correta \u00e9:<\/p>","resposta":4575183,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre solicitar campimetria visual, de prefer\u00eancia computadorizada","id":4575182,"corpo":"<p align=justify>sempre solicitar campimetria visual, de\r\nprefer\u00eancia computadorizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em pacientes com tumores acima de 3 cm e dosagem de prolactina pouco elevada, solicitar prolactina dilu\u00edda","id":4575183,"corpo":"<p align=justify>em pacientes com tumores acima de 3 cm e\r\ndosagem de prolactina pouco elevada, solicitar\r\nprolactina dilu\u00edda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar s\u00edndrome de Cushing em todos os pacientes","id":4575184,"corpo":"<p align=justify>avaliar s\u00edndrome de Cushing em todos os\r\npacientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar hipopituitarismo em todos os pacientes, independente do tamanho do tumor","id":4575185,"corpo":"<p align=justify>avaliar hipopituitarismo em todos os pacientes,\r\nindependente do tamanho do tumor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1261948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, s\u00e3o incumb\u00eancias dos Estados e Munic\u00edpios, no que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional, respectivamente:","provas":[{"id":42421,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261951,"hashId":"6f05ad8ab6f181b36ed65bac202d0ecf","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996,\r\ns\u00e3o incumb\u00eancias dos Estados e Munic\u00edpios, no que diz\r\nrespeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional, respectivamente:<\/p>","resposta":4575197,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o; exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas.","id":4575195,"corpo":"<p align=justify>coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a\r\neduca\u00e7\u00e3o; exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nsuas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixar normas gerais sobre cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o; organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino.","id":4575196,"corpo":"<p align=justify>baixar normas gerais sobre cursos de gradua\u00e7\u00e3o e\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o; organizar, manter e desenvolver os\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de\r\nensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixar normas complementares para o seu sistema de ensino; autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino.","id":4575197,"corpo":"<p align=justify>baixar normas complementares para o seu sistema\r\nde ensino; autorizar, credenciar e supervisionar os\r\nestabelecimentos do seu sistema de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino; coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.","id":4575198,"corpo":"<p align=justify>organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es\r\noficiais dos seus sistemas de ensino; coletar,\r\nanalisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino; assegurar o ensino fundamental e oferecer, com prioridade, o ensino m\u00e9dio a todos que o demandarem.","id":4575199,"corpo":"<p align=justify>autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos\r\ndo seu sistema de ensino; assegurar o ensino\r\nfundamental e oferecer, com prioridade, o ensino\r\nm\u00e9dio a todos que o demandarem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1261951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente","provas":[{"id":42421,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261952,"hashId":"00c686b0f78667257f080bb3a2cf9df6","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9\r\ndever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente<\/p>","resposta":4575200,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.","id":4575200,"corpo":"<p align=justify>oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\ndo adolescente trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, apenas para aqueles que tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":4575201,"corpo":"<p align=justify>ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, apenas\r\npara aqueles que tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino superior.","id":4575202,"corpo":"<p align=justify>progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade\r\nao ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente em escolas especializadas.","id":4575203,"corpo":"<p align=justify>atendimento educacional especializado aos portadores\r\nde defici\u00eancia, preferencialmente em escolas\r\nespecializadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.","id":4575204,"corpo":"<p align=justify>atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de\r\nzero a dez anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1261952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de escolha para pacientes com prolactinomas \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de agonistas dopamin\u00e9rgicos. Essa terapia pode precipitar v\u00e1rios efeitos colaterais, geralmente leves e tolerados, mais frequentemente gastrointestinais (constipa\u00e7\u00e3o, n\u00e1useas, v\u00f4mitos), mas tamb\u00e9m hipotens\u00e3o postural, tonteira e cefaleia. Efeitos colaterais mais graves j\u00e1 foram descritos em menor frequ\u00eancia, em particular sintomas psiqui\u00e1tricos em pacientes suscet\u00edveis. Dentre os sintomas abaixo, o melhor descrito \u00e9:","provas":[{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1261956,"hashId":"40d69e808ee9aaf56ff5f528609162e6","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de escolha para pacientes com\r\nprolactinomas \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de agonistas\r\ndopamin\u00e9rgicos. Essa terapia pode precipitar v\u00e1rios\r\nefeitos colaterais, geralmente leves e tolerados, mais\r\nfrequentemente gastrointestinais (constipa\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e1useas, v\u00f4mitos), mas tamb\u00e9m hipotens\u00e3o postural,\r\ntonteira e cefaleia. Efeitos colaterais mais graves j\u00e1\r\nforam descritos em menor frequ\u00eancia, em particular\r\nsintomas psiqui\u00e1tricos em pacientes suscet\u00edveis.\r\nDentre os sintomas abaixo, o melhor descrito \u00e9:<\/p>","resposta":4575218,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compuls\u00e3o","id":4575218,"corpo":"<p align=justify>compuls\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o","id":4575219,"corpo":"<p align=justify>depress\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ansiedade","id":4575220,"corpo":"<p align=justify>ansiedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de humor","id":4575221,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o de humor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1261956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 7.913, de 7 de dezembro de 1989, disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios. A respeito do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42421,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261957,"hashId":"a525bacf47c05f07825107355cc2e619","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n<sup>o<\/sup> 7.913, de 7 de dezembro de 1989, disp\u00f5e sobre\r\na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados\r\naos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4575223,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As eventuais import\u00e2ncias decorrentes da condena\u00e7\u00e3o, na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios reverter\u00e3o igualmente a todos os lesados.","id":4575222,"corpo":"<p align=justify>As eventuais import\u00e2ncias decorrentes da condena\u00e7\u00e3o,\r\nna a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por\r\ndanos causados aos investidores no mercado de\r\nvalores mobili\u00e1rios reverter\u00e3o igualmente a todos os\r\nlesados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico, de of\u00edcio ou por solicita\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM, adotar\u00e1 as medidas judiciais necess\u00e1rias para evitar preju\u00edzos ou obter ressarcimento de danos causados aos titulares de valores mobili\u00e1rios e aos investidores do mercado.","id":4575223,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico, de of\u00edcio ou por solicita\u00e7\u00e3o da\r\nComiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM, adotar\u00e1\r\nas medidas judiciais necess\u00e1rias para evitar preju\u00edzos\r\nou obter ressarcimento de danos causados aos\r\ntitulares de valores mobili\u00e1rios e aos investidores do\r\nmercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decair\u00e1 do direito \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica o investidor que n\u00e3o o exercer no prazo de cinco anos contados da propositura da a\u00e7\u00e3o.","id":4575224,"corpo":"<p align=justify>Decair\u00e1 do direito \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica\r\no investidor que n\u00e3o o exercer no prazo de cinco anos\r\ncontados da propositura da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As import\u00e2ncias decorrentes de eventual condena\u00e7\u00e3o ficar\u00e3o depositadas em conta remunerada, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo, at\u00e9 que o investidor, convocado mediante intima\u00e7\u00e3o pessoal, habilite-se ao recebimento da parcela que lhe couber.","id":4575225,"corpo":"<p align=justify>As import\u00e2ncias decorrentes de eventual condena\u00e7\u00e3o\r\nficar\u00e3o depositadas em conta remunerada, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\ndo ju\u00edzo, at\u00e9 que o investidor, convocado mediante\r\nintima\u00e7\u00e3o\r\npessoal, habilite-se ao recebimento da parcela\r\nque lhe couber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propositura de a\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico prejudica a propositura de a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio prejudicado.","id":4575226,"corpo":"<p align=justify>A propositura de a\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico prejudica\r\na propositura de a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio\r\nprejudicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.913\/1989 - Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.913\/1989 - Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401684,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-913-1989-dispoe-sobre-a-acao-civil-publica-de-responsabilidade-por-danos-causados-aos-investidores-no-mercado-de-valores-mobiliarios"}],"slug":"legislacao-federal\/1261957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 12.153\/2009.","provas":[{"id":42421,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261961,"hashId":"4d4ad6ff69128753c4d61cd3fc5d6816","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia\r\ncom as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n<sup>o<\/sup> 12.153\/2009.<\/p>","resposta":4575241,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados, o Distrito Federal, os Territ\u00f3rios e os Munic\u00edpios, bem como autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas a eles vinculadas, podem ser r\u00e9us no Juizado Especial da Fazenda P\u00fablica.","id":4575241,"corpo":"<p align=justify>Os Estados, o Distrito Federal, os Territ\u00f3rios e os Munic\u00edpios,\r\nbem como autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas\r\np\u00fablicas a eles vinculadas, podem ser r\u00e9us no Juizado\r\nEspecial da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa, execu\u00e7\u00f5es fiscais e as demandas sobre direitos ou interesses difusos e coletivos incluem-se na compet\u00eancia do Juizado Especial da Fazenda P\u00fablica.","id":4575242,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa, execu\u00e7\u00f5es\r\nfiscais e as demandas sobre direitos ou interesses\r\ndifusos e coletivos incluem-se na compet\u00eancia do\r\nJuizado Especial da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a pretens\u00e3o versar sobre obriga\u00e7\u00f5es vincendas, para fins de compet\u00eancia do Juizado Especial, a soma de 12 (doze) parcelas vincendas e de eventuais parcelas vencidas poder\u00e1 exceder o valor de 60 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":4575243,"corpo":"<p align=justify>Quando a pretens\u00e3o versar sobre obriga\u00e7\u00f5es vincendas,\r\npara fins de compet\u00eancia do Juizado Especial,\r\na soma de 12 (doze) parcelas vincendas e de\r\neventuais parcelas vencidas poder\u00e1 exceder o valor\r\nde 60 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 prazo diferenciado para a pr\u00e1tica de qualquer ato processual pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, inclusive a interposi\u00e7\u00e3o de recursos, devendo a cita\u00e7\u00e3o para a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ser efetuada com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 (trinta) dias.","id":4575244,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 prazo diferenciado para a pr\u00e1tica de qualquer\r\nato processual pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico,\r\ninclusive a interposi\u00e7\u00e3o de recursos, devendo a cita\u00e7\u00e3o\r\npara a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ser efetuada com anteced\u00eancia\r\nm\u00ednima de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratando-se de quest\u00f5es de direito material, n\u00e3o caber\u00e1 pedido de uniformiza\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o de lei, ainda que ocorra diverg\u00eancia entre decis\u00f5es proferidas por Turmas Recursais.","id":4575245,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de quest\u00f5es de direito material, n\u00e3o caber\u00e1\r\npedido de uniformiza\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o de lei, ainda\r\nque ocorra diverg\u00eancia entre decis\u00f5es proferidas por\r\nTurmas Recursais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.153\/2009 - Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.153\/2009 - Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400132,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-153-2009-dispoe-sobre-os-juizados-especiais-da-fazenda-publica-no-ambito-dos-estados-do-distrito-federal-dos-territorios-e-dos-municipios"}],"slug":"legislacao-federal\/1261961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente HIV positivo em uso de esquema anti-retroviral contendo ritonavir, apresenta rinite al\u00e9rgica com epis\u00f3dios frequentes de sinusite necessitando uso de corticoide t\u00f3pico. Nesse caso, a melhor op\u00e7\u00e3o de corticoide t\u00f3pico a ser utilizado \u00e9:","provas":[{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1261969,"hashId":"d252d9b8664ceba69a611fc82fea161a","enunciado":"<p align=justify>Paciente HIV positivo em uso de esquema\r\nanti-retroviral contendo ritonavir, apresenta rinite\r\nal\u00e9rgica com epis\u00f3dios frequentes de sinusite\r\nnecessitando uso de corticoide t\u00f3pico. Nesse caso, a\r\nmelhor op\u00e7\u00e3o de corticoide t\u00f3pico a ser utilizado \u00e9:<\/p>","resposta":4575270,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beclometasona","id":4575270,"corpo":"<p align=justify>beclometasona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluticasona","id":4575271,"corpo":"<p align=justify>fluticasona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"budesonida","id":4575272,"corpo":"<p align=justify>budesonida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mometasona","id":4575273,"corpo":"<p align=justify>mometasona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1261969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de uma gestante com insufici\u00eancia adrenal, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1261981,"hashId":"d8514910ffcf3eaee892db89c484ef6d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de uma gestante com\r\ninsufici\u00eancia adrenal, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4575339,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dose de glicocorticoide deve ser aumentada assim que for feito o diagn\u00f3stico de gesta\u00e7\u00e3o","id":4575337,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a dose de glicocorticoide deve ser aumentada\r\nassim que for feito o diagn\u00f3stico de gesta\u00e7\u00e3o<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dexametasona pode ser usada sem problemas durante a gesta\u00e7\u00e3o","id":4575338,"corpo":"<p align=justify>a dexametasona pode ser usada sem problemas\r\ndurante a gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hidrocortisona \u00e9 o glicocorticoide de escolha durante a gesta\u00e7\u00e3o","id":4575339,"corpo":"<p align=justify>a hidrocortisona \u00e9 o glicocorticoide de escolha\r\ndurante a gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se evitar parto normal","id":4575340,"corpo":"<p align=justify>deve-se evitar parto normal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1261981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a s\u00edndrome de Sj\u00f6gren, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":41773,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1239883,"hashId":"0c27581188b62f81ecf52f548a8ee1cb","enunciado":"<p align=justify>Sobre a s\u00edndrome de Sj\u00f6gren, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4482473,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a reum\u00e1tica autoimune, mais frequente em mulheres na quinta d\u00e9cada de vida.","id":4482472,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma doen\u00e7a reum\u00e1tica autoimune, mais frequente em mulheres na quinta d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de Sj\u00f6gren \u00e9 cr\u00f4nica, de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e progressiva, que tamb\u00e9m apresenta alto risco de transforma\u00e7\u00e3o para linfoma.","id":4482473,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome de Sj\u00f6gren \u00e9 cr\u00f4nica, de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e progressiva, que tamb\u00e9m apresenta alto risco de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o para linfoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o com outras doen\u00e7as autoimunes, como o l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e a artrite reumatoide.","id":4482474,"corpo":"<p align=justify>Pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o com outras doen\u00e7as autoimunes, como o l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e a artrite\r\nreumatoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizada por infiltrado linfocit\u00e1rio que afeta o epit\u00e9lio das gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas, principalmente salivar e lacrimal, e leva a uma diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1grima e saliva.","id":4482475,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 caracterizada por infiltrado linfocit\u00e1rio que afeta o epit\u00e9lio das gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas, principalmente salivar\r\ne lacrimal, e leva a uma diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1grima e saliva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1239883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entidades do setor p\u00fablico podem possuir valores em itens do patrim\u00f4nio cultural. Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a norma NBC TSP 07, Ativo Imobilizado, sobre esses itens do patrim\u00f4nio cultural, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239901,"hashId":"c56fbca3330f87f95dca29f555252040","enunciado":"<p align=\"justify\">Entidades do setor p\u00fablico podem possuir valores em\r\nitens do patrim\u00f4nio cultural. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a norma NBC TSP 07,\r\nAtivo Imobilizado, sobre esses itens do patrim\u00f4nio\r\ncultural, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4482556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica de itens do patrim\u00f4nio cultural constitui que, em alguns casos, as obriga\u00e7\u00f5es legais e \/ ou estatut\u00e1rias podem impor proibi\u00e7\u00f5es ou severas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 sua aliena\u00e7\u00e3o por venda.","id":4482553,"corpo":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica de itens do patrim\u00f4nio cultural\r\nconstitui que, em alguns casos, as obriga\u00e7\u00f5es\r\nlegais e \/ ou estatut\u00e1rias podem impor proibi\u00e7\u00f5es\r\nou severas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 sua aliena\u00e7\u00e3o por venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As entidades que reconhe\u00e7am itens do patrim\u00f4nio cultural devem divulgar informa\u00e7\u00f5es a respeito desses, como a base de mensura\u00e7\u00e3o utilizada.","id":4482554,"corpo":"<p align=justify>As entidades que reconhe\u00e7am itens do\r\npatrim\u00f4nio cultural devem divulgar informa\u00e7\u00f5es\r\na respeito desses, como a base de mensura\u00e7\u00e3o\r\nutilizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exemplos de patrim\u00f4nio cultural incluem monumentos e edifica\u00e7\u00f5es, s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o, reservas naturais e obras de arte.","id":4482555,"corpo":"<p align=justify>Exemplos de patrim\u00f4nio cultural incluem\r\nmonumentos e edifica\u00e7\u00f5es, s\u00edtios arqueol\u00f3gicos,\r\n\u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o, reservas naturais e obras\r\nde arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A norma NBC TSP 07 exige que a entidade reconhe\u00e7a o patrim\u00f4nio cultural que, de outra forma, se enquadraria na defini\u00e7\u00e3o e nos crit\u00e9rios de reconhecimento de ativo imobilizado.","id":4482556,"corpo":"<p align=justify>A norma NBC TSP 07 exige que a entidade\r\nreconhe\u00e7a o patrim\u00f4nio cultural que, de outra\r\nforma, se enquadraria na defini\u00e7\u00e3o e nos crit\u00e9rios\r\nde reconhecimento de ativo imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1239901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos tipos weberianos de domina\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o religiosa, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Tipo carism\u00e1tico: descansa na entrega de um l\u00edder munido de dons extraordin\u00e1rios de santidade e hero\u00edsmo, portador de uma mensagem revelada. II. Tipo tradicional: legitimado pela cren\u00e7a na santidade das tradi\u00e7\u00f5es do passado, repassadas por um senhor a elas vinculado como guardi\u00e3o autorizado. III. Tipo racional: fundamenta-se na objetividade e legalidade das ordena\u00e7\u00f5es estatu\u00eddas, sendo estas marcadas pela impessoalidade e pelo exerc\u00edcio da profissionalidade competente.","provas":[{"id":42541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266603,"hashId":"10b73e2be9bd42c4e79bf1dee2a298b6","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca dos tipos weberianos de\r\ndomina\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o religiosa,\r\nanalise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Tipo carism\u00e1tico: descansa na entrega de\r\num l\u00edder munido de dons extraordin\u00e1rios\r\nde santidade e hero\u00edsmo, portador de\r\numa mensagem revelada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Tipo tradicional: legitimado pela cren\u00e7a\r\nna santidade das tradi\u00e7\u00f5es do passado,\r\nrepassadas por um senhor a elas\r\nvinculado como guardi\u00e3o autorizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Tipo racional: fundamenta-se na\r\nobjetividade e legalidade das ordena\u00e7\u00f5es\r\nestatu\u00eddas, sendo estas marcadas pela\r\nimpessoalidade e pelo exerc\u00edcio da\r\nprofissionalidade competente.<\/p>","resposta":4594660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4594657,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4594658,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4594659,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4594660,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4594661,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Tipos de domina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de domina\u00e7\u00e3o","pai":398207,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398208,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-tipos-de-dominacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1266603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia carisma-rotina-institui\u00e7\u00e3o, sugerida por Weber, fornece um percurso mais ou menos regular por que passam as religi\u00f5es. Nesse sentido, podemos dividir em quatro os momentos do percurso de institucionaliza\u00e7\u00e3o religiosa, a saber: o fundacional, o de crise, o de institucionaliza\u00e7\u00e3o e, finalmente, o de burocratiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edsticas do momento de crise.","provas":[{"id":42541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266608,"hashId":"1331654d7384a243679a6c0c5433f3e0","enunciado":"<p align=\"justify\">A sequ\u00eancia <em>carisma-rotina-institui\u00e7\u00e3o<\/em>,\r\nsugerida por Weber, fornece um percurso\r\nmais ou menos regular por que passam\r\nas religi\u00f5es. Nesse sentido, podemos\r\ndividir em quatro os momentos do\r\npercurso de institucionaliza\u00e7\u00e3o religiosa,\r\na saber: o fundacional, o de crise, o de\r\ninstitucionaliza\u00e7\u00e3o e, finalmente, o de\r\nburocratiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa\r\nque apresenta apenas caracter\u00edsticas do\r\nmomento de crise.<\/p>","resposta":4594679,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia do fundador; autoridade do fundador portador de dom extraordin\u00e1rio; regras de vida aceitas pelo grupo; comunidade informal com poucos disc\u00edpulos; carreira eclesi\u00e1stica estabelecida com regras teol\u00f3gicas, disciplinares e rituais.","id":4594677,"corpo":"<p align=justify>Liga\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia do fundador;\r\nautoridade do fundador portador de dom\r\nextraordin\u00e1rio; regras de vida aceitas pelo\r\ngrupo; comunidade informal com poucos\r\ndisc\u00edpulos; carreira eclesi\u00e1stica estabelecida\r\ncom regras teol\u00f3gicas, disciplinares e rituais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de regras gerais para o carisma fundacional; formula\u00e7\u00e3o da doutrina dos rituais, da disciplina e dos pap\u00e9is; fixa\u00e7\u00e3o de uma estrutura de organiza\u00e7\u00e3o; busca de liga\u00e7\u00e3o entre o momento fundacional e a estrutura institucional.","id":4594678,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o de regras gerais para o carisma\r\nfundacional; formula\u00e7\u00e3o da doutrina dos\r\nrituais, da disciplina e dos pap\u00e9is; fixa\u00e7\u00e3o de\r\numa estrutura de organiza\u00e7\u00e3o; busca de liga\u00e7\u00e3o entre o momento fundacional e a\r\nestrutura institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o do grupo; morte do fundador e transmiss\u00e3o do carisma; busca de consenso em torno do carisma; buscas de regras para sucess\u00e3o e transmiss\u00e3o do carisma; dispers\u00e3o e divis\u00e3o do grupo.","id":4594679,"corpo":"<p align=justify>Expans\u00e3o do grupo; morte do fundador e\r\ntransmiss\u00e3o do carisma; busca de consenso\r\nem torno do carisma; buscas de regras para\r\nsucess\u00e3o e transmiss\u00e3o do carisma;\r\ndispers\u00e3o e divis\u00e3o do grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o conforme regras objetivas; afirma\u00e7\u00e3o do papel dos especialistas religiosos; cria\u00e7\u00e3o de normas e tr\u00e2mites jur\u00eddicos universais; import\u00e2ncia do discurso religioso racional: teologia; estabelecimento de regras impessoais para os cargos religiosos.","id":4594680,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o conforme regras\r\nobjetivas; afirma\u00e7\u00e3o do papel dos\r\nespecialistas religiosos; cria\u00e7\u00e3o de normas e\r\ntr\u00e2mites jur\u00eddicos universais; import\u00e2ncia do\r\ndiscurso religioso racional: teologia;\r\nestabelecimento de regras impessoais para\r\nos cargos religiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autonomia das fun\u00e7\u00f5es e das regras da organiza\u00e7\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o interna dos membros do grupo; conflitos latentes controlados pelo carisma do fundador; luta pelo monop\u00f3lio dos bens religiosos: igreja versus seita.","id":4594681,"corpo":"<p align=justify>Autonomia das fun\u00e7\u00f5es e das regras da\r\norganiza\u00e7\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o interna dos\r\nmembros do grupo; conflitos latentes\r\ncontrolados pelo carisma do fundador; luta\r\npelo monop\u00f3lio dos bens religiosos: igreja\r\n<em>versus<\/em> seita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1266608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a inten\u00e7\u00e3o de preservar a unicidade, as religi\u00f5es estabelecem crit\u00e9rios para a interpreta\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos livros sagrados. Em rela\u00e7\u00e3o a esses crit\u00e9rios, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. O livro sagrado \u00e9 o centro da tradi\u00e7\u00e3o religiosa e deve ser respeitado. II. A mensagem escrita no livro sagrado \u00e9 preservada ao longo do tempo. Mesmo o texto sendo escrito em um per\u00edodo que n\u00e3o \u00e9 o atual, sua experi\u00eancia religiosa revela significado e orienta\u00e7\u00e3o para o grupo religioso que a segue. III. A narrativa da escrita \u00e9, ao mesmo tempo, sagrada e cient\u00edfica. O homem religioso, quando abre o livro sagrado, encontra uma mensagem de orienta\u00e7\u00e3o para a sua vida e uma infinidade de teorias para os mais variados problemas cient\u00edficos e filos\u00f3ficos.","provas":[{"id":42541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266629,"hashId":"28d5553233f98e75f82aed4e9595c9a0","enunciado":"<p align=\"justify\">Com a inten\u00e7\u00e3o de preservar a unicidade,\r\nas religi\u00f5es estabelecem crit\u00e9rios para a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos livros\r\nsagrados. Em rela\u00e7\u00e3o a esses crit\u00e9rios,\r\nanalise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O livro sagrado \u00e9 o centro da tradi\u00e7\u00e3o\r\nreligiosa e deve ser respeitado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A mensagem escrita no livro sagrado \u00e9\r\npreservada ao longo do tempo. Mesmo o\r\ntexto sendo escrito em um per\u00edodo que\r\nn\u00e3o \u00e9 o atual, sua experi\u00eancia religiosa\r\nrevela significado e orienta\u00e7\u00e3o para o\r\ngrupo religioso que a segue.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A narrativa da escrita \u00e9, ao mesmo tempo,\r\nsagrada e cient\u00edfica. O homem religioso,\r\nquando abre o livro sagrado, encontra\r\numa mensagem de orienta\u00e7\u00e3o para a sua\r\nvida e uma infinidade de teorias para os\r\nmais variados problemas cient\u00edficos e\r\nfilos\u00f3ficos.<\/p>","resposta":4594787,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4594787,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4594788,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4594789,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4594790,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4594791,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1266629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em bioestat\u00edstica, as medidas de varia\u00e7\u00e3o medem o grau com que os dados tendem a se distribuir em torno de um valor central. \u00c9 considerada (o) como medida de dispers\u00e3o ou variabilidade de dados:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266630,"hashId":"10a22340aa19956ba842de351c3638c6","enunciado":"<p align=justify>Em bioestat\u00edstica, as medidas de varia\u00e7\u00e3o medem o grau com que os dados tendem a se distribuir em torno de um valor central. \u00c9 considerada (o) como medida de dispers\u00e3o ou variabilidade de dados:<\/p>","resposta":4594785,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dia aritm\u00e9tica.","id":4594782,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moda.","id":4594783,"corpo":"<p align=justify>moda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia ponderada.","id":4594784,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia ponderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvio-padr\u00e3o.","id":4594785,"corpo":"<p align=justify>desvio-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediana.","id":4594786,"corpo":"<p align=justify>mediana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403267,"slug":"veterinaria-bioestatistica"}],"slug":"veterinaria\/1266630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antibi\u00f3ticos mais usados na DPOC s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":41779,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1239959,"hashId":"01c85e780a25ed4b747815ca7834bf3d","enunciado":"<p align=justify>Os antibi\u00f3ticos mais usados na DPOC s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":4482804,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":4482799,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacina.","id":4482800,"corpo":"<p align=justify>Ciprofloxacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gatifloxina.","id":4482802,"corpo":"<p align=justify>Gatifloxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idapamicina.","id":4482804,"corpo":"<p align=justify>Idapamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1239959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o pneumot\u00f3rax hipertensivo, considere: I. Nos ferimentos penetrantes, o pneumot\u00f3rax hipertensivo pode ser gerado tanto por escape de ar dos pulm\u00f5es como pela entrada de ar externo pela parede tor\u00e1cica. II. Nos traumas fechados, o pneumot\u00f3rax hipertensivo pode ser gerado por perfura\u00e7\u00e3o pulmonar de fraturas costais, rotura de via a\u00e9rea ou simplesmente pelo barotrauma. III. A radiografia simples de t\u00f3rax \u00e9 o exame de imagem que confirma o diagn\u00f3stico, dando informa\u00e7\u00f5es da extens\u00e3o do pneumot\u00f3rax. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":41779,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1239964,"hashId":"7082985966691bedc3bc92843727d4e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o pneumot\u00f3rax hipertensivo, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Nos ferimentos penetrantes, o pneumot\u00f3rax hipertensivo pode ser gerado tanto por escape de ar dos\r\npulm\u00f5es como pela entrada de ar externo pela parede tor\u00e1cica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Nos traumas fechados, o pneumot\u00f3rax hipertensivo pode ser gerado por perfura\u00e7\u00e3o pulmonar de\r\nfraturas costais, rotura de via a\u00e9rea ou simplesmente pelo barotrauma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A radiografia simples de t\u00f3rax \u00e9 o exame de imagem que confirma o diagn\u00f3stico, dando informa\u00e7\u00f5es\r\nda extens\u00e3o do pneumot\u00f3rax.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4482823,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4482820,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4482821,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4482822,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":4482823,"corpo":"<p align=justify>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1239964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto utilizou aspas para","provas":[{"id":41872,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1242770,"hashId":"54248169d2fb2748249481a31daf03dd","enunciado":"<p align=justify>O texto utilizou aspas para<\/p>","resposta":4494377,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifestar a opini\u00e3o do autor do texto.","id":4494374,"corpo":"<p align=justify>manifestar a opini\u00e3o do autor do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citar diretamente o que o povo diz.","id":4494375,"corpo":"<p align=justify>citar diretamente o que o povo diz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exemplificar a fala de um presidente.","id":4494376,"corpo":"<p align=justify>exemplificar a fala de um presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"citar express\u00f5es e falas dos populares.","id":4494377,"corpo":"<p align=justify>citar express\u00f5es e falas dos populares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Os poss\u00edveis impactos da crise com o Ir\u00e3 na luta de Trump pela reelei\u00e7\u00e3o nos EUAAnthony Zurcher Rep\u00f3rter da BBC para a Am\u00e9rica do Norte As consequ\u00eancias de longo prazo do aumento das tens\u00f5es entre EUA e Ir\u00e3 depender\u00e3o em grande parte da resposta do pa\u00eds persa ao ataque e da intensidade de qualquer conflito que venha a seguir. Um dos resultados, nesse caso, pode ser a retirada dos EUA do Iraque \u2014 que certamente seria celebrada por n\u00e3ointervencionistas e lamentada por \"falc\u00f5es\" linha-dura. No curto prazo, no entanto, j\u00e1 existem algumas implica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, tanto para as elei\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias do Partido Democrata, que come\u00e7am em menos de um m\u00eas, quanto para a disputa presidencial de novembro. Presidindo em tempos de guerra? Tradicionalmente, um presidente dos EUA \u00e0s turras com uma grande crise de pol\u00edtica externa se beneficia, pelo menos a curto prazo, de uma inje\u00e7\u00e3o de apoio p\u00fablico. O apelo por \"uni\u00e3o em torno da bandeira\" deu impulso \u00e0 popularidade de George H.W. Bush durante a Guerra do Golfo de 1991. Seu filho, George W. Bush, viu sua aprova\u00e7\u00e3o subir a n\u00edveis recordes nos dias ap\u00f3s os ataques de 11 de setembro de 2001 e o subsequente bombardeio do Afeganist\u00e3o. Mas esses foram engajamentos militares de peso. Quando as apostas s\u00e3o mais baixas, os benef\u00edcios pol\u00edticos tang\u00edveis \u2014 pelo menos em termos do que pode ser medido em pesquisa \u2014 s\u00e3o mais dif\u00edceis de discernir. Os \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o de Barack Obama n\u00e3o mudaram durante a guerra a\u00e9rea na L\u00edbia, em 2011. Quando Donald Trump disparou m\u00edsseis contra uma base a\u00e9rea s\u00edria em resposta ao uso de armas qu\u00edmicas por aquele pa\u00eds, houve ligeiro aumento de sua popularidade, mas isso foi pouco mais que um lampejo estat\u00edstico para algu\u00e9m cuja aprova\u00e7\u00e3o tem sido relativamente est\u00e1vel durante sua gest\u00e3o. A primeira pesquisa ap\u00f3s a morte de Soleimani sugere que o p\u00fablico est\u00e1 nitidamente dividido quanto ao tratamento da situa\u00e7\u00e3o por Trump \u2014 assim como esteve dividido sobre tudo o que este presidente fez. Uma parte aprova a a\u00e7\u00e3o, outra, semelhante numericamente, expressa a preocupa\u00e7\u00e3o de que o presidente n\u00e3o \"tenha planejado suas a\u00e7\u00f5es com cuidado suficiente\". No fim, exceto no caso de uma impressionante vit\u00f3ria militar ou de uma luta sangrenta prolongada, o resultado sobre a avalia\u00e7\u00e3o que os americanos fazem de Trump dever\u00e1 ser simplesmente mais do mesmo. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional -51015551","id":401119,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia o texto para \r\nresponder \r\nas quest\u00f5es. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Os poss\u00edveis impactos da \r\ncrise com o Ir\u00e3 na \r\nluta de\r\nTrump pela reelei\u00e7\u00e3o nos EUA<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Anthony Zurcher Rep\u00f3rter da \r\nBBC para a \r\nAm\u00e9rica do\r\nNorte <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">As consequ\u00eancias de longo \r\nprazo do aumento \r\ndas\r\ntens\u00f5es entre EUA e Ir\u00e3 depender\u00e3o em grande \r\nparte da\r\nresposta do pa\u00eds persa ao ataque e da \r\nintensidade de qualquer\r\nconflito que venha a seguir. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um dos resultados, nesse \r\ncaso, pode ser a \r\nretirada dos\r\nEUA do Iraque \u2014 que certamente seria \r\ncelebrada por n\u00e3ointervencionistas\r\ne lamentada por \"falc\u00f5es\" linha-dura. \r\n<\/p><p align=\"justify\">No curto prazo, no \r\nentanto, j\u00e1 existem \r\nalgumas\r\nimplica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, tanto para as \r\nelei\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias do\r\nPartido Democrata, que come\u00e7am em menos de \r\num m\u00eas, quanto\r\npara a disputa presidencial de \r\nnovembro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Presidindo em tempos de \r\nguerra? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Tradicionalmente, um \r\npresidente dos EUA \u00e0s \r\nturras com\r\numa grande crise de pol\u00edtica externa se \r\nbeneficia, pelo menos a\r\ncurto prazo, de uma inje\u00e7\u00e3o de apoio \r\np\u00fablico. <\/p><p align=\"justify\">O apelo \r\npor \"uni\u00e3o em torno da bandeira\" deu \r\nimpulso\r\n\u00e0 popularidade de George H.W. Bush durante a \r\nGuerra do\r\nGolfo de 1991. Seu filho, George W. Bush, \r\nviu sua aprova\u00e7\u00e3o\r\nsubir a n\u00edveis recordes nos dias ap\u00f3s os \r\nataques de 11 de\r\nsetembro de 2001 e o subsequente bombardeio \r\ndo Afeganist\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mas esses foram engajamentos \r\nmilitares de \r\npeso.\r\nQuando as apostas s\u00e3o mais baixas, os \r\nbenef\u00edcios pol\u00edticos\r\ntang\u00edveis \u2014 pelo menos em termos do que pode \r\nser medido em\r\npesquisa \u2014 s\u00e3o mais dif\u00edceis de \r\ndiscernir. <\/p><p align=\"justify\">Os \r\n\u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o de Barack Obama n\u00e3o\r\nmudaram durante a guerra a\u00e9rea na L\u00edbia, em \r\n2011. Quando\r\nDonald Trump disparou m\u00edsseis contra uma \r\nbase a\u00e9rea s\u00edria em\r\nresposta ao uso de armas qu\u00edmicas por aquele \r\npa\u00eds, houve\r\nligeiro aumento de sua popularidade, mas \r\nisso foi pouco mais\r\nque um lampejo estat\u00edstico para algu\u00e9m cuja \r\naprova\u00e7\u00e3o tem\r\nsido relativamente est\u00e1vel durante sua \r\ngest\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">A \r\nprimeira pesquisa ap\u00f3s a morte de \r\nSoleimani sugere\r\nque o p\u00fablico est\u00e1 nitidamente dividido \r\nquanto ao tratamento\r\nda situa\u00e7\u00e3o por Trump \u2014 assim como esteve \r\ndividido sobre\r\ntudo o que este presidente fez. Uma parte \r\naprova a a\u00e7\u00e3o, outra,\r\nsemelhante numericamente, expressa a \r\npreocupa\u00e7\u00e3o de que o\r\npresidente n\u00e3o \"tenha planejado suas a\u00e7\u00f5es \r\ncom cuidado\r\nsuficiente\". <\/p><p align=\"justify\">No \r\nfim, exceto no caso de uma impressionante \r\nvit\u00f3ria\r\nmilitar ou de uma luta sangrenta prolongada, \r\no resultado sobre\r\na avalia\u00e7\u00e3o que os americanos fazem de Trump \r\ndever\u00e1 ser\r\nsimplesmente mais do mesmo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: left;\">\r\n[...] <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\"><span \r\nstyle=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional\r\n-51015551<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor no intuito de transmitir o conhecimento aos alunos utiliza-se de v\u00e1rios m\u00e9todos, instrumentos e muita pesquisa. No entanto, quando se depara com alunos com maiores dificuldades precisa de maior empenho e uma ___________ constante, para que esse aluno avance e alcance os objetivos esperados. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":41872,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1242778,"hashId":"93d549eb6a1cec810ac1ede946365e9a","enunciado":"<p align=justify>O professor no intuito de transmitir o conhecimento\r\naos alunos utiliza-se de v\u00e1rios m\u00e9todos, instrumentos\r\ne muita pesquisa. No entanto, quando se depara com\r\nalunos com maiores dificuldades precisa de maior\r\nempenho e uma ___________ constante, para que\r\nesse aluno avance e alcance os objetivos esperados.\r\nAssinale a alternativa que preenche corretamente a\r\nlacuna.<\/p>","resposta":4494410,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mecaniza\u00e7\u00e3o","id":4494407,"corpo":"<p align=justify>mecaniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o","id":4494408,"corpo":"<p align=justify>medi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medita\u00e7\u00e3o","id":4494409,"corpo":"<p align=justify>medita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o","id":4494410,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1242778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas corretas dos tipos de concretos comumente utilizados citados. I.Bombe\u00e1vel: De uso corrente somente em obras de f\u00e1cil acesso. Necessidade de vencer alturas elevadas ou longas dist\u00e2ncias. Maior rapidez na concretagem. Otimiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra e equipamentos. Permite concretar grandes volumes em curto espa\u00e7o de tempo. II.Grout: Agregados de di\u00e2metro m\u00e1ximo de 4,8 mm. Grande fluidez e auto-adens\u00e1vel. III.Projetado: Reparo ou refor\u00e7o estrutural, revestimento de t\u00faneis, monumentos, conten\u00e7\u00e3o de taludes, canais e galerias. Requer a utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f4rmas. IV.Resfriado: Pe\u00e7as de elevado volume como bases ou blocos de funda\u00e7\u00f5es. Permite o controle da fissura\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":41871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-em-edificacoes-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1242792,"hashId":"b15e593678a9e596ab7d9b56b46d618e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas corretas dos tipos de concretos comumente utilizados citados. <div><br><\/div><div>I.Bombe\u00e1vel: De uso corrente somente em obras de f\u00e1cil acesso. Necessidade de vencer alturas elevadas ou longas dist\u00e2ncias. Maior rapidez na concretagem. Otimiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra e equipamentos. Permite concretar grandes volumes em curto espa\u00e7o de tempo. <\/div><div><br><\/div><div>II.Grout: Agregados de di\u00e2metro m\u00e1ximo de 4,8 mm. Grande fluidez e auto-adens\u00e1vel. <\/div><div><br><\/div><div>III.Projetado: Reparo ou refor\u00e7o estrutural, revestimento de t\u00faneis, monumentos, conten\u00e7\u00e3o de taludes, canais e galerias. Requer a utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f4rmas. <\/div><div><br><\/div><div>IV.Resfriado: Pe\u00e7as de elevado volume como bases ou blocos de funda\u00e7\u00f5es. Permite o controle da fissura\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o corretas:<\/div><\/p>","resposta":4494461,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4494459,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":4494460,"corpo":"<p align=justify>somente I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e IV.","id":4494461,"corpo":"<p align=justify>somente II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II,III e IV.","id":4494462,"corpo":"<p align=justify>somente II,III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I,III e IV.","id":4494463,"corpo":"<p align=justify>somente I,III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1242792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 6122, publicada em 30\/09\/2019, especifica os requisitos a serem observados no projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es de todas as estruturas da engenharia civil. Sobre estaca h\u00e9lice cont\u00ednua pode-se afirmar que:","provas":[{"id":41871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-em-edificacoes-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1242796,"hashId":"438046b7cbaa32eb45029f52b5a83415","enunciado":"<p align=justify>A ABNT NBR 6122, publicada em 30\/09\/2019, especifica os requisitos a serem observados no projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es de todas as estruturas da engenharia civil. Sobre estaca h\u00e9lice cont\u00ednua pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4494498,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma estaca moldada in loco executada pela crava\u00e7\u00e3o, por meio de sucessivos golpes de um pil\u00e3o, de um tubo de ponta fechada por uma bucha seca constitu\u00edda de pedra e areia, previamente firmada na extremidade inferior do tubo por atrito. Esta estaca possui base alargada e \u00e9 integralmente armada.","id":4494497,"corpo":"\u00c9 uma estaca moldada in loco executada pela crava\u00e7\u00e3o, por meio de sucessivos golpes de um pil\u00e3o, de um tubo de ponta fechada por uma bucha seca constitu\u00edda de pedra e areia, previamente firmada na extremidade inferior do tubo por atrito. Esta estaca possui base alargada e \u00e9 integralmente armada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma estaca de concreto moldada in loco, executada mediante a introdu\u00e7\u00e3o no terreno, por rota\u00e7\u00e3o, de um trado helicoidal cont\u00ednuo no terreno e inje\u00e7\u00e3o de concreto pela pr\u00f3pria haste central do trado, simultaneamente \u00e0 sua retirada, sendo a armadura introduzida ap\u00f3s a concretagem da estaca.","id":4494498,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma estaca de concreto moldada in loco, executada mediante a introdu\u00e7\u00e3o no terreno, por rota\u00e7\u00e3o, de um trado helicoidal cont\u00ednuo no terreno e inje\u00e7\u00e3o de concreto pela pr\u00f3pria haste central do trado, simultaneamente \u00e0 sua retirada, sendo a armadura introduzida ap\u00f3s a concretagem da estaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentam menor velocidade e produtividade quando comparada a execu\u00e7\u00f5es de funda\u00e7\u00f5es convencionais, resultando em necessidade de aten\u00e7\u00e3o especial do cronograma da obra.","id":4494499,"corpo":"<p align=justify>Apresentam menor velocidade e produtividade quando comparada a execu\u00e7\u00f5es de funda\u00e7\u00f5es convencionais, resultando em necessidade de aten\u00e7\u00e3o especial do cronograma da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o indicadas especialmente para regi\u00f5es e \u00e1reas poucos densas, pelos altos ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es.","id":4494500,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o indicadas especialmente para regi\u00f5es e \u00e1reas poucos densas, pelos altos ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser executadas em concreto n\u00e3o armado, mesmo quando h\u00e1 armadura de liga\u00e7\u00e3o com o bloco.","id":4494501,"corpo":"<p align=justify>Podem ser executadas em concreto n\u00e3o armado, mesmo quando h\u00e1 armadura de liga\u00e7\u00e3o com o bloco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 6122 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6122 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405181,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6122-abnt"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1242796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica","id":9292}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um sistema de refer\u00eancia utilizado para o c\u00f4mputo ou correla\u00e7\u00e3o dos resultados de um levantamento. Existem dois tipos: o vertical e o horizontal. O vertical \u00e9 uma superf\u00edcie de n\u00edvel utilizada no referenciamento das altitudes tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre. O horizontal, por sua vez, \u00e9 utilizado no referenciamento das posi\u00e7\u00f5es tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre. Este \u00faltimo \u00e9 definido pelas coordenadas geogr\u00e1ficas de um ponto inicial, pela dire\u00e7\u00e3o da linha entre este ponto inicial e um segundo ponto especificado, e pelas duas dimens\u00f5es (a e b) que definem o elipsoide utilizado para representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie terrestre. Este sistema de refer\u00eancia \u00e9 denominado:","provas":[{"id":41874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica","id":9292},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-em-geomatica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1242826,"hashId":"551de110a1d716a7ad5eca4ab6256908","enunciado":"<p align=justify>Existe um sistema de refer\u00eancia utilizado para o c\u00f4mputo ou correla\u00e7\u00e3o dos resultados de um levantamento. Existem dois tipos: o vertical e o horizontal. O vertical \u00e9 uma superf\u00edcie de n\u00edvel utilizada no referenciamento das altitudes tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre. O horizontal, por sua vez, \u00e9 utilizado no referenciamento das posi\u00e7\u00f5es tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre. Este \u00faltimo \u00e9 definido pelas coordenadas geogr\u00e1ficas de um ponto inicial, pela dire\u00e7\u00e3o da linha entre este ponto inicial e um segundo ponto especificado, e pelas duas dimens\u00f5es (a e b) que definem o elipsoide utilizado para representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie terrestre. Este sistema de refer\u00eancia \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4494598,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SAD.","id":4494595,"corpo":"<p align=justify>SAD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NMM.","id":4494596,"corpo":"<p align=justify>NMM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GRS.","id":4494597,"corpo":"<p align=justify>GRS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Datum.","id":4494598,"corpo":"<p align=justify>Datum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hayford.","id":4494599,"corpo":"<p align=justify>Hayford.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geom\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geom\u00e1tica","pai":398338,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398341,"slug":"geografia-geomatica"}],"slug":"geografia\/1242826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio profissional da terapia ocupacional, \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o no conselho regional, porte de identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre que em exerc\u00edcio e atualiza\u00e7\u00e3o cadastral minimamente anual. As obriga\u00e7\u00f5es descritas constam no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional em:","provas":[{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1259936,"hashId":"f976d49fccda0f89f1895ba6f9181d37","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o exerc\u00edcio profissional da terapia\r\nocupacional, \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o no conselho\r\nregional, porte de identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre\r\nque em exerc\u00edcio e atualiza\u00e7\u00e3o cadastral\r\nminimamente anual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As obriga\u00e7\u00f5es descritas constam no C\u00f3digo de \u00c9tica\r\ne Deontologia da Terapia Ocupacional em:<\/p>","resposta":4567014,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidade no exerc\u00edcio da terapia ocupacional","id":4567013,"corpo":"<p align=justify>responsabilidade no exerc\u00edcio da terapia\r\nocupacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidades fundamentais","id":4567014,"corpo":"<p align=justify>responsabilidades fundamentais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionamento com o cliente","id":4567015,"corpo":"<p align=justify>relacionamento com o cliente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionamento com a equipe","id":4567016,"corpo":"<p align=justify>relacionamento com a equipe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1259936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos testes tem a finalidade de coletar informa\u00e7\u00f5es e identificar d\u00e9ficits nas \u00e1reas do desempenho ocupacional. A escala de avalia\u00e7\u00e3o que tem por objetivo medir de, maneira quantitativa, a carga de cuidados demandada durante a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas motoras e cognitivas de vida di\u00e1ria \u00e9 a:","provas":[{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1259940,"hashId":"7b19ec3478c9601f1a00f39eabca27ae","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o dos testes tem a finalidade de coletar\r\ninforma\u00e7\u00f5es e identificar d\u00e9ficits nas \u00e1reas do\r\ndesempenho ocupacional. A escala de avalia\u00e7\u00e3o que\r\ntem por objetivo medir de, maneira quantitativa, a\r\ncarga de cuidados demandada durante a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde tarefas motoras e cognitivas de vida di\u00e1ria \u00e9 a:<\/p>","resposta":4567029,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida de independ\u00eancia funcional","id":4567029,"corpo":"<p align=justify>medida de independ\u00eancia funcional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de FuglMeyer","id":4567030,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de <em>FuglMeyer<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escala de Ashworth","id":4567031,"corpo":"<p align=justify>escala de <em>Ashworth<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medida canadense de desempenho ocupacional","id":4567032,"corpo":"<p align=justify>medida canadense de desempenho ocupacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1259940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mental percebida como desvio do estado de sa\u00fade normal e descrita em termos de sintomas e sinais \u00e9 definida como:","provas":[{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1259945,"hashId":"d08a13c8ac56fa9c62c8c787112cf2f0","enunciado":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mental percebida como\r\ndesvio do estado de sa\u00fade normal e descrita em\r\ntermos de sintomas e sinais \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":4567052,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dano ou hipofun\u00e7\u00e3o","id":4567049,"corpo":"<p align=justify>dano ou hipofun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desabilita\u00e7\u00e3o","id":4567050,"corpo":"<p align=justify>desabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia","id":4567051,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a ou dist\u00farbio","id":4567052,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a ou dist\u00farbio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1259945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura \u00e9 um documento oficial da AOTA (American Occupational Therapy Association) que descreve os conceitos centrais que fundamentam a pr\u00e1tica da terapia ocupacional. A se\u00e7\u00e3o que descreve as compet\u00eancias da profiss\u00e3o, as \u00e1reas nas quais seus membros t\u00eam um corpo de conhecimentos e compet\u00eancias estabelecidas \u00e9 definida como:","provas":[{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1259946,"hashId":"4e14356bf9f50ad7a1f0cf8d2815e7e8","enunciado":"<p align=\"justify\">A estrutura \u00e9 um documento oficial da AOTA\r\n(<em>American Occupational Therapy Association<\/em>) que\r\ndescreve os conceitos centrais que fundamentam a\r\npr\u00e1tica da terapia ocupacional. A se\u00e7\u00e3o que descreve\r\nas compet\u00eancias da profiss\u00e3o, as \u00e1reas nas quais\r\nseus membros t\u00eam um corpo de conhecimentos e\r\ncompet\u00eancias estabelecidas \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":4567055,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo","id":4567053,"corpo":"<p align=justify>processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":4567054,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio","id":4567055,"corpo":"<p align=justify>dom\u00ednio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o","id":4567056,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1259946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o do SUS, o conceito que norteia a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e confort\u00e1veis , respeitando a privacidade , proporcionando mudan\u00e7as no processo de trabalho \u00e9:","provas":[{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1259953,"hashId":"eff506fb6df0d945d5d9dfc68962ea5a","enunciado":"Sobre as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de\r\nHumaniza\u00e7\u00e3o do SUS, o conceito que norteia a\r\ncria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e\r\nconfort\u00e1veis , respeitando a privacidade ,\r\nproporcionando mudan\u00e7as no processo de trabalho\r\n\u00e9:","resposta":4567081,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambi\u00eancia","id":4567081,"corpo":"<p align=justify>ambi\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolhimento","id":4567082,"corpo":"<p align=justify>acolhimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador","id":4567083,"corpo":"<p align=justify>valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cl\u00ednica ampliada","id":4567084,"corpo":"<p align=justify>cl\u00ednica ampliada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1259953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos micro-organismos s\u00e3o respons\u00e1veis pela indu\u00e7\u00e3o de patologias pulpares e perirradiculares. Com base no exposto, os principais microorganismos encontrados em uma infec\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica prim\u00e1ria s\u00e3o:","provas":[{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1259976,"hashId":"05e7efba66c84607decb8996f5799d3a","enunciado":"<p align=justify>Diversos micro-organismos s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela indu\u00e7\u00e3o de patologias pulpares e\r\nperirradiculares.\r\nCom base no exposto, os principais microorganismos\r\nencontrados em uma infec\u00e7\u00e3o\r\nendod\u00f4ntica prim\u00e1ria s\u00e3o:<\/p>","resposta":4567181,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-negativas anaer\u00f3bicas, como Porphyromonas e Prevotella","id":4567181,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9rias gram-negativas anaer\u00f3bicas, como\r\n<em>Porphyromonas<\/em> e <em>Prevotella<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-positivas facultativas, como o Enterococcus faecalis e Streptococcus","id":4567182,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9rias gram-positivas facultativas, como o\r\nEnterococcus <em>faecalis<\/em> e <em>Streptococcus<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-negativas facultativas, como Tanerella e Dialister","id":4567183,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9rias gram-negativas facultativas, como\r\n<em>Tanerella<\/em> e <em>Dialister<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-positivas anaer\u00f3bicas, como Actinomyces e Eubacterium","id":4567184,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9rias gram-positivas anaer\u00f3bicas, como\r\n<em>Actinomyces<\/em> e <em>Eubacterium<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Endod\u00f4dontica","oab":false,"nome":"Microbiologia Endod\u00f4dontica","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417669,"slug":"odontologia-microbiologia-endododontica"}],"slug":"odontologia\/1259976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, aprovado pela resolu\u00e7\u00e3o CFO 118\/2012, constitui-se como infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1259984,"hashId":"ba5738b02405692b6dd476604a1e5f84","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica,\r\naprovado pela resolu\u00e7\u00e3o CFO 118\/2012, constitui-se\r\ncomo infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":4567216,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propugnar pela harmonia na classe","id":4567213,"corpo":"<p align=justify>propugnar pela harmonia na classe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelar, com justa causa, fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o","id":4567214,"corpo":"<p align=justify>revelar, com justa causa, fato sigiloso de que\r\ntenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de\r\nsua profiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abster-se da pr\u00e1tica de atos que impliquem mercantiliza\u00e7\u00e3o da Odontologia ou sua m\u00e1 conceitua\u00e7\u00e3o","id":4567215,"corpo":"<p align=justify>abster-se da pr\u00e1tica de atos que impliquem\r\nmercantiliza\u00e7\u00e3o da Odontologia ou sua m\u00e1\r\nconceitua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar de atender paciente em caso de urg\u00eancia, quando n\u00e3o h\u00e1 outro cirurgi\u00e3o-dentista em condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo","id":4567216,"corpo":"<p align=justify>deixar de atender paciente em caso de urg\u00eancia,\r\nquando n\u00e3o h\u00e1 outro cirurgi\u00e3o-dentista em\r\ncondi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1259984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de fraturas coron\u00e1rias ou radiculares \u00e9 de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e radiogr\u00e1fica. S\u00e3o propostas para a identifica\u00e7\u00e3o destas fraturas as seguintes t\u00e9cnicas:","provas":[{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1259991,"hashId":"54549c28f78245907cbc02b01912d9e4","enunciado":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o de fraturas coron\u00e1rias ou radiculares\r\n\u00e9 de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e radiogr\u00e1fica. S\u00e3o\r\npropostas para a identifica\u00e7\u00e3o destas fraturas as\r\nseguintes t\u00e9cnicas:<\/p>","resposta":4567238,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste de sensibilidade pulpar e t\u00e9cnica da mordida","id":4567237,"corpo":"<p align=justify>teste de sensibilidade pulpar e t\u00e9cnica da mordida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica da mordida e visualiza\u00e7\u00e3o por microscopia operat\u00f3ria","id":4567238,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica da mordida e visualiza\u00e7\u00e3o por\r\nmicroscopia operat\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percuss\u00e3o horizontal e visualiza\u00e7\u00e3o por microscopia operat\u00f3ria","id":4567239,"corpo":"<p align=justify>percuss\u00e3o horizontal e visualiza\u00e7\u00e3o por\r\nmicroscopia operat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de sensibilidade pulpar e transilumina\u00e7\u00e3o","id":4567240,"corpo":"<p align=justify>teste de sensibilidade pulpar e transilumina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1259991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Endodontista realiza um movimento com instrumentos tipo Kerr de pequeno calibre, com pequenos avan\u00e7os em sentido apical, juntamente com discretos movimentos de rota\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e \u00e0 esquerda, com retrocesso. O nome deste movimento \u00e9:","provas":[{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1259992,"hashId":"a481cf2d2ea29c3c585b09e884060775","enunciado":"<p align=justify>O Endodontista realiza um movimento com\r\ninstrumentos tipo Kerr de pequeno calibre, com\r\npequenos avan\u00e7os em sentido apical, juntamente\r\ncom discretos movimentos de rota\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e \u00e0\r\nesquerda, com retrocesso. O nome deste movimento\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":4567244,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alargamento","id":4567241,"corpo":"<p align=justify>alargamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o","id":4567242,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limagem","id":4567243,"corpo":"<p align=justify>limagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cateterismo","id":4567244,"corpo":"<p align=justify>cateterismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1259992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o da pulpotomia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1259997,"hashId":"e0cbbcbbe65ad438c2194e7574505336","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o da\r\npulpotomia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4567257,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o por c\u00e1rie em dentes imaturos.","id":4567257,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o por c\u00e1rie em\r\ndentes imaturos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser feita em casos de pulpite irrevers\u00edvel em dentes maduros, como tratamento definitivo.","id":4567258,"corpo":"<p align=justify>Pode ser feita em casos de pulpite irrevers\u00edvel em\r\ndentes maduros, como tratamento definitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o por c\u00e1rie em dentes maduros, como tratamento definitivo.","id":4567259,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o por c\u00e1rie em\r\ndentes maduros, como tratamento definitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser feita nos casos de pulpite revers\u00edvel em dentes imaturos.","id":4567260,"corpo":"<p align=justify>Pode ser feita nos casos de pulpite revers\u00edvel em\r\ndentes imaturos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":"odontologia\/1259997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Neville et al., (2009), a terceira localiza\u00e7\u00e3o mais comum para o tumor odontog\u00eanico adenomatoide \u00e9:","provas":[{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1260059,"hashId":"b04535de36388751c8ab2a88c58129ef","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Neville et al., (2009), a terceira\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o mais comum para o tumor odontog\u00eanico\r\nadenomatoide \u00e9:<\/p>","resposta":4567508,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior de maxila, 53%","id":4567506,"corpo":"<p align=justify>anterior de maxila, 53%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterior de mand\u00edbula, 27%","id":4567507,"corpo":"<p align=justify>anterior de mand\u00edbula, 27%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-molares maxilares, 9%","id":4567508,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-molares maxilares, 9%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"molares maxilares, 2%","id":4567509,"corpo":"<p align=justify>molares maxilares, 2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1260059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Wilkes (1989) para desarranjos internos das ATM\u00b4s, o correspondente ao est\u00e1gio III \u00e9:","provas":[{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1260066,"hashId":"97b99ab58e15d9335dde9db7a8491138","enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o de Wilkes (1989) para\r\ndesarranjos internos das ATM\u00b4s, o correspondente\r\nao est\u00e1gio III \u00e9:<\/p>","resposta":4567538,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 agudo ou subagudo","id":4567538,"corpo":"<p align=justify>deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 agudo ou\r\nsubagudo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deslocamento discal com redu\u00e7\u00e3o tardia","id":4567539,"corpo":"<p align=justify>deslocamento discal com redu\u00e7\u00e3o tardia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 cr\u00f4nico","id":4567540,"corpo":"<p align=justify>deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 cr\u00f4nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 cr\u00f4nico com osteoartrite","id":4567541,"corpo":"<p align=justify>deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o \u2013 cr\u00f4nico com\r\nosteoartrite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","oab":false,"nome":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399372,"slug":"odontologia-disfuncoes-temporomandibulares"}],"slug":"odontologia\/1260066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos contendo orienta\u00e7\u00f5es, instru\u00e7\u00f5es de uso de \u00e1reas, objetos ou equipamentos, regulamentos e normas de conduta e utiliza\u00e7\u00e3o devem:","provas":[{"id":43087,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-fiscal-de-obras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288492,"hashId":"88476ff7dc1edc764e9f1cb97c1080c9","enunciado":"<p align=justify>Os textos contendo orienta\u00e7\u00f5es, instru\u00e7\u00f5es de uso de \u00e1reas, objetos ou equipamentos, regulamentos e normas de conduta e utiliza\u00e7\u00e3o devem:<\/p>","resposta":4686769,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar na forma passiva.","id":4686767,"corpo":"<p align=justify>Estar na forma passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conter mais de uma ora\u00e7\u00e3o \u2013 senten\u00e7a completa, com sujeito, verbo e predicado, nesta ordem.","id":4686768,"corpo":"<p align=justify>Conter mais de uma ora\u00e7\u00e3o \u2013 senten\u00e7a completa, com sujeito, verbo e predicado, nesta ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conter as mesmas informa\u00e7\u00f5es escritas em Braille.","id":4686769,"corpo":"<p align=justify>Conter as mesmas informa\u00e7\u00f5es escritas em Braille.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4686770,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1288492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":43087,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-fiscal-de-obras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288502,"hashId":"3c15cc5e8253cbbb6374ec67dbf2088b","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir representa um tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43087\/8.GIF\"><\/p>","resposta":4686815,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visual.","id":4686814,"corpo":"<p align=justify>Visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e1til direcional.","id":4686815,"corpo":"<p align=justify>T\u00e1til direcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e1til de alerta.","id":4686816,"corpo":"<p align=justify>T\u00e1til de alerta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4686817,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1288502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas do texto abaixo: O H1N1 ficou famoso ______ uma d\u00e9cada, quando uma epidemia desse subtipo do v\u00edrus da gripe provocou 2 mil mortes no Brasil. Em 2018, ele foi respons\u00e1vel por 65% dos \u00f3bitos decorrentes dessa doen\u00e7a. E ainda preocupa em 2019, _____________ j\u00e1 registrou v\u00edtimas fatais \u2013 especialmente no Amazonas, ___________ inclusive antecipou sua campanha de vacina\u00e7\u00e3o para conter o surto. fonte: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/o-que-e-a-gripe-h1n1-sintomas-diagnostico-vacina-e-tratamento\/","provas":[{"id":43079,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-eletricista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288594,"hashId":"c7a560665a1f4149623821367215362f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas do texto abaixo: <\/p><p align=\"justify\">O H1N1 ficou famoso ______ uma d\u00e9cada, quando uma epidemia desse subtipo do v\u00edrus da gripe provocou 2 mil mortes no Brasil. Em 2018, ele foi respons\u00e1vel por 65% dos \u00f3bitos decorrentes dessa doen\u00e7a. E ainda preocupa em 2019, _____________ j\u00e1 registrou v\u00edtimas fatais \u2013 especialmente no Amazonas, ___________ inclusive antecipou sua campanha de vacina\u00e7\u00e3o para conter o surto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>fonte: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/o-que-e-a-gripe-h1n1-sintomas-diagnostico-vacina-e-tratamento\/<\/sub><\/p>","resposta":4687265,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 porque \u2013 que","id":4687265,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 \u2013 porque \u2013 que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 medida que \u2013 aonde","id":4687266,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 \u00e0 medida que \u2013 aonde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 pois \u2013 onde","id":4687267,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 \u2013 pois \u2013 onde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4687268,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, o termo que funciona como um adjetivo \u00e9:","provas":[{"id":43092,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-servente-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Servente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288616,"hashId":"14bffb534423cfc6fe297b4b4dc66d56","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo quadrinho, o termo que funciona como um adjetivo \u00e9:<\/p>","resposta":4687364,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vez.","id":4687362,"corpo":"<p align=justify>vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brincadeiras.","id":4687363,"corpo":"<p align=justify>brincadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moderna.","id":4687364,"corpo":"<p align=justify>moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4687365,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA A TIRINHA ABAIXO E RESPONDE AS QUEST\u00d5ES DE 7 A 10. http:\/\/edmacieljr.blogspot.com","id":406442,"enunciado":"<p align=\"justify\">LEIA A TIRINHA ABAIXO E RESPONDE AS QUEST\u00d5ES DE 7 A 10. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">http:\/\/edmacieljr.blogspot.com<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo EXIGE presente no \u00faltimo quadrinho est\u00e1 no modo indicativo do verbo, pois expressa:","provas":[{"id":43092,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-servente-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Servente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288617,"hashId":"056d30f108827718d9d73478867ffb8c","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo <u>EXIGE<\/u> presente no \u00faltimo quadrinho est\u00e1 no modo indicativo do verbo, pois expressa:<\/p>","resposta":4687378,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ordem.","id":4687376,"corpo":"<p align=justify>Uma ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma hip\u00f3tese.","id":4687377,"corpo":"<p align=justify>Uma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma certeza.","id":4687378,"corpo":"<p align=justify>Uma certeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4687379,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA A TIRINHA ABAIXO E RESPONDE AS QUEST\u00d5ES DE 7 A 10. http:\/\/edmacieljr.blogspot.com","id":406442,"enunciado":"<p align=\"justify\">LEIA A TIRINHA ABAIXO E RESPONDE AS QUEST\u00d5ES DE 7 A 10. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">http:\/\/edmacieljr.blogspot.com<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado de &frac23; &minus; {1 + [11 &divide; (0,5 &sdot; 0,6 + 0,8)]} \u00e9:","provas":[{"id":43092,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-servente-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Servente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288665,"hashId":"a1402d2919a6fcb66c52c8e1eba00dbc","enunciado":"<p align=\"justify\">O resultado de &frac23; &minus; {1 + [11 &divide; (0,5 &sdot; 0,6 + 0,8)]} \u00e9:<\/p>","resposta":4687645,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4687645,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/4.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4687646,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/5.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4687647,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/6.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4687648,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43092\/7.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1288665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos pilares de orienta\u00e7\u00e3o a objetos abaixo permite ao desenvolvedor criar um programa dividido em v\u00e1rias partes menores e independentes, ao inv\u00e9s de um programa com uma \u00fanica entidade grande e monol\u00edtica?","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238580,"hashId":"c77d3b255904b522b8eac0a20029f68c","enunciado":"<p align=justify>Qual dos pilares de orienta\u00e7\u00e3o a objetos abaixo permite ao\r\ndesenvolvedor criar um programa dividido em v\u00e1rias partes\r\nmenores e independentes, ao inv\u00e9s de um programa com uma\r\n\u00fanica entidade grande e monol\u00edtica?<\/p>","resposta":4477333,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heran\u00e7a","id":4477330,"corpo":"<p align=justify>Heran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o","id":4477331,"corpo":"<p align=justify>Abstra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polimorfismo","id":4477332,"corpo":"<p align=justify>Polimorfismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encapsulamento","id":4477333,"corpo":"<p align=justify>Encapsulamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1238580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cBato nessa tecla tamb\u00e9m, mas \u00e0s vezes meu des\u00e2nimo faz com que n\u00e3o acredite nem nisso\u201d (l. 2), ocorreu a crase porque","provas":[{"id":41725,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Auditor Fiscal - 2020"},{"id":41744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1238581,"hashId":"f7b3e0f0bfcb5afe0c152d84ec352658","enunciado":"<p align=justify>Na frase \u201cBato nessa tecla tamb\u00e9m, mas <strong>\u00e0s<\/strong> vezes meu des\u00e2nimo faz com que n\u00e3o acredite nem nisso\u201d (l. 2), ocorreu a crase porque<\/p>","resposta":4477343,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a verbo bater pede a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d e o nome \u201ctecla\u201d aceita o artigo \u201ca\u201d.","id":4477340,"corpo":"<p align=justify>a verbo bater pede a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d e o nome \u201ctecla\u201d aceita o artigo \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a palavra \u201ctecla\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.","id":4477341,"corpo":"<p align=justify>a palavra \u201ctecla\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva feminina.","id":4477342,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva feminina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina.","id":4477343,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400659,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41725\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da assertiva a seguir. \u201cConsiderando-se as defini\u00e7\u00f5es de heran\u00e7a na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, um m\u00e9todo ou atributo _______________ \u00e9 simplesmente herdado de uma classe progenitora.\u201d","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238618,"hashId":"8d4637ab74ec3bb60b012d33a5622fa6","enunciado":"<p align=\"justify\">Indique a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da\r\nassertiva a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cConsiderando-se as defini\u00e7\u00f5es de heran\u00e7a na programa\u00e7\u00e3o\r\norientada a objetos, um m\u00e9todo ou atributo _______________ \u00e9\r\nsimplesmente herdado de uma classe progenitora.\u201d<\/p>","resposta":4477435,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novo","id":4477434,"corpo":"<p align=justify>novo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recursivo","id":4477435,"corpo":"<p align=justify>recursivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construtor","id":4477436,"corpo":"<p align=justify>construtor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobreposto","id":4477437,"corpo":"<p align=justify>sobreposto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O an\u00fancio publicit\u00e1rio do TEXTO II tem como objetivo principal","provas":[{"id":41725,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Auditor Fiscal - 2020"},{"id":41744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1238621,"hashId":"bbc661e2ab02aeb78058e462d36f5c1d","enunciado":"<p align=justify>O an\u00fancio publicit\u00e1rio do TEXTO II tem como objetivo principal<\/p>","resposta":4477448,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criticar o comportamento inadequado das pessoas que usam o celular ao dirigir.","id":4477447,"corpo":"<p align=justify>criticar o comportamento inadequado das pessoas que usam o celular ao dirigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre as consequ\u00eancias do uso do celular ao dirigir.","id":4477448,"corpo":"<p align=justify>conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre as consequ\u00eancias do uso do celular ao dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizar a import\u00e2ncia de se manter conectado \u00e0 Internet nos dias atuais.","id":4477449,"corpo":"<p align=justify>enfatizar a import\u00e2ncia de se manter conectado \u00e0 Internet nos dias atuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chamar aten\u00e7\u00e3o para os altos \u00edndices de acidentes no tr\u00e2nsito brasileiro.","id":4477450,"corpo":"<p align=justify>chamar aten\u00e7\u00e3o para os altos \u00edndices de acidentes no tr\u00e2nsito brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400719,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41725\/Q7a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o TEXTO II, depreende-se que seu objetivo comunicativo est\u00e1 baseado, predominantemente, na fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada","provas":[{"id":41725,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Auditor Fiscal - 2020"},{"id":41744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1238622,"hashId":"cf8ec209631c73e0cbe0ac161020a12f","enunciado":"<p align=justify>Ao analisar o TEXTO II, depreende-se que seu objetivo comunicativo est\u00e1 baseado, predominantemente, na fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada<\/p>","resposta":4477453,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica.","id":4477451,"corpo":"<p align=justify>metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"referencial.","id":4477452,"corpo":"<p align=justify>referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apelativa.","id":4477453,"corpo":"<p align=justify>apelativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emotiva.","id":4477454,"corpo":"<p align=justify>emotiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400719,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41725\/Q7a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408998,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-conativa-ou-apelativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do utilit\u00e1rio psql, para a cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados no PostgreSQL, devemos recorrer a esse utilit\u00e1rio para saber quais s\u00e3o os bancos de dados que j\u00e1 foram criados e quais s\u00e3o as tabelas e os \u00edndices existentes em cada um. Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, relacione as colunas de acordo com cada defini\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta. 1 \u2013 \\? ( ) Para visualizar os \u00edndices. 2 \u2013 \\h ( ) Para obter ajuda na sintaxe de comandos SQL. 3 \u2013 \\di ( ) Para visualizar o nome das tabelas existentes. 4 \u2013 \\dt ( ) Para obter acesso a todas as op\u00e7\u00f5es oferecidas pelo gerenciador.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238623,"hashId":"f76f15487d570394f6dbb26099ed4502","enunciado":"<p align=\"justify\">Em se tratando do utilit\u00e1rio <em>psql<\/em>, para a cria\u00e7\u00e3o de um\r\nbanco de dados no PostgreSQL, devemos recorrer a esse utilit\u00e1rio\r\npara saber quais s\u00e3o os bancos de dados que j\u00e1 foram criados e\r\nquais s\u00e3o as tabelas e os \u00edndices existentes em cada um. <\/p><p align=\"justify\">Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, relacione as colunas de acordo\r\ncom cada defini\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \\?      ( ) Para visualizar os \u00edndices.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2 \u2013 \\h      ( ) Para obter ajuda na sintaxe de comandos SQL. <\/p><p align=\"justify\">\r\n3 \u2013 \\di\r\n    ( ) Para visualizar o nome das tabelas existentes. <\/p><p align=\"justify\">4 \u2013 \\dt\r\n    ( ) Para obter acesso a todas as op\u00e7\u00f5es oferecidas pelo gerenciador.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4477457,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":4477455,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":4477456,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":4477457,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":4477458,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta referente aos caracteres especiais utilizados em arquivos de textos no banco de dados DNS do tipo entrada RRs.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238631,"hashId":"1e8cea916a9bdabb726b2abda02c52d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> referente aos caracteres\r\nespeciais utilizados em arquivos de textos no banco de dados\r\nDNS do tipo entrada RRs.<\/p>","resposta":4477490,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$","id":4477490,"corpo":"<p align=justify>$<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":";","id":4477491,"corpo":"<p align=justify>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"@","id":4477492,"corpo":"<p align=justify>@<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( )","id":4477493,"corpo":"<p align=justify>( )<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sharepoint 2010: fundamentos, instala\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o, performance e detec\u00e7\u00e3o de problemas.","oab":false,"nome":"Sharepoint 2010: fundamentos, instala\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o, performance e detec\u00e7\u00e3o de problemas.","pai":397548,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397550,"slug":"tecnologia-da-informacao-sharepoint-2010-fundamentos-instalacao-administracao-configuracao-performance-e-deteccao-de-problemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a fun\u00e7\u00e3o PHP que tenta alterar o propriet\u00e1rio do arquivo.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238633,"hashId":"b93735481946c9f593133bb516c79036","enunciado":"<p align=justify>Assinale a fun\u00e7\u00e3o PHP que tenta alterar o propriet\u00e1rio do\r\narquivo.<\/p>","resposta":4477499,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod","id":4477498,"corpo":"<p align=justify>chmod<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chown","id":4477499,"corpo":"<p align=justify>chown<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chgrp","id":4477500,"corpo":"<p align=justify>chgrp<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feof","id":4477501,"corpo":"<p align=justify>feof<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema GED (Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Documentos) tem como objetivo gerenciar os ciclos de vida dos documentos, desde a cria\u00e7\u00e3o ou recebimento, at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o, arquivamento ou descarte, possibilitando acessos oportunos e controle eficaz, confi\u00e1vel e econ\u00f4mico. No que diz respeito \u00e0s tr\u00eas funcionalidades b\u00e1sicas de um GED, analise as assertivas abaixo. I \u2013 Document Imaging \u2013 representa a capta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. II \u2013 Document Management \u2013 \u00e9 o controle do hist\u00f3rico do documento. III \u2013 Workflow \u2013 \u00e9 o reposit\u00f3rio de dados. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238658,"hashId":"3bd30c295fcddf61a0eba5dd289e17b5","enunciado":"<p align=\"justify\">Um sistema GED (Gerenciamento Eletr\u00f4nico de\r\nDocumentos) tem como objetivo gerenciar os ciclos de vida dos\r\ndocumentos, desde a cria\u00e7\u00e3o ou recebimento, at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o,\r\narquivamento ou descarte, possibilitando acessos oportunos e\r\ncontrole eficaz, confi\u00e1vel e econ\u00f4mico. <\/p><p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0s tr\u00eas funcionalidades b\u00e1sicas de um GED,\r\nanalise as assertivas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Document Imaging \u2013 representa a capta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Document Management \u2013 \u00e9 o controle do hist\u00f3rico do\r\ndocumento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 Workflow \u2013 \u00e9 o reposit\u00f3rio de dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4477604,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4477604,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4477605,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4477606,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4477607,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Particularidades","oab":false,"nome":"Particularidades","pai":428533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416932,"slug":"tecnologia-da-informacao-particularidades"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de introdu\u00e7\u00e3o a UML, assinale a alternativa cuja assertiva \u00e9 verdadeira.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238670,"hashId":"c47f669c13df09ad2ee8a8e219dac4d8","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de introdu\u00e7\u00e3o a UML, assinale a\r\nalternativa cuja assertiva \u00e9 verdadeira.<\/p>","resposta":4477660,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um estere\u00f3tipo descreve um relacionamento \u2018\u00e9 um\u2019 entre duas classes.","id":4477658,"corpo":"<p align=justify>Um estere\u00f3tipo descreve um relacionamento \u2018\u00e9 um\u2019 entre\r\nduas classes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma linguagem de modelagem \u00e9 uma nota\u00e7\u00e3o hexadecimal para descrever projetos de software.","id":4477659,"corpo":"<p align=justify>Uma linguagem de modelagem \u00e9 uma nota\u00e7\u00e3o hexadecimal\r\npara descrever projetos de software.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo especial de associa\u00e7\u00e3o que modela o reclacionamento \u2018tem um\u2019 entre pares.","id":4477660,"corpo":"<p align=justify>Uma agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo especial de associa\u00e7\u00e3o que modela\r\no reclacionamento \u2018tem um\u2019 entre pares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 menos rigorosa do que a agrega\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um relacionamento entre pares completamente independentes.","id":4477661,"corpo":"<p align=justify>Uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 menos rigorosa do que a agrega\u00e7\u00e3o, pois \u00e9\r\num relacionamento entre pares completamente independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao resultado l\u00f3gico das express\u00f5es descritas em pseudoc\u00f3digo abaixo, assinale V quando o resultado for verdadeiro ou F quando falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. Considere os seguintes valores para as vari\u00e1veis: A = 1 B = 6 C = 7 D = 2 ( ) (C = 6) .e. (D &lt;&gt; 7) ( ) .n\u00e3o.( D&gt;2) .e. (C&gt;B) ( ) (A&gt;=B).ou. .n\u00e3o.(D &gt; 8) ( ) .n\u00e3o. (A &gt;= B) .e. .n\u00e3o. (C &lt; D)","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238677,"hashId":"60f4bdfaaaaabcd9ee06fd596e39f4f1","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao resultado l\u00f3gico das express\u00f5es descritas em\r\npseudoc\u00f3digo abaixo, assinale V quando o resultado for\r\nverdadeiro ou F quando falso. Em seguida, assinale a alternativa\r\ncom a sequ\u00eancia correta. Considere os seguintes valores para as\r\nvari\u00e1veis:\r\n<\/p><p align=\"justify\">A = 1<\/p><p align=\"justify\">\r\nB = 6\r\n<\/p><p align=\"justify\">C = 7\r\n<\/p><p align=\"justify\">D = 2\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) (C = 6) .e. (D &lt;&gt; 7)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) .<strong>n\u00e3o<\/strong>.( D&gt;2) .e. (C&gt;B)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) (A&gt;=B).<strong>ou. .n\u00e3o<\/strong>.(D &gt; 8)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) .<strong>n\u00e3o<\/strong>. (A &gt;= B)<strong> .e. .n\u00e3o<\/strong>. (C &lt; D)<\/p>","resposta":4477689,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":4477688,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":4477689,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":4477690,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4477691,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral do algoritmo de Aries","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral do algoritmo de Aries","pai":428518,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7972,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-do-algoritmo-de-aries"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas da assertiva abaixo. \u201cOs principais equipamentos ativos utilizados para a interliga\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es de trabalho a outros computadores da rede s\u00e3o os _________________ (tamb\u00e9m conhecidos por ___________) e os _________________ ( chamados de ___________).\u201d","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238681,"hashId":"9eca6be81cde5847c43f0b476b212ecb","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente as\r\nlacunas da assertiva abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cOs principais equipamentos ativos utilizados para a interliga\u00e7\u00e3o\r\ndas esta\u00e7\u00f5es de trabalho a outros computadores da rede s\u00e3o os\r\n_________________ (tamb\u00e9m conhecidos por ___________) e\r\nos _________________ ( chamados de ___________).\u201d<\/p>","resposta":4477703,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comutadores \u2013 hub \u2013 concentradores \u2013 hub","id":4477701,"corpo":"<p align=justify>comutadores \u2013 <em>hub<\/em> \u2013 concentradores \u2013 hub<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concentradores \u2013 switch \u2013 comutadores hub","id":4477702,"corpo":"<p align=justify>concentradores \u2013 <em>switch<\/em> \u2013 comutadores <em>hub<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentradores \u2013 hub \u2013 comutadores \u2013 switch","id":4477703,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>concentradores \u2013 hub \u2013 comutadores \u2013 switch<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comutadores \u2013 switch \u2013 concentradores \u2013 switch","id":4477704,"corpo":"<p align=justify>comutadores \u2013 <em>switch<\/em> \u2013 concentradores \u2013 <em>switch<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados, relacione as duas colunas e, em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238686,"hashId":"1ab0943235353a0414fd8706c052d46f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em se tratando de Sistemas Gerenciadores de Banco de\r\nDados, relacione as duas colunas e, em seguida, assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41728\/84.GIF\">","resposta":4477725,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","id":4477723,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":4477724,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":4477725,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":4477726,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8028,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238704,"hashId":"be2290a4fb828b9408670de983ce2407","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa\r\nque cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41728\/86..GIF\"><\/p>","resposta":4477804,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2","id":4477801,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2","id":4477802,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1","id":4477803,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1","id":4477804,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades e subunidades (t\u00f3picos) s\u00e3o especificadas e sistematizadas para uma situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica real. \u00c9 dividido por unidades sequenciais, em que aparecem conte\u00fado, p\u00fablico-alvo, objetivos, dura\u00e7\u00e3o, materiais, estrat\u00e9gias\/desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o. O enunciado refere-se ao","provas":[{"id":42539,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266520,"hashId":"fe18f0ff81d982d6c1619a8b90bbc829","enunciado":"<p align=\"justify\">As unidades e subunidades (t\u00f3picos) s\u00e3o\r\nespecificadas e sistematizadas para uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o did\u00e1tica real. \u00c9 dividido\r\npor unidades sequenciais, em que\r\naparecem conte\u00fado, p\u00fablico-alvo,\r\nobjetivos, dura\u00e7\u00e3o, materiais,\r\nestrat\u00e9gias\/desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O enunciado refere-se ao<\/p>","resposta":4594233,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":4594232,"corpo":"<p align=justify>projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de aula.","id":4594233,"corpo":"<p align=justify>plano de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de a\u00e7\u00e3o.","id":4594234,"corpo":"<p align=justify>plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de ensino.","id":4594235,"corpo":"<p align=justify>plano de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plano da escola.","id":4594236,"corpo":"<p align=justify>plano da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1266520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC (Base Nacional Comum Curricular), o componente curricular de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve garantir aos alunos o desenvolvimento de compet\u00eancias espec\u00edficas. De acordo com as compet\u00eancias espec\u00edficas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para o ensino fundamental propostas pela BNCC, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual. II. Planejar e empregar estrat\u00e9gias para resolver desafios e aumentar as possibilidades de aprendizagem das pr\u00e1ticas corporais, al\u00e9m de se envolver no processo de amplia\u00e7\u00e3o do acervo cultural nesse campo. III. Refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais e os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a, inclusive no contexto das atividades laborais. IV. Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de desempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica corporal, analisando, criticamente, os modelos disseminados na m\u00eddia e discutir posturas consumistas e preconceituosas.","provas":[{"id":42539,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266530,"hashId":"c917bf190b51a8ca3b9c448651070835","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a BNCC (Base Nacional Comum\r\nCurricular), o componente curricular de\r\nEduca\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve garantir aos alunos\r\no desenvolvimento de compet\u00eancias\r\nespec\u00edficas. De acordo com as\r\ncompet\u00eancias espec\u00edficas de educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica para o ensino fundamental\r\npropostas pela BNCC, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Compreender a origem da cultura\r\ncorporal de movimento e seus v\u00ednculos\r\ncom a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e\r\nindividual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Planejar e empregar estrat\u00e9gias para\r\nresolver desafios e aumentar as\r\npossibilidades de aprendizagem das\r\npr\u00e1ticas corporais, al\u00e9m de se envolver\r\nno processo de amplia\u00e7\u00e3o do acervo\r\ncultural nesse campo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es\r\nentre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais\r\ne os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a,\r\ninclusive no contexto das atividades\r\nlaborais.\r\nIV. Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de\r\ndesempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica\r\ncorporal, analisando, criticamente, os\r\nmodelos disseminados na m\u00eddia e\r\ndiscutir posturas consumistas e\r\npreconceituosas.<\/p>","resposta":4594286,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4594282,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4594283,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4594284,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4594285,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4594286,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1266530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 53 anos, masculino, procura assist\u00eancia m\u00e9dica por estar apresentando ganho de peso, edema de membros inferiores e edema periorbit\u00e1rio. Sua protein\u00faria de 24 horas foi 3,8 g. Entre as complica\u00e7\u00f5es mais frequentes e temidas decorrentes do problema deste paciente est\u00e1 a:","provas":[{"id":42540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1266544,"hashId":"d562a49ed83cf3f6d9be7d6f8fd4e2a2","enunciado":"<p align=justify>Paciente, 53 anos, masculino, procura assist\u00eancia m\u00e9dica por estar apresentando ganho de peso, edema de membros inferiores e edema periorbit\u00e1rio. Sua protein\u00faria de 24 horas foi 3,8 g. Entre as complica\u00e7\u00f5es mais frequentes e temidas decorrentes do problema deste paciente est\u00e1 a:<\/p>","resposta":4594356,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estafilococcia.","id":4594352,"corpo":"<p align=justify>estafilococcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endocardite infecciosa.","id":4594353,"corpo":"<p align=justify>endocardite infecciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":4594354,"corpo":"<p align=justify>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estreptococcia.","id":4594355,"corpo":"<p align=justify>estreptococcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amiloidose.","id":4594356,"corpo":"<p align=justify>amiloidose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1266544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem, 21 anos, procurou atendimento m\u00e9dico com quadro de diarreia persistente. Realizou exames que confirmaram a presen\u00e7a de Clostridium difficile como a etiologia da diarreia. Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o antimicrobiano mais indicado para tratamento dessa esp\u00e9cie bacteriana?","provas":[{"id":42540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1266552,"hashId":"5bb7cea280bc304b97ac8a9f49f6e053","enunciado":"<p align=justify>Jovem, 21 anos, procurou atendimento m\u00e9dico com quadro de diarreia persistente. Realizou exames que confirmaram a presen\u00e7a de Clostridium difficile como a etiologia da diarreia. Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o antimicrobiano mais indicado para tratamento dessa esp\u00e9cie bacteriana?<\/p>","resposta":4594394,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rifampicina","id":4594392,"corpo":"<p align=justify>Rifampicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levofloxacino","id":4594393,"corpo":"<p align=justify>Levofloxacino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol","id":4594394,"corpo":"<p align=justify>Metronidazol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meropenem","id":4594395,"corpo":"<p align=justify>Meropenem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Azitromicina","id":4594396,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1266552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 66 anos, metal\u00fargico, apresenta-se a uma UPA com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e prurido. Em tratamento conservador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Ausculta pulmonar: estertores discretos em bases pulmonares. Ausculta card\u00edaca: som compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, sem arritmias. Ur\u00e9ia 320 mg\/dl, creatinina 12,0 mg\/dl, pot\u00e1ssio 7,0 mEq\/l e bicarbonato 12,0 mmol\/l. ECG sem altera\u00e7\u00f5es significativas. Indique a condi\u00e7\u00e3o que tornou mandat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise no caso em quest\u00e3o.","provas":[{"id":42540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1266554,"hashId":"8d2d9d92cadee9a9b125fe642362120a","enunciado":"<p align=justify>Homem, 66 anos, metal\u00fargico, apresenta-se a uma UPA com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e prurido. Em tratamento conservador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Ausculta pulmonar: estertores discretos em bases pulmonares. Ausculta card\u00edaca: som compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, sem arritmias. Ur\u00e9ia 320 mg\/dl, creatinina 12,0 mg\/dl, pot\u00e1ssio 7,0 mEq\/l e bicarbonato 12,0 mmol\/l. ECG sem altera\u00e7\u00f5es significativas. Indique a condi\u00e7\u00e3o que tornou mandat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise no caso em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":4594406,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prurido","id":4594402,"corpo":"<p align=justify>Prurido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercalemia","id":4594403,"corpo":"<p align=justify>Hipercalemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidose metabolica","id":4594404,"corpo":"<p align=justify>Acidose metabolica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobrecarga volemica","id":4594405,"corpo":"<p align=justify>Sobrecarga volemica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uremia","id":4594406,"corpo":"<p align=justify>Uremia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1266554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 10 anos, previamente h\u00edgido, procurou servi\u00e7o de urg\u00eancia, grave, com quadro de febre alta, icter\u00edcia, gengivorragia, pet\u00e9quias e hipotens\u00e3o arterial. A m\u00e3e relata que h\u00e1 8 dias , o menino se vacinou . Qual prov\u00e1vel vacina ter\u00e1 sido realizada nesse paciente?","provas":[{"id":42540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1266559,"hashId":"c9c6948ec0e3c8c50756b52c7438fa3b","enunciado":"<p align=justify>Menino, 10 anos, previamente h\u00edgido, procurou servi\u00e7o de urg\u00eancia, grave, com quadro de febre alta, icter\u00edcia, gengivorragia, pet\u00e9quias e hipotens\u00e3o arterial. A m\u00e3e relata que h\u00e1 8 dias , o menino se vacinou . Qual prov\u00e1vel vacina ter\u00e1 sido realizada nesse paciente?<\/p>","resposta":4594430,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varicela","id":4594427,"corpo":"<p align=justify>Varicela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papilomav\u00edrus humano (HPV)","id":4594428,"corpo":"<p align=justify>Papilomav\u00edrus humano (HPV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarampo","id":4594429,"corpo":"<p align=justify>Sarampo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre amarela","id":4594430,"corpo":"<p align=justify>Febre amarela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola","id":4594431,"corpo":"<p align=justify>Rub\u00e9ola<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1266559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes, em uso de altas doses de insulina, apresentam hipoglicemia de madrugada, n\u00e3o documentada, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios contrarreguladores (glucagon, epinefrina e horm\u00f4nios de crescimento), e acordam com hiperglicemia. Diante do exposto, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico para o quadro descrito.","provas":[{"id":42540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1266569,"hashId":"0bf078087fba15cbac668a521351f6fa","enunciado":"<p align=justify>Pacientes, em uso de altas doses de insulina, apresentam hipoglicemia de madrugada, n\u00e3o documentada, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios contrarreguladores (glucagon, epinefrina e horm\u00f4nios de crescimento), e acordam com hiperglicemia. Diante do exposto, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico para o quadro descrito.<\/p>","resposta":4594477,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito Somogyi","id":4594477,"corpo":"<p align=justify>Efeito Somogyi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno do Alvorecer","id":4594478,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno do Alvorecer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno do Alvorecer Exacerbado","id":4594479,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno do Alvorecer Exacerbado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperglicemia relacionada ao horm\u00f4nio do crescimento","id":4594480,"corpo":"<p align=justify>Hiperglicemia relacionada ao horm\u00f4nio do crescimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno Raynaud","id":4594481,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno Raynaud<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1266569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que torna um lugar sagrado \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o e o valor atribu\u00eddos a ele. Muitas vezes, s\u00e3o entendidos como sagrados os locais em que nasceu ou morreu determinado l\u00edder religioso, onde foram constru\u00eddos templos de adora\u00e7\u00e3o, igrejas, cemit\u00e9rios, catacumbas, criptas ou mausol\u00e9us. Acerca do tema \u201cLugares Sagrados\u201d, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266583,"hashId":"cbdb7f6ff236220eb91e0f41af61c374","enunciado":"<p align=justify>O que torna um lugar sagrado \u00e9 a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o e o valor atribu\u00eddos a ele.\r\nMuitas vezes, s\u00e3o entendidos como\r\nsagrados os locais em que nasceu ou\r\nmorreu determinado l\u00edder religioso, onde\r\nforam constru\u00eddos templos de adora\u00e7\u00e3o,\r\nigrejas, cemit\u00e9rios, catacumbas, criptas\r\nou mausol\u00e9us. Acerca do tema \u201cLugares\r\nSagrados\u201d, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4594550,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No antigo Egito, surge a arquitetura monumental das pir\u00e2mides, grandiosas constru\u00e7\u00f5es que serviram como t\u00famulos para os Fara\u00f3s, os quais eram os l\u00edderes m\u00e1ximos dos eg\u00edpcios. As pir\u00e2mides mais famosas s\u00e3o as de Que\u00f3ps, Qu\u00e9fren e Miquerinos, localizadas no deserto de Gis\u00e9. A arte eg\u00edpcia estava intimamente ligada \u00e0 religi\u00e3o.","id":4594547,"corpo":"<p align=justify>No antigo Egito, surge a arquitetura\r\nmonumental das pir\u00e2mides, grandiosas\r\nconstru\u00e7\u00f5es que serviram como t\u00famulos\r\npara os Fara\u00f3s, os quais eram os l\u00edderes\r\nm\u00e1ximos dos eg\u00edpcios. As pir\u00e2mides mais\r\nfamosas s\u00e3o as de Que\u00f3ps, Qu\u00e9fren e\r\nMiquerinos, localizadas no deserto de Gis\u00e9.\r\nA arte eg\u00edpcia estava intimamente ligada \u00e0\r\nreligi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como a eg\u00edpcia, a cultura grecoromana construiu muitos templos para cultuar seus deuses. Esses templos eram respeitados como lugares sagrados, onde aconteciam rituais e oferendas aos deuses para manter o elo entre os homens e as divindades.","id":4594548,"corpo":"<p align=justify>Assim como a eg\u00edpcia, a cultura grecoromana\r\nconstruiu muitos templos para\r\ncultuar seus deuses. Esses templos eram\r\nrespeitados como lugares sagrados, onde\r\naconteciam rituais e oferendas aos deuses\r\npara manter o elo entre os homens e as\r\ndivindades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cidades sagradas t\u00eam, por alguma raz\u00e3o, em sua vida cotidiana, uma forte liga\u00e7\u00e3o com o sagrado. Meca, por exemplo, \u00e9 considerada pelos mu\u00e7ulmanos uma cidade sagrada e, por isso, muito importante para religiosidade desse povo. Ela \u00e9 o lugar em que nasceu o profeta Muhammad (Maom\u00e9).","id":4594549,"corpo":"<p align=justify>As cidades sagradas t\u00eam, por alguma raz\u00e3o,\r\nem sua vida cotidiana, uma forte liga\u00e7\u00e3o com\r\no sagrado. Meca, por exemplo, \u00e9\r\nconsiderada pelos mu\u00e7ulmanos uma cidade\r\nsagrada e, por isso, muito importante para\r\nreligiosidade desse povo. Ela \u00e9 o lugar em\r\nque nasceu o profeta <em>Muhammad<\/em> (Maom\u00e9).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos lugares sagrados mais visitados no mundo \u00e9 a cidade de Jerusal\u00e9m. Tr\u00eas tradi\u00e7\u00f5es religiosas atribuem grande valor espiritual a essa cidade, s\u00e3o elas: Juda\u00edsmo, Cristianismo e Budismo. Jerusal\u00e9m, a maior cidade de Israel, \u00e9 o local onde foi constru\u00eddo o templo de Davi, um dos mais importantes reis judeus.","id":4594550,"corpo":"<p align=justify>Um dos lugares sagrados mais visitados no\r\nmundo \u00e9 a cidade de Jerusal\u00e9m. Tr\u00eas\r\ntradi\u00e7\u00f5es religiosas atribuem grande valor\r\nespiritual a essa cidade, s\u00e3o elas: Juda\u00edsmo,\r\nCristianismo e Budismo. Jerusal\u00e9m, a maior\r\ncidade de Israel, \u00e9 o local onde foi constru\u00eddo\r\no templo de Davi, um dos mais importantes\r\nreis judeus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terreiro \u00e9 o nome atribu\u00eddo aos locais de culto das tradi\u00e7\u00f5es religiosas de matriz africana. S\u00e3o, dessa forma, sagrados tanto quanto os locais de culto de qualquer outra designa\u00e7\u00e3o religiosa. Os terreiros de Umbanda e Candombl\u00e9, al\u00e9m de serem lugares sagrados, s\u00e3o tamb\u00e9m locais de resist\u00eancia e preserva\u00e7\u00e3o cultural, zelando pela mem\u00f3ria de um povo enquanto na\u00e7\u00e3o.","id":4594551,"corpo":"<p align=justify>Terreiro \u00e9 o nome atribu\u00eddo aos locais de\r\nculto das tradi\u00e7\u00f5es religiosas de matriz\r\nafricana. S\u00e3o, dessa forma, sagrados tanto\r\nquanto os locais de culto de qualquer outra\r\ndesigna\u00e7\u00e3o religiosa. Os terreiros de\r\nUmbanda e Candombl\u00e9, al\u00e9m de serem\r\nlugares sagrados, s\u00e3o tamb\u00e9m locais de\r\nresist\u00eancia e preserva\u00e7\u00e3o cultural, zelando\r\npela mem\u00f3ria de um povo enquanto na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1266583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da tipologia seita-igreja, assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edsticas corretas.","provas":[{"id":42541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266599,"hashId":"b9ae1141b987c8ef06418dff6b35475f","enunciado":"<p align=justify>Acerca da tipologia seita-igreja, assinale\r\na alternativa que apresenta apenas\r\ncaracter\u00edsticas corretas.<\/p>","resposta":4594635,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seita: grupo amplo, rela\u00e7\u00e3o com o mundo, organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.","id":4594632,"corpo":"<p align=justify>Seita: grupo amplo, rela\u00e7\u00e3o com o mundo,\r\norganiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igreja: papel central do l\u00edder, discurso espont\u00e2neo, din\u00e2mica emocional dos cultos.","id":4594633,"corpo":"<p align=justify>Igreja: papel central do l\u00edder, discurso\r\nespont\u00e2neo, din\u00e2mica emocional dos cultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igreja: comportamento uniforme, participa\u00e7\u00e3o direta dos membros, experi\u00eancia imediata de salva\u00e7\u00e3o.","id":4594634,"corpo":"<p align=justify>Igreja: comportamento uniforme,\r\nparticipa\u00e7\u00e3o direta dos membros,\r\nexperi\u00eancia imediata de salva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igreja: multiplicidade de comportamentos, participa\u00e7\u00e3o indireta dos membros, experi\u00eancia mediada da salva\u00e7\u00e3o.","id":4594635,"corpo":"<p align=justify>Igreja: multiplicidade de comportamentos,\r\nparticipa\u00e7\u00e3o indireta dos membros,\r\nexperi\u00eancia mediada da salva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seita: organiza\u00e7\u00e3o informal, fun\u00e7\u00f5es hierarquizadas, discurso racionalizado.","id":4594636,"corpo":"<p align=justify>Seita: organiza\u00e7\u00e3o informal, fun\u00e7\u00f5es\r\nhierarquizadas, discurso racionalizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1266599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria passa por determinados est\u00e1gios, que s\u00e3o os passos que evidenciam o comportamento da receita e facilitam o conhecimento e a gest\u00e3o dos ingressos de recursos. A esse respeito, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, asosciando est\u00e1gio com o respectivo conceito a que se refere. COLUNA I 1. Previs\u00e3o 2. Lan\u00e7amento 3. Arrecada\u00e7\u00e3o 4. Recolhimento COLUNA II ( ) \u00c9 a transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro, respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o financeira. ( ) Implica planejar e estimar a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na proposta or\u00e7ament\u00e1ria. ( ) \u00c9 o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta. ( ) Corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao Tesouro pelos contribuintes ou devedores, por meio dos agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo ente. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239907,"hashId":"a667d2735b138e2e2b5e34737befaa62","enunciado":"<p align=\"justify\">A receita or\u00e7ament\u00e1ria passa por determinados est\u00e1gios,\r\nque s\u00e3o os passos que evidenciam o comportamento\r\nda receita e facilitam o conhecimento e a gest\u00e3o dos\r\ningressos de recursos. A esse respeito, relacione a\r\nCOLUNA II com a COLUNA I, asosciando est\u00e1gio com o\r\nrespectivo conceito a que se refere. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">COLUNA I <\/p><p align=\"justify\">1. Previs\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">2. Lan\u00e7amento <\/p><p align=\"justify\">3. Arrecada\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">4. Recolhimento <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">COLUNA II <\/p><p align=\"justify\">(  ) \u00c9 a transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0\r\nconta espec\u00edfica do Tesouro, respons\u00e1vel pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e\r\nprograma\u00e7\u00e3o financeira. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Implica planejar e estimar a arrecada\u00e7\u00e3o das\r\nreceitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na\r\nproposta or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p align=\"justify\">(  ) \u00c9 o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a\r\nproced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe\r\n\u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao\r\nTesouro pelos contribuintes ou devedores, por\r\nmeio dos agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras autorizadas pelo ente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4482577,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 1 2 3","id":4482577,"corpo":"<p align=justify>4 1 2 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 3 4 1","id":4482578,"corpo":"<p align=justify>2 3 4 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 3 2 1","id":4482579,"corpo":"<p align=justify>4 3 2 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 4 1 3","id":4482580,"corpo":"<p align=justify>2 4 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1239907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correto, referente \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria por meio de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito externa de curto prazo, de um ente p\u00fablico.","provas":[{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239914,"hashId":"fe248f9c3d8371c2fe2f9097b311bdb0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que descreve o lan\u00e7amento cont\u00e1bil\r\ncorreto, referente \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o de\r\nreceita or\u00e7ament\u00e1ria por meio de uma opera\u00e7\u00e3o de\r\ncr\u00e9dito externa de curto prazo, de um ente p\u00fablico.<\/p>","resposta":4482603,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o de natureza or\u00e7ament\u00e1ria D\u00e9bito \u2013 Previs\u00e3o inicial da receita (5.2.1.1.x.xx.xx) Cr\u00e9dito \u2013 Receita a realizar (6.2.1.1.x.xx.xx)","id":4482601,"corpo":"<p align=\"justify\">Informa\u00e7\u00e3o de natureza or\u00e7ament\u00e1ria <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito \u2013 Previs\u00e3o inicial da receita (5.2.1.1.x.xx.xx) <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito \u2013 Receita a realizar (6.2.1.1.x.xx.xx)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o de natureza patrimonial D\u00e9bito \u2013 Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9ditos de Curto Prazo a Receber (1.1.1.1.x.xx.xx) Cr\u00e9dito \u2013 Empr\u00e9stimos de Curto Prazo (2.1.2.2.x.xx.xx)","id":4482602,"corpo":"<p align=\"justify\">Informa\u00e7\u00e3o de natureza patrimonial <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito \u2013 Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9ditos de Curto Prazo\r\na Receber (1.1.1.1.x.xx.xx) <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito \u2013 Empr\u00e9stimos de Curto Prazo\r\n(2.1.2.2.x.xx.xx)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o de natureza de controle D\u00e9bito \u2013 Controle da disponibilidade de recursos (7.2.1.1.x.xx.xx) Cr\u00e9dito \u2013 Execu\u00e7\u00e3o da disponibilidade de recursos \u2013 Disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o de recursos (8.2.1.1.1.xx.xx)","id":4482603,"corpo":"<p align=\"justify\">Informa\u00e7\u00e3o de natureza de controle <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito \u2013 Controle da disponibilidade de recursos\r\n(7.2.1.1.x.xx.xx) <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito \u2013 Execu\u00e7\u00e3o da disponibilidade de\r\nrecursos \u2013 Disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos (8.2.1.1.1.xx.xx)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o de natureza or\u00e7ament\u00e1ria D\u00e9bito \u2013 Receita realizada (6.2.1.2.x.xx.xx) Cr\u00e9dito \u2013 Receita a realizar (6.2.1.1.x.xx.xx)","id":4482604,"corpo":"<p align=\"justify\">Informa\u00e7\u00e3o de natureza or\u00e7ament\u00e1ria <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito \u2013 Receita realizada (6.2.1.2.x.xx.xx) <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito \u2013 Receita a realizar (6.2.1.1.x.xx.xx)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1239914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a falciforme (DF) \u00e9 uma das enfermidades gen\u00e9ticas e heredit\u00e1rias mais comuns no mundo. Sobre a DF, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41777,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1239916,"hashId":"35c4d5066de5a128b4121e68d2194ed9","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a falciforme (DF) \u00e9 uma das enfermidades gen\u00e9ticas e heredit\u00e1rias mais comuns no mundo. Sobre a DF, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4482614,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma mulher com tra\u00e7o falciforme (TF) pode gestar uma crian\u00e7a com DF se o pai da crian\u00e7a tamb\u00e9m tiver o tra\u00e7o S ou tra\u00e7o C, D, E ou outros, e vice-versa.","id":4482613,"corpo":"<p align=justify>Uma mulher com tra\u00e7o falciforme (TF) pode gestar uma crian\u00e7a com DF se o pai da crian\u00e7a tamb\u00e9m tiver o tra\u00e7o S ou tra\u00e7o C, D, E ou outros, e vice-versa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de apenas um gene para hemoglobina S, combinado com outro para hemoglobina A, possui um padr\u00e3o gen\u00e9tico AS, capaz de produz manifesta\u00e7\u00f5es da DF.","id":4482614,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de apenas um gene para hemoglobina S, combinado com outro para hemoglobina A, possui um padr\u00e3o gen\u00e9tico AS, capaz de produz manifesta\u00e7\u00f5es da DF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno de afoi\u00e7amento das hem\u00e1cias \u00e9 respons\u00e1vel por todo o quadro fisiopatol\u00f3gico.","id":4482615,"corpo":"<p align=justify>O fen\u00f4meno de afoi\u00e7amento das hem\u00e1cias \u00e9 respons\u00e1vel por todo o quadro fisiopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para casais que desejam a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica para HbS, o exame indicado e presente na tabela SUS \u00e9 a eletroforese de hemoglobina.","id":4482616,"corpo":"<p align=justify>Para casais que desejam a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica para HbS, o exame indicado e presente na tabela SUS \u00e9 a eletroforese de hemoglobina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1239916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas para quantificar vitaminas no leite \u00e9 a Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte instrumental, N\u00c3O \u00e9 um componente dos equipamentos de CLAE:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266628,"hashId":"3d71d39f6725f0562c21da12906455b5","enunciado":"<p align=justify>Uma das t\u00e9cnicas para quantificar vitaminas no leite \u00e9 a Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte instrumental, N\u00c3O \u00e9 um componente dos equipamentos de CLAE:<\/p>","resposta":4594772,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de microextra\u00e7\u00e3o em fase l\u00edquida.","id":4594772,"corpo":"<p align=justify>sistema de microextra\u00e7\u00e3o em fase l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de inje\u00e7\u00e3o de amostras.","id":4594773,"corpo":"<p align=justify>sistema de inje\u00e7\u00e3o de amostras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de bombeamento.","id":4594774,"corpo":"<p align=justify>sistema de bombeamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservat\u00f3rio de fase m\u00f3vel.","id":4594775,"corpo":"<p align=justify>reservat\u00f3rio de fase m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coluna cromatogr\u00e1fica.","id":4594776,"corpo":"<p align=justify>coluna cromatogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/1266628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhor estrutura\u00e7\u00e3o do tratamento dos pacientes com Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), bem como para estimativa de progn\u00f3stico, \u00e9 necess\u00e1rio que, ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, todos os pacientes tenham o est\u00e1gio da doen\u00e7a classificado. Um paciente com TFG de 75 mL\/min\/1,73m2 se encontra no seguinte est\u00e1gio da doen\u00e7a:","provas":[{"id":41777,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1239928,"hashId":"c9f131babcb3334105a766df8aacfb0a","enunciado":"<p align=\"justify\">Para melhor estrutura\u00e7\u00e3o do tratamento dos pacientes com Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), bem como para estimativa de progn\u00f3stico, \u00e9 necess\u00e1rio que, ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, todos os pacientes tenham o est\u00e1gio da doen\u00e7a classificado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um paciente com TFG de 75 mL\/min\/1,73m2 se encontra no seguinte est\u00e1gio da doen\u00e7a:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4482658,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 1.","id":4482657,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 2.","id":4482658,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 3.","id":4482659,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 4.","id":4482660,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1239928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de Produtos de Uso Veterin\u00e1rio (Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba13 de 2003 \u2013 MAPA), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266643,"hashId":"1ab9f09eb3bf54aa42c1c25ce8d4bb29","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de Produtos de Uso Veterin\u00e1rio (Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba13 de 2003 \u2013 MAPA), \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":4594856,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1reas de descanso e refeit\u00f3rio s\u00e3o opcionais e, caso existam, dever\u00e3o ser separadas das demais \u00e1reas.","id":4594852,"corpo":"<p align=justify>\u00e1reas de descanso e refeit\u00f3rio s\u00e3o opcionais e, caso existam, dever\u00e3o ser separadas das demais \u00e1reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas e equipadas de forma a permitir a m\u00e1xima prote\u00e7\u00e3o de animais.","id":4594853,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas e equipadas de forma a permitir a m\u00e1xima prote\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sanit\u00e1rios devem ter comunica\u00e7\u00e3o direta com as \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o e armazenamento.","id":4594854,"corpo":"<p align=justify>os sanit\u00e1rios devem ter comunica\u00e7\u00e3o direta com as \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o e armazenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem existir dep\u00f3sitos ou instala\u00e7\u00f5es fechadas e trancadas, com livre acesso para subst\u00e2ncias sujeitas a regime especial de controle, como os psicotr\u00f3picos, narc\u00f3ticos ou similares.","id":4594855,"corpo":"<p align=justify>devem existir dep\u00f3sitos ou instala\u00e7\u00f5es fechadas e trancadas, com livre acesso para subst\u00e2ncias sujeitas a regime especial de controle, como os psicotr\u00f3picos, narc\u00f3ticos ou similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es devem ter condi\u00e7\u00f5es adequadas de ilumina\u00e7\u00e3o, temperatura, umidade, ventila\u00e7\u00e3o e ru\u00eddos que n\u00e3o afetem adversamente, direta ou indiretamente, as pessoas, os produtos fabricados ou o funcionamento dos equipamentos.","id":4594856,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es devem ter condi\u00e7\u00f5es adequadas de ilumina\u00e7\u00e3o, temperatura, umidade, ventila\u00e7\u00e3o e ru\u00eddos que n\u00e3o afetem adversamente, direta ou indiretamente, as pessoas, os produtos fabricados ou o funcionamento dos equipamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem alterar o sentido do texto, a palavra em destaque no trecho abaixo pode ser substitu\u00edda por: \u201cPra acalmar o cora\u00e7\u00e3o L\u00e1 o mundo tem raz\u00e3o\u201d","provas":[{"id":41781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239997,"hashId":"fe49c383e9f67901572a69d28d30d301","enunciado":"<p align=justify><p>Sem alterar o sentido do texto, a palavra em destaque no trecho abaixo pode ser substitu\u00edda por:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>\u201cPra <u>acalmar<\/u> o cora\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>L\u00e1 o mundo tem raz\u00e3o\u201d<\/p><\/p>","resposta":4482963,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acirrar.","id":4482960,"corpo":"<p align=justify>Acirrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sublevar.","id":4482961,"corpo":"<p align=justify>Sublevar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insurgir.","id":4482962,"corpo":"<p align=justify>Insurgir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mitigar.","id":4482963,"corpo":"<p align=justify>Mitigar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da m\u00fasica a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. Vilarejo Marisa Monte H\u00e1 um vilarejo ali Onde areja um vento bom Na varanda quem descansa V\u00ea o horizonte deitar no ch\u00e3o Pra acalmar o cora\u00e7\u00e3o L\u00e1 o mundo tem raz\u00e3o Terra de her\u00f3is, lares de m\u00e3e Para\u00edso se mudou para l\u00e1 Por cima das casas cal Frutas em qualquer quintal Peitos fartos, filhos fortes Sonhos semeando o mundo realToda a gente cabe l\u00e1 Palestina, Shangri-l\u00e1 Vem andar e voa Vem andar e voa Vem andar e voa L\u00e1 o tempo espera L\u00e1 \u00e9 primavera Portas e janelas ficam sempre abertas Pra sorte entrar Em todas as mesas p\u00e3o Flores enfeitando Os caminhos, os vestidos Os destinos e essa can\u00e7\u00e3o Tem um verdadeiro amor Para quando voc\u00ea for H\u00e1 um vilarejo ali Onde areja um vento bom Na varanda quem descansa V\u00ea o horizonte deitar no ch\u00e3o Pra acalmar o cora\u00e7\u00e3o L\u00e1 o mundo tem raz\u00e3o Terra de her\u00f3is, lares de m\u00e3e Para\u00edso se mudou para l\u00e1 Por cima das casas cal Frutas em qualquer quintal Peitos fartos, filhos fortes Sonhos semeando o mundo real Toda a gente cabe l\u00e1 Palestina, Shangri-l\u00e1 Vem andar e voa Vem andar e voa Vem andar e voa L\u00e1 o tempo espera L\u00e1 \u00e9 primavera Portas e janelas ficam sempre abertas Pra sorte entrar Em todas as mesas p\u00e3o Flores enfeitando Os caminhos, os vestidos Os destinos e essa can\u00e7\u00e3o Tem um verdadeiro amor Para quando voc\u00ea for Vem andar e voa Vem andar e voa Vem andar e voa Vem andar e voa","id":400849,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a letra da m\u00fasica a \r\nseguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p \r\nalign=\"center\">Vilarejo\r\n<\/p><p align=\"center\">Marisa Monte\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p \r\nalign=\"center\">H\u00e1 um vilarejo ali\r\n<\/p><p align=\"center\">Onde areja um vento \r\nbom\r\n<\/p><p align=\"center\">Na varanda quem \r\ndescansa\r\n<\/p><p align=\"center\">V\u00ea o horizonte deitar \r\nno ch\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Pra acalmar o \r\ncora\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"center\">\r\nL\u00e1 o mundo tem raz\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Terra de her\u00f3is, lares \r\nde m\u00e3e\r\n<\/p><p align=\"center\">Para\u00edso se mudou para \r\nl\u00e1\r\n<\/p><p align=\"center\">Por cima das casas cal\r\n<\/p><p align=\"center\">Frutas em qualquer \r\nquintal\r\n<\/p><p align=\"center\">Peitos fartos, filhos \r\nfortes\r\n<\/p><p align=\"center\">Sonhos semeando o \r\nmundo real<\/p><p align=\"center\">Toda a gente \r\ncabe l\u00e1\r\n<\/p><p align=\"center\">Palestina, Shangri-l\u00e1\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa<\/p><p \r\nalign=\"center\">\r\nL\u00e1 o tempo espera\r\n<\/p><p align=\"center\">L\u00e1 \u00e9 primavera\r\n<\/p><p align=\"center\">Portas e janelas ficam \r\nsempre abertas\r\n<\/p><p align=\"center\">Pra sorte entrar\r\n<\/p><p align=\"center\">Em todas as mesas p\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Flores enfeitando\r\n<\/p><p align=\"center\">Os caminhos, os \r\nvestidos\r\n<\/p><p align=\"center\">Os destinos e essa \r\ncan\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Tem um verdadeiro amor\r\n<\/p><p align=\"center\">Para quando voc\u00ea for\r\n<\/p><p align=\"center\">H\u00e1 um vilarejo ali\r\n<\/p><p align=\"center\">Onde areja um vento \r\nbom\r\n<\/p><p align=\"center\">Na varanda quem \r\ndescansa\r\n<\/p><p align=\"center\">V\u00ea o horizonte deitar \r\nno ch\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Pra acalmar o cora\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">L\u00e1 o mundo tem \r\nraz\u00e3o<\/p><p align=\"center\">\r\nTerra de her\u00f3is, lares de m\u00e3e\r\n<\/p><p align=\"center\">Para\u00edso se mudou para \r\nl\u00e1<\/p><p align=\"center\">\r\nPor cima das casas cal<\/p><p align=\"center\">\r\nFrutas em qualquer quintal\r\n<\/p><p align=\"center\">Peitos fartos, filhos \r\nfortes\r\n<\/p><p align=\"center\">Sonhos semeando o \r\nmundo real\r\n<\/p><p align=\"center\">Toda a gente cabe l\u00e1\r\n<\/p><p align=\"center\">Palestina, Shangri-l\u00e1\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa \r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">L\u00e1 o tempo espera\r\n<\/p><p align=\"center\">L\u00e1 \u00e9 primavera <\/p><p \r\nalign=\"center\">Portas e janelas ficam sempre \r\nabertas\r\n<\/p><p align=\"center\">Pra sorte entrar\r\n<\/p><p align=\"center\">Em todas as mesas p\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Flores enfeitando\r\n<\/p><p align=\"center\">Os caminhos, os \r\nvestidos\r\n<\/p><p align=\"center\">Os destinos e essa \r\ncan\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">Tem um verdadeiro amor\r\n<\/p><p align=\"center\">Para quando voc\u00ea for\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa\r\n<\/p><p align=\"center\">Vem andar e voa<\/p><p \r\nalign=\"center\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adquire e distribui ____ Secretarias Estaduais de Sa\u00fade os imunobiol\u00f3gicos necess\u00e1rios para ____ profilaxia da raiva humana no Brasil.\u201d Quanto ao uso da crase, completa-se as lacunas do trecho acima, correta e respectivamente, com:","provas":[{"id":41781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1240006,"hashId":"0b430c107793427462edbac39065ab09","enunciado":"<p align=justify>\u201cO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adquire e distribui ____ Secretarias Estaduais de Sa\u00fade os\r\nimunobiol\u00f3gicos necess\u00e1rios para ____ profilaxia da raiva humana no Brasil.\u201d\r\nQuanto ao uso da crase, completa-se as lacunas do trecho acima, correta e respectivamente, com:<\/p>","resposta":4482988,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a.","id":4482988,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2013 a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 \u00e0.","id":4482989,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \u2013 a.","id":4482990,"corpo":"<p align=justify>as \u2013 a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as \u2013 \u00e0.","id":4482991,"corpo":"<p align=justify>as \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abdome agudo possui causas tanto de natureza cir\u00fargica quanto de natureza essencialmente cl\u00ednica. Uma situa\u00e7\u00e3o em que a cirurgia n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria \u00e9 a:","provas":[{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1262097,"hashId":"11d98328851916814aee8e22853241de","enunciado":"<p align=justify>O abdome agudo possui causas tanto de\r\nnatureza cir\u00fargica quanto de natureza\r\nessencialmente cl\u00ednica. Uma situa\u00e7\u00e3o em que a\r\ncirurgia n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria \u00e9 a:<\/p>","resposta":4575863,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Boerhaave","id":4575861,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Boerhaave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apendicite aguda","id":4575862,"corpo":"<p align=justify>apendicite aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uremia","id":4575863,"corpo":"<p align=justify>uremia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o ovariana","id":4575864,"corpo":"<p align=justify>tor\u00e7\u00e3o ovariana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1262097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transplante mudou o tratamento da fal\u00eancia org\u00e2nica terminal. A capacidade de suprimir a resposta de rejei\u00e7\u00e3o levou ao sucesso da manuten\u00e7\u00e3o do aloenxerto observado na atualidade. A rejei\u00e7\u00e3o que ocorre mediada por c\u00e9lulas T, frequentemente acompanhada por resposta adquirida de anticorpos, que acontece nas primeiras semanas ou meses ap\u00f3s o transplante e pode ser revertida ap\u00f3s estabelecida, \u00e9 a rejei\u00e7\u00e3o do tipo:","provas":[{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1262098,"hashId":"1cab4a9e587765c4ee0d18d11b663005","enunciado":"<p align=justify>O transplante mudou o tratamento da fal\u00eancia\r\norg\u00e2nica terminal. A capacidade de suprimir a\r\nresposta de rejei\u00e7\u00e3o levou ao sucesso da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do aloenxerto observado na atualidade.\r\nA rejei\u00e7\u00e3o que ocorre mediada por c\u00e9lulas T,\r\nfrequentemente acompanhada por resposta\r\nadquirida de anticorpos, que acontece nas primeiras\r\nsemanas ou meses ap\u00f3s o transplante e pode ser\r\nrevertida ap\u00f3s estabelecida, \u00e9 a rejei\u00e7\u00e3o do tipo:<\/p>","resposta":4575871,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superaguda","id":4575870,"corpo":"<p align=justify>superaguda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aguda","id":4575871,"corpo":"<p align=justify>aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica","id":4575872,"corpo":"<p align=justify>cr\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tardia","id":4575873,"corpo":"<p align=justify>tardia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1262098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem por via videolaparosc\u00f3pica da h\u00e9rnia inguinal apresenta vantagem mec\u00e2nica no posicionamento da tela que fica localizada por detr\u00e1s do defeito, cobrindo o orif\u00edcio miopect\u00edneo e utiliza as for\u00e7as naturais da parede abdominal para manter a tela na posi\u00e7\u00e3o. Os grampos que fixam a tela devem ser evitados na regi\u00e3o conhecida como tri\u00e2ngulo da destrui\u00e7\u00e3o, pois a sua aplica\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o poderia causar a les\u00e3o do:","provas":[{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1262102,"hashId":"54a30940a79b2e85ee0ada402c2831bb","enunciado":"<p align=\"justify\">A abordagem por via videolaparosc\u00f3pica da\r\nh\u00e9rnia inguinal apresenta vantagem mec\u00e2nica no\r\nposicionamento da tela que fica localizada por detr\u00e1s\r\ndo defeito, cobrindo o orif\u00edcio miopect\u00edneo e utiliza as\r\nfor\u00e7as naturais da parede abdominal para manter a\r\ntela na posi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os grampos que fixam a tela devem ser evitados na\r\nregi\u00e3o conhecida como tri\u00e2ngulo da destrui\u00e7\u00e3o, pois a\r\nsua aplica\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o poderia causar a les\u00e3o\r\ndo:<\/p>","resposta":4575888,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nervo femoral","id":4575888,"corpo":"<p align=justify>nervo femoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ducto deferente","id":4575889,"corpo":"<p align=justify>ducto deferente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vasos esperm\u00e1ticos","id":4575890,"corpo":"<p align=justify>vasos esperm\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramo femoral do nervo genitofemoral","id":4575891,"corpo":"<p align=justify>ramo femoral do nervo genitofemoral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1262102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente jovem foi trazido pelo resgate ao pronto-socorro ap\u00f3s queda de 2 metros de altura. Queixa-se de discreta dor abdominal em hipoc\u00f4ndrio esquerdo. N\u00e3o h\u00e1 relato de outras queixas ou evid\u00eancia de outras les\u00f5es. Ap\u00f3s o exame f\u00edsico, observa-se que o paciente est\u00e1 l\u00facido e orientado, hemodinamicamente est\u00e1vel e apresenta escoria\u00e7\u00f5es em quadrante superior direito do abdome. Foi realizada tomografia computadorizada que demonstrou les\u00e3o da c\u00e1psula do ba\u00e7o de 2 cm, sem sinais de sangramento ativo. O grau dessa les\u00e3o espl\u00eanica e a melhor conduta para o caso s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1262106,"hashId":"23606dfa766044e30b19f28c51d028a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente jovem foi trazido pelo resgate ao\r\npronto-socorro ap\u00f3s queda de 2 metros de altura.\r\nQueixa-se de discreta dor abdominal em hipoc\u00f4ndrio\r\nesquerdo. N\u00e3o h\u00e1 relato de outras queixas ou\r\nevid\u00eancia de outras les\u00f5es. Ap\u00f3s o exame f\u00edsico,\r\nobserva-se que o paciente est\u00e1 l\u00facido e orientado,\r\nhemodinamicamente est\u00e1vel e apresenta\r\nescoria\u00e7\u00f5es em quadrante superior direito do\r\nabdome. Foi realizada tomografia computadorizada\r\nque demonstrou les\u00e3o da c\u00e1psula do ba\u00e7o de 2 cm,\r\nsem sinais de sangramento ativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O grau dessa les\u00e3o espl\u00eanica e a melhor conduta\r\npara o caso s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4575900,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 tratamento conservador com vigil\u00e2ncia rigorosa","id":4575900,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 tratamento conservador com vigil\u00e2ncia\r\nrigorosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 laparotomia exploradora imediata","id":4575901,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 laparotomia exploradora imediata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 tratamento conservador com vigil\u00e2ncia rigorosa","id":4575902,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 tratamento conservador com vigil\u00e2ncia\r\nrigorosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 laparotomia exploradora imediata","id":4575903,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 laparotomia exploradora imediata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1262106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 61 anos de idade d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com dor de in\u00edcio s\u00fabito em membros inferiores h\u00e1 pouco mais de uma hora. Paciente de entendimento muito limitado n\u00e3o sabendo informar sobre doen\u00e7as pr\u00e9vias, mas refere que nunca fora operado. Exame f\u00edsico mostra ritmo card\u00edaco irregularmente irregular em dois tempos, bulhas normofon\u00e9ticas, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm, press\u00e3o arterial de 190x80 mmHg. Membros inferiores p\u00e1lidos com frialdade n\u00edtida ap\u00f3s metade das coxas, perda de for\u00e7a muscular e hipoestesia bilaterais. N\u00e3o s\u00e3o palp\u00e1veis pulsos femorais, popl\u00edteos nem distais. A conduta inicial mais adequada ao caso \u00e9:","provas":[{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1262137,"hashId":"4236075b320996b37022e30b49fd5933","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 61 anos de idade d\u00e1 entrada na\r\nemerg\u00eancia com dor de in\u00edcio s\u00fabito em membros\r\ninferiores h\u00e1 pouco mais de uma hora. Paciente de\r\nentendimento muito limitado n\u00e3o sabendo informar\r\nsobre doen\u00e7as pr\u00e9vias, mas refere que nunca fora\r\noperado. Exame f\u00edsico mostra ritmo card\u00edaco\r\nirregularmente irregular em dois tempos, bulhas\r\nnormofon\u00e9ticas, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm,\r\npress\u00e3o arterial de 190x80 mmHg. Membros\r\ninferiores p\u00e1lidos com frialdade n\u00edtida ap\u00f3s metade\r\ndas coxas, perda de for\u00e7a muscular e hipoestesia\r\nbilaterais. N\u00e3o s\u00e3o palp\u00e1veis pulsos femorais,\r\npopl\u00edteos nem distais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A conduta inicial mais adequada ao caso \u00e9:<\/p>","resposta":4576014,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o plena com HNF e tromb\u00f3lise de urg\u00eancia","id":4576013,"corpo":"<p align=justify>anticoagula\u00e7\u00e3o plena com HNF e tromb\u00f3lise de\r\nurg\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e abordagem cir\u00fargica imediatamente","id":4576014,"corpo":"<p align=justify>anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e abordagem cir\u00fargica\r\nimediatamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e angiografia diagn\u00f3stica de imediato","id":4576015,"corpo":"<p align=justify>anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e angiografia\r\ndiagn\u00f3stica de imediato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o intravenosa de betabloqueadores, HBPM e angiotomografia urgente de t\u00f3rax e abdome","id":4576016,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o intravenosa de betabloqueadores,\r\nHBPM e angiotomografia urgente de t\u00f3rax e\r\nabdome<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1262137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho do \u00faltimo quadro \u201cComo eu odeio garotas\u201d, assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo como foi empregado com valor equivalente.","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262140,"hashId":"68e5a5d942c6ae4f4d3ba0d56481d3b1","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho do \u00faltimo quadro \u201cComo eu odeio\r\ngarotas\u201d, assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo <b>como<\/b>\r\nfoi empregado com valor equivalente.<\/p>","resposta":4576026,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garota ia \u00e0 biblioteca e como ela tinha prazer de estar entre os livros!","id":4576026,"corpo":"<p align=justify>A garota ia \u00e0 biblioteca e como ela tinha prazer de\r\nestar entre os livros!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como se chama o seu colega de sala que nunca faz seus trabalhos?","id":4576027,"corpo":"<p align=justify>Como se chama o seu colega de sala que nunca faz\r\nseus trabalhos?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A menina, como era muito inteligente, tinha a aten\u00e7\u00e3o toda voltada para ela.","id":4576028,"corpo":"<p align=justify>A menina, como era muito inteligente, tinha a aten\u00e7\u00e3o\r\ntoda voltada para ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pai n\u00e3o conseguia disfar\u00e7ar sua curiosidade como fazia a m\u00e3e.","id":4576029,"corpo":"<p align=justify>O pai n\u00e3o conseguia disfar\u00e7ar sua curiosidade como\r\nfazia a m\u00e3e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como o ano ia passando, o aluno se desesperava por n\u00e3o ser o primeiro da sala.","id":4576030,"corpo":"<p align=justify>Como o ano ia passando, o aluno se desesperava\r\npor n\u00e3o ser o primeiro da sala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. (Bill Watterson. O melhor de Calvin, 26.10.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br) ","id":403349,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a tira para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42431\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Bill Watterson. <i>O melhor de Calvin<\/i>, \r\n26.10.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hiperomocisteinemia \u00e9 uma doen\u00e7a que pode levar a estados hipertrombog\u00eanicos. Ela \u00e9 causada pela defici\u00eancia da enzima:","provas":[{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1262179,"hashId":"fe126000df59423d2abe57915a8de162","enunciado":"<p align=justify>A hiperomocisteinemia \u00e9 uma doen\u00e7a que pode\r\nlevar a estados hipertrombog\u00eanicos. Ela \u00e9 causada\r\npela defici\u00eancia da enzima:<\/p>","resposta":4576181,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cicloxigenase ( is\u00f4mero II)","id":4576178,"corpo":"<p align=justify>cicloxigenase ( is\u00f4mero II)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fosfodiesterase ( is\u00f4mero III)","id":4576179,"corpo":"<p align=justify>fosfodiesterase ( is\u00f4mero III)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicose- 6 \u2013 fosfato isomerase","id":4576180,"corpo":"<p align=justify>glicose- 6 \u2013 fosfato isomerase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metilenotetrahidrofolato redutase","id":4576181,"corpo":"<p align=justify>metilenotetrahidrofolato redutase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1262179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escleroterapia de varizes utilizando oleato de monoetanolamina, o componente da Tr\u00edade de Virchow afetada \u00e9:","provas":[{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1262182,"hashId":"54561e9d87ccf09c2e034613d7d75b70","enunciado":"<p align=justify>Na escleroterapia de varizes utilizando oleato de\r\nmonoetanolamina, o componente da Tr\u00edade de\r\nVirchow afetada \u00e9:<\/p>","resposta":4576188,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viscosidade do sangue","id":4576187,"corpo":"<p align=justify>viscosidade do sangue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integridade endotelial","id":4576188,"corpo":"<p align=justify>integridade endotelial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velocidade de fluxo do sangue","id":4576189,"corpo":"<p align=justify>velocidade de fluxo do sangue<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polimeriza\u00e7\u00e3o de fibrina","id":4576190,"corpo":"<p align=justify>polimeriza\u00e7\u00e3o de fibrina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1262182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento da angiorradiologia e da massiva utiliza\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o X, \u00e9 importante saber que a dose de radia\u00e7\u00e3o que atinge o corpo \u00e9:","provas":[{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1262188,"hashId":"6f100da90b5e80aec80fa4186d152d8b","enunciado":"<p align=justify>Com o advento da angiorradiologia e da massiva\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o X, \u00e9 importante saber que a\r\ndose de radia\u00e7\u00e3o que atinge o corpo \u00e9:<\/p>","resposta":4576223,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia","id":4576220,"corpo":"<p align=justify>diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inversamente proporcional \u00e0 distancia","id":4576221,"corpo":"<p align=justify>inversamente proporcional \u00e0 distancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inversamente proporcional ao dobro da dist\u00e2ncia","id":4576222,"corpo":"<p align=justify>inversamente proporcional ao dobro da dist\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inversamente proporcional ao quadrado da dist\u00e2ncia","id":4576223,"corpo":"<p align=justify>inversamente proporcional ao quadrado da\r\ndist\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1262188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, em destaque, voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado, segundo o contexto em que se encontra.","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262195,"hashId":"a30f7e1270c3842b071a29d60b7ee7e7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta, em destaque, voc\u00e1bulo\r\nempregado em sentido figurado, segundo o contexto\r\nem que se encontra.<\/p>","resposta":4576260,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante as semanas que antecederam a viagem, fui anotando dicas de amigos em folhas de caderno\u2026 (1o par\u00e1grafo)","id":4576258,"corpo":"<p align=\"justify\">Durante as semanas que antecederam a viagem, fui\r\nanotando <b>dicas<\/b> de amigos em folhas de caderno\u2026\r\n(1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que de mais saboroso provei por l\u00e1, contudo, n\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local. (3o par\u00e1grafo)","id":4576259,"corpo":"<p align=\"justify\">O que de mais saboroso <b>provei<\/b> por l\u00e1, contudo,\r\nn\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local.\r\n(3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 os transformaram nesse t\u00edmido vegetal que aguenta todos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na geladeira e quase chega a ser crocante em nossos dentes. (5o par\u00e1grafo)","id":4576260,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 os transformaram nesse t\u00edmido vegetal que\r\naguenta todos os trancos da estrada, dura <b>s\u00e9culos<\/b>\r\nna geladeira e quase chega a ser crocante em nossos\r\ndentes. (5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dou-me conta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes a serem tratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada para cinquenta milh\u00f5es de pessoas\u2026 (6o par\u00e1grafo)","id":4576261,"corpo":"<p align=\"justify\">Dou-me conta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes a\r\nserem tratadas em nosso pa\u00eds: levar <b>\u00e1gua <\/b>encanada\r\npara cinquenta milh\u00f5es de pessoas\u2026 (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 curta, meus caros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta. (6o par\u00e1grafo)","id":4576262,"corpo":"<p align=\"justify\">A vida \u00e9 curta, meus caros, e n\u00e3o podemos medir\r\n<b>esfor\u00e7os<\/b> para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta.\r\n(6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. No come\u00e7o do m\u00eas, estive em Nova York. Durante as semanas que antecederam a viagem, fui anotando dicas de amigos em folhas de caderno, guardanapos, o que tivesse \u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, consegui umas sete sugest\u00f5es; de \u201co cheesecake original\u201d, quatro; e, com os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, enchi frente e verso de um papel A4. Como amizade e comida boa s\u00e3o duas coisas que respeito muito, em dez dias nos Estados Unidos eu gabaritei as anota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, ainda no avi\u00e3o, fiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, n\u00e3o chegar a menos de dez metros de uma batata frita. O que de mais saboroso provei por l\u00e1, contudo, n\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local. Trata-se de um vegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: uma d\u00e1diva dos deuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos por aqui. Chama- se tomate. Assemelha-se bastante, por fora, \u00e0quele fruto ao qual, em nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de tomate, mas uma vez que seus dentes penetram a carne macia, o suco abundante escorre pelo queixo e o doce naturalmente se mescla ao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 diante de um alimento completamente diferente. Acontece que a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre outros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele contida. Quanto mais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O problema \u00e9 que a maior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na mesma medida em que reduz a durabilidade. Os agricultores, pensando mais na performance de seu produto dentro dos caminh\u00f5es do que em cima dos pratos, passaram a priorizar os frutos mais \u201csecos\u201d, foram cruzando-os e manipulando suas caracter\u00edsticas at\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido vegetal que aguenta todos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na geladeira e quase chega a ser crocante em nossos dentes. Dou-me conta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes a serem tratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada para cinquenta milh\u00f5es de pessoas, criar escolas que ensinem a ler e escrever de verdade, evitar que a gente morra de bala perdida ou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s autoridades competentes, sejam elas p\u00fablicas ou privadas, que, depois de resolvidos os pepinos e descascados os abacaxis, ajudem a plantar tomates de verdade no Brasil. A vida \u00e9 curta, meus caros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta. (Antonio Prata. Fruto proibido. www.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado) ","id":403359,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   No come\u00e7o do \r\nm\u00eas, estive em Nova York. \r\nDurante as\r\nsemanas que antecederam a viagem, fui \r\nanotando dicas de\r\namigos em folhas de caderno, guardanapos, o \r\nque tivesse\r\n\u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, \r\nconsegui\r\numas sete sugest\u00f5es; de \u201co <i>cheesecake<\/i> \r\noriginal\u201d, quatro; e,\r\ncom os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, \r\nenchi frente e\r\nverso de um papel A4. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Como amizade e \r\ncomida boa s\u00e3o duas coisas \r\nque respeito\r\nmuito, em dez dias nos Estados Unidos eu \r\ngabaritei as\r\nanota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, \r\nainda no avi\u00e3o,\r\nfiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, \r\nn\u00e3o chegar a\r\nmenos de dez metros de uma batata \r\nfrita. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O que de mais saboroso provei por l\u00e1, \r\ncontudo, n\u00e3o foi\r\n<i>fast-food<\/i> nem era uma especialidade \r\nlocal. \r\nTrata-se de um\r\nvegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: \r\numa d\u00e1diva dos\r\ndeuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos \r\npor aqui. Chama-\r\nse tomate. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Assemelha-se \r\nbastante, por fora, \u00e0quele \r\nfruto ao qual,\r\nem nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de \r\ntomate, mas uma\r\nvez que seus dentes penetram a carne macia, \r\no suco abundante\r\nescorre pelo queixo e o doce naturalmente se \r\nmescla\r\nao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 \r\ndiante de um\r\nalimento completamente diferente. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Acontece \r\nque a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre\r\noutros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele \r\ncontida. Quanto\r\nmais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O \r\nproblema \u00e9 que a\r\nmaior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na \r\nmesma medida\r\nem que reduz a durabilidade. Os \r\nagricultores, pensando mais\r\nna performance de seu produto dentro dos \r\ncaminh\u00f5es do que\r\nem cima dos pratos, passaram a \r\n<b>priorizar<\/b> os \r\nfrutos mais \u201csecos\u201d,\r\nforam cruzando-os e manipulando suas \r\ncaracter\u00edsticas\r\nat\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido \r\nvegetal que aguenta\r\ntodos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na \r\ngeladeira e quase\r\nchega a ser crocante em nossos dentes. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Dou-me \r\nconta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais \r\nurgentes a serem\r\ntratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada \r\npara cinquenta\r\nmilh\u00f5es de pessoas, criar escolas que \r\nensinem a ler\r\ne escrever de verdade, evitar que a gente \r\nmorra de bala perdida\r\nou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s \r\nautoridades\r\ncompetentes, sejam elas p\u00fablicas ou \r\nprivadas, que, depois\r\nde resolvidos os pepinos e descascados os \r\nabacaxis, ajudem\r\na plantar tomates de verdade no Brasil. A \r\nvida \u00e9 curta, meus\r\ncaros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para \r\ndeix\u00e1-la mais\r\ndoce, macia e suculenta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Antonio Prata. <i>Fruto proibido<\/i>. \r\nwww.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo em destaque que indica intensidade.","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262199,"hashId":"d005b4836ba692e9a65ee5bc7ba94d2c","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo em\r\ndestaque que indica <b>intensidade<\/b>.<\/p>","resposta":4576277,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, consegui umas sete sugest\u00f5es\u2026 (1o par\u00e1grafo)","id":4576273,"corpo":"<p align=\"justify\"><b>S\u00f3<\/b> de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, consegui\r\numas sete sugest\u00f5es\u2026 (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 voltei dois quilos mais gordo e, ainda no avi\u00e3o, fiz a promessa\u2026 (2o par\u00e1grafo)","id":4576274,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 voltei dois quilos mais gordo e, <b>ainda<\/b> no avi\u00e3o, fiz\r\na promessa\u2026 (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que de mais saboroso provei por l\u00e1, contudo, n\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local. (3o par\u00e1grafo)","id":4576275,"corpo":"<p align=\"justify\">O que de mais saboroso provei por <b>l\u00e1<\/b>, contudo,\r\nn\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local.\r\n(3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 pensando mais na performance de seu produto dentro dos caminh\u00f5es do que em cima dos pratos\u2026 (5o par\u00e1grafo)","id":4576276,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 pensando mais na performance de seu produto\r\n<b>dentro<\/b> dos caminh\u00f5es do que em cima dos pratos\u2026\r\n(5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta. (6o par\u00e1grafo)","id":4576277,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la <b>mais<\/b>\r\ndoce, macia e suculenta. (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. No come\u00e7o do m\u00eas, estive em Nova York. Durante as semanas que antecederam a viagem, fui anotando dicas de amigos em folhas de caderno, guardanapos, o que tivesse \u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, consegui umas sete sugest\u00f5es; de \u201co cheesecake original\u201d, quatro; e, com os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, enchi frente e verso de um papel A4. Como amizade e comida boa s\u00e3o duas coisas que respeito muito, em dez dias nos Estados Unidos eu gabaritei as anota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, ainda no avi\u00e3o, fiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, n\u00e3o chegar a menos de dez metros de uma batata frita. O que de mais saboroso provei por l\u00e1, contudo, n\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local. Trata-se de um vegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: uma d\u00e1diva dos deuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos por aqui. Chama- se tomate. Assemelha-se bastante, por fora, \u00e0quele fruto ao qual, em nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de tomate, mas uma vez que seus dentes penetram a carne macia, o suco abundante escorre pelo queixo e o doce naturalmente se mescla ao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 diante de um alimento completamente diferente. Acontece que a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre outros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele contida. Quanto mais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O problema \u00e9 que a maior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na mesma medida em que reduz a durabilidade. Os agricultores, pensando mais na performance de seu produto dentro dos caminh\u00f5es do que em cima dos pratos, passaram a priorizar os frutos mais \u201csecos\u201d, foram cruzando-os e manipulando suas caracter\u00edsticas at\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido vegetal que aguenta todos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na geladeira e quase chega a ser crocante em nossos dentes. Dou-me conta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes a serem tratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada para cinquenta milh\u00f5es de pessoas, criar escolas que ensinem a ler e escrever de verdade, evitar que a gente morra de bala perdida ou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s autoridades competentes, sejam elas p\u00fablicas ou privadas, que, depois de resolvidos os pepinos e descascados os abacaxis, ajudem a plantar tomates de verdade no Brasil. A vida \u00e9 curta, meus caros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta. (Antonio Prata. Fruto proibido. www.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado) ","id":403359,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   No come\u00e7o do \r\nm\u00eas, estive em Nova York. \r\nDurante as\r\nsemanas que antecederam a viagem, fui \r\nanotando dicas de\r\namigos em folhas de caderno, guardanapos, o \r\nque tivesse\r\n\u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, \r\nconsegui\r\numas sete sugest\u00f5es; de \u201co <i>cheesecake<\/i> \r\noriginal\u201d, quatro; e,\r\ncom os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, \r\nenchi frente e\r\nverso de um papel A4. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Como amizade e \r\ncomida boa s\u00e3o duas coisas \r\nque respeito\r\nmuito, em dez dias nos Estados Unidos eu \r\ngabaritei as\r\nanota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, \r\nainda no avi\u00e3o,\r\nfiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, \r\nn\u00e3o chegar a\r\nmenos de dez metros de uma batata \r\nfrita. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O que de mais saboroso provei por l\u00e1, \r\ncontudo, n\u00e3o foi\r\n<i>fast-food<\/i> nem era uma especialidade \r\nlocal. \r\nTrata-se de um\r\nvegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: \r\numa d\u00e1diva dos\r\ndeuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos \r\npor aqui. Chama-\r\nse tomate. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Assemelha-se \r\nbastante, por fora, \u00e0quele \r\nfruto ao qual,\r\nem nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de \r\ntomate, mas uma\r\nvez que seus dentes penetram a carne macia, \r\no suco abundante\r\nescorre pelo queixo e o doce naturalmente se \r\nmescla\r\nao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 \r\ndiante de um\r\nalimento completamente diferente. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Acontece \r\nque a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre\r\noutros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele \r\ncontida. Quanto\r\nmais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O \r\nproblema \u00e9 que a\r\nmaior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na \r\nmesma medida\r\nem que reduz a durabilidade. Os \r\nagricultores, pensando mais\r\nna performance de seu produto dentro dos \r\ncaminh\u00f5es do que\r\nem cima dos pratos, passaram a \r\n<b>priorizar<\/b> os \r\nfrutos mais \u201csecos\u201d,\r\nforam cruzando-os e manipulando suas \r\ncaracter\u00edsticas\r\nat\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido \r\nvegetal que aguenta\r\ntodos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na \r\ngeladeira e quase\r\nchega a ser crocante em nossos dentes. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Dou-me \r\nconta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais \r\nurgentes a serem\r\ntratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada \r\npara cinquenta\r\nmilh\u00f5es de pessoas, criar escolas que \r\nensinem a ler\r\ne escrever de verdade, evitar que a gente \r\nmorra de bala perdida\r\nou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s \r\nautoridades\r\ncompetentes, sejam elas p\u00fablicas ou \r\nprivadas, que, depois\r\nde resolvidos os pepinos e descascados os \r\nabacaxis, ajudem\r\na plantar tomates de verdade no Brasil. A \r\nvida \u00e9 curta, meus\r\ncaros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para \r\ndeix\u00e1-la mais\r\ndoce, macia e suculenta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Antonio Prata. <i>Fruto proibido<\/i>. \r\nwww.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de intensidade","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de intensidade","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409271,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-intensidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia verbal e nominal a frase:","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262201,"hashId":"7649f8eabbe9ce191f607f3000ee6a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia verbal e nominal a frase:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4576292,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem vai nos Estados Unidos n\u00e3o pode deixar de provar o cheesecake.","id":4576288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem vai nos Estados Unidos n\u00e3o pode deixar de provar o <em>cheesecake<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes da viagem, Antonio estava \u00e1vido a provar as especialidades culin\u00e1rias.","id":4576289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da viagem, Antonio estava \u00e1vido a provar as especialidades culin\u00e1rias.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os legumes t\u00eam nutrientes a que o corpo n\u00e3o pode abrir m\u00e3o.","id":4576290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os legumes t\u00eam nutrientes a que o corpo n\u00e3o pode abrir m\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amizade \u00e9 uma das coisas por que mais prezo na vida.","id":4576291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amizade \u00e9 uma das coisas por que mais prezo na vida.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antonio Prata implicou com os tomates brasileiros por serem inferiores.","id":4576292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio Prata implicou com os tomates brasileiros por serem inferiores.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. No come\u00e7o do m\u00eas, estive em Nova York. Durante as semanas que antecederam a viagem, fui anotando dicas de amigos em folhas de caderno, guardanapos, o que tivesse \u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, consegui umas sete sugest\u00f5es; de \u201co cheesecake original\u201d, quatro; e, com os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, enchi frente e verso de um papel A4. Como amizade e comida boa s\u00e3o duas coisas que respeito muito, em dez dias nos Estados Unidos eu gabaritei as anota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, ainda no avi\u00e3o, fiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, n\u00e3o chegar a menos de dez metros de uma batata frita. O que de mais saboroso provei por l\u00e1, contudo, n\u00e3o foi fast-food nem era uma especialidade local. Trata-se de um vegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: uma d\u00e1diva dos deuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos por aqui. Chama- se tomate. Assemelha-se bastante, por fora, \u00e0quele fruto ao qual, em nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de tomate, mas uma vez que seus dentes penetram a carne macia, o suco abundante escorre pelo queixo e o doce naturalmente se mescla ao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 diante de um alimento completamente diferente. Acontece que a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre outros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele contida. Quanto mais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O problema \u00e9 que a maior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na mesma medida em que reduz a durabilidade. Os agricultores, pensando mais na performance de seu produto dentro dos caminh\u00f5es do que em cima dos pratos, passaram a priorizar os frutos mais \u201csecos\u201d, foram cruzando-os e manipulando suas caracter\u00edsticas at\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido vegetal que aguenta todos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na geladeira e quase chega a ser crocante em nossos dentes. Dou-me conta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes a serem tratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada para cinquenta milh\u00f5es de pessoas, criar escolas que ensinem a ler e escrever de verdade, evitar que a gente morra de bala perdida ou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s autoridades competentes, sejam elas p\u00fablicas ou privadas, que, depois de resolvidos os pepinos e descascados os abacaxis, ajudem a plantar tomates de verdade no Brasil. A vida \u00e9 curta, meus caros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para deix\u00e1-la mais doce, macia e suculenta. (Antonio Prata. Fruto proibido. www.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado) ","id":403359,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   No come\u00e7o do \r\nm\u00eas, estive em Nova York. \r\nDurante as\r\nsemanas que antecederam a viagem, fui \r\nanotando dicas de\r\namigos em folhas de caderno, guardanapos, o \r\nque tivesse\r\n\u00e0 m\u00e3o. S\u00f3 de \u201co melhor hamb\u00farguer do mundo\u201d, \r\nconsegui\r\numas sete sugest\u00f5es; de \u201co <i>cheesecake<\/i> \r\noriginal\u201d, quatro; e,\r\ncom os endere\u00e7os para comer sandu\u00edches, \r\nenchi frente e\r\nverso de um papel A4. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Como amizade e \r\ncomida boa s\u00e3o duas coisas \r\nque respeito\r\nmuito, em dez dias nos Estados Unidos eu \r\ngabaritei as\r\nanota\u00e7\u00f5es: voltei dois quilos mais gordo e, \r\nainda no avi\u00e3o,\r\nfiz a promessa de, nos pr\u00f3ximos seis meses, \r\nn\u00e3o chegar a\r\nmenos de dez metros de uma batata \r\nfrita. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O que de mais saboroso provei por l\u00e1, \r\ncontudo, n\u00e3o foi\r\n<i>fast-food<\/i> nem era uma especialidade \r\nlocal. \r\nTrata-se de um\r\nvegetal. Ou, para ser mais exato, um fruto: \r\numa d\u00e1diva dos\r\ndeuses que, infelizmente, n\u00e3o a encontramos \r\npor aqui. Chama-\r\nse tomate. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Assemelha-se \r\nbastante, por fora, \u00e0quele \r\nfruto ao qual,\r\nem nosso pa\u00eds, tamb\u00e9m damos o nome de \r\ntomate, mas uma\r\nvez que seus dentes penetram a carne macia, \r\no suco abundante\r\nescorre pelo queixo e o doce naturalmente se \r\nmescla\r\nao sal em sua l\u00edngua, voc\u00ea entende que est\u00e1 \r\ndiante de um\r\nalimento completamente diferente. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Acontece \r\nque a qualidade do tomate est\u00e1 ligada, entre\r\noutros fatores, \u00e0 quantidade de \u00e1gua nele \r\ncontida. Quanto\r\nmais l\u00edquido, mais macio e saboroso. O \r\nproblema \u00e9 que a\r\nmaior presen\u00e7a de suco aumenta o sabor na \r\nmesma medida\r\nem que reduz a durabilidade. Os \r\nagricultores, pensando mais\r\nna performance de seu produto dentro dos \r\ncaminh\u00f5es do que\r\nem cima dos pratos, passaram a \r\n<b>priorizar<\/b> os \r\nfrutos mais \u201csecos\u201d,\r\nforam cruzando-os e manipulando suas \r\ncaracter\u00edsticas\r\nat\u00e9 que os transformaram nesse t\u00edmido \r\nvegetal que aguenta\r\ntodos os trancos da estrada, dura s\u00e9culos na \r\ngeladeira e quase\r\nchega a ser crocante em nossos dentes. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Dou-me \r\nconta de que h\u00e1 quest\u00f5es mais \r\nurgentes a serem\r\ntratadas em nosso pa\u00eds: levar \u00e1gua encanada \r\npara cinquenta\r\nmilh\u00f5es de pessoas, criar escolas que \r\nensinem a ler\r\ne escrever de verdade, evitar que a gente \r\nmorra de bala perdida\r\nou picada de mosquito. Mas queria pedir \u00e0s \r\nautoridades\r\ncompetentes, sejam elas p\u00fablicas ou \r\nprivadas, que, depois\r\nde resolvidos os pepinos e descascados os \r\nabacaxis, ajudem\r\na plantar tomates de verdade no Brasil. A \r\nvida \u00e9 curta, meus\r\ncaros, e n\u00e3o podemos medir esfor\u00e7os para \r\ndeix\u00e1-la mais\r\ndoce, macia e suculenta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Antonio Prata. <i>Fruto proibido<\/i>. \r\nwww.estadao.com.br, 13.12.2010. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da frase a seguir: H\u00e1 sempre muito tumulto quando ____________pessoas saem____________ compras em \u00e9pocas festivas. O ideal seria antecip\u00e1-las_____________ fim de evitar sufocos.","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262228,"hashId":"e37d01a16ac583c50753c3a88ab57965","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase,\r\nassinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente,\r\nas lacunas da frase a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">H\u00e1 sempre muito tumulto quando ____________pessoas\r\nsaem____________ compras em \u00e9pocas festivas. O ideal\r\nseria antecip\u00e1-las_____________ fim de evitar sufocos.<\/p>","resposta":4576414,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0","id":4576412,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 as \u2026 \u00e0","id":4576413,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 as \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \u2026 \u00e0s \u2026 a","id":4576414,"corpo":"<p align=justify>as \u2026 \u00e0s \u2026 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as \u2026 as \u2026 \u00e0","id":4576415,"corpo":"<p align=justify>as \u2026 as \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 a","id":4576416,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. \u00c9 s\u00f3 sair da esta\u00e7\u00e3o Osasco da CPTM para chegar ao principal polo varejista de rua do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 descontada a 25 de Mar\u00e7o, claro. Os quatro quarteir\u00f5es fechados para carros que comp\u00f5em o cal\u00e7ad\u00e3o da rua Ant\u00f4nio Ag\u00fa, em Osasco, concentram 250 lojas e recebem 350 mil pessoas por dia. Pre\u00e7os competitivos, f\u00e1cil acesso e alternativa ao tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo s\u00e3o chamarizes para consumidores locais, de cidades vizinhas (Barueri, Itapevi e Cotia) e de bairros da zona oeste paulistana (Butant\u00e3 e Jaguar\u00e9). A locutora Sonia De Piere, 53, \u00e9 uma paulistana que prefere comprar em Osasco a enfrentar o tr\u00e2nsito em dire\u00e7\u00e3o ao centro de S\u00e3o Paulo. \u201cO estacionamento \u00e9 mais barato, os pre\u00e7os s\u00e3o bons, e os supermercados distribuem sacolinha pl\u00e1stica\u201d, resume. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial de Osasco, na \u00e9poca do Natal, o lugar recebe 1,5 milh\u00e3o de consumidores\/dia. \u201cA posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ajuda. Osasco era bairro de S\u00e3o Paulo, e isso colaborou para que o com\u00e9rcio crescesse de maneira vertiginosa\u201d, diz Andr\u00e9 Menezes, presidente da entidade. Ao longo do caminho, uma s\u00e9rie de lojas lado a lado supre demandas que v\u00e3o de flores a eletr\u00f4nicos. H\u00e1 produtos naturais a granel, moda, bijuterias e utens\u00edlios para casa, entre outros itens. Mas o forte s\u00e3o os cal\u00e7ados. \u201cA cidade \u00e9 um dos ber\u00e7os da comunidade arm\u00eania, que domina esse mercado\u201d, explica Menezes. (Amanda Nogueira. Cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco s\u00f3 perde para a 25 de Mar\u00e7o em n\u00famero de lojas. http:\/\/especial.folha.uol.com.br, 13.03.2016. Adaptado)","id":403362,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 16 a 20. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u00c9 s\u00f3 sair da \r\nesta\u00e7\u00e3o Osasco da CPTM para \r\nchegar ao\r\nprincipal polo varejista de rua do Estado de \r\nS\u00e3o Paulo \u2013 descontada\r\na 25 de Mar\u00e7o, claro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Os quatro \r\nquarteir\u00f5es fechados para carros \r\nque comp\u00f5em\r\no cal\u00e7ad\u00e3o da rua Ant\u00f4nio Ag\u00fa, em Osasco, \r\nconcentram\r\n250 lojas e recebem 350 mil pessoas por \r\ndia. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Pre\u00e7os competitivos, f\u00e1cil acesso e \r\nalternativa ao tr\u00e2nsito\r\nde S\u00e3o Paulo s\u00e3o chamarizes para \r\nconsumidores locais,\r\nde cidades vizinhas (Barueri, Itapevi e \r\nCotia) e de bairros da\r\nzona oeste paulistana (Butant\u00e3 e \r\nJaguar\u00e9). <\/p><p align=\"justify\">  \r\n A locutora Sonia De Piere, 53, \u00e9 uma \r\npaulistana que prefere\r\ncomprar em Osasco a enfrentar o tr\u00e2nsito em \r\ndire\u00e7\u00e3o ao\r\ncentro de S\u00e3o Paulo. \u201cO estacionamento \u00e9 \r\nmais barato, os\r\npre\u00e7os s\u00e3o bons, e os supermercados \r\ndistribuem sacolinha\r\npl\u00e1stica\u201d, resume. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   De acordo com a \r\nAssocia\u00e7\u00e3o Comercial e \r\nEmpresarial\r\nde Osasco, na \u00e9poca do Natal, o lugar recebe \r\n1,5 milh\u00e3o de\r\nconsumidores\/dia. \u201cA posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \r\najuda. Osasco era\r\nbairro de S\u00e3o Paulo, e isso colaborou para \r\nque o com\u00e9rcio\r\ncrescesse de maneira vertiginosa\u201d, diz Andr\u00e9 \r\nMenezes, presidente\r\nda entidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao longo do \r\ncaminho, uma s\u00e9rie de lojas lado \r\na lado\r\n<b>supre<\/b> demandas que v\u00e3o de flores a \r\neletr\u00f4nicos. H\u00e1 produtos\r\nnaturais a granel, moda, bijuterias e \r\nutens\u00edlios para casa,\r\nentre outros itens. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Mas o forte s\u00e3o \r\nos cal\u00e7ados. \u201cA cidade \u00e9 um \r\ndos ber\u00e7os\r\nda comunidade arm\u00eania, que domina esse \r\nmercado\u201d, explica\r\nMenezes. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Amanda Nogueira. \r\n<i>Cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco s\u00f3 \r\nperde para a 25 de Mar\u00e7o em\r\nn\u00famero de lojas<\/i>. \r\nhttp:\/\/especial.folha.uol.com.br, \r\n13.03.2016. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a prepara\u00e7\u00e3o de certo suco, utilizam-se tr\u00eas partes de \u00e1gua para cada parte de suco concentrado. Se for preparado 1 L desse suco (\u00e1gua mais suco concentrado), ent\u00e3o a quantidade de \u00e1gua a ser utilizada \u00e9","provas":[{"id":42431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa","id":17943},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-assistencia-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistencia Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1262249,"hashId":"0be9b97dd807f86795096600b5e00147","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para a prepara\u00e7\u00e3o de certo suco, utilizam-se tr\u00eas partes\r\nde \u00e1gua para cada parte de suco concentrado. Se for\r\npreparado 1 L desse suco (\u00e1gua mais suco concentrado),\r\nent\u00e3o a quantidade de \u00e1gua a ser utilizada \u00e9<\/p><\/p>","resposta":4576512,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"660 mL.","id":4576508,"corpo":"<p align=justify>660 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"700 mL.","id":4576509,"corpo":"<p align=justify>700 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"710 mL.","id":4576510,"corpo":"<p align=justify>710 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"730 mL.","id":4576511,"corpo":"<p align=justify>730 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750 mL.","id":4576512,"corpo":"<p align=justify>750 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1262249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento formal que descreve as opera\u00e7\u00f5es efetuadas pela unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, de acordo com a realidade e as caracter\u00edsticas de cada etapa e conforme os crit\u00e9rios estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor, chama-se: ","provas":[{"id":42311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258338,"hashId":"785a096dc89e4dd34f3a800bfd23ff7f","enunciado":"<p align=justify>O documento formal que descreve as opera\u00e7\u00f5es\r\nefetuadas pela unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, de acordo com a realidade e as caracter\u00edsticas de cada etapa e conforme os crit\u00e9rios estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor, chama-se: <\/p>","resposta":4560915,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manual do t\u00e9cnico de nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica ","id":4560912,"corpo":"<p align=justify>manual do t\u00e9cnico de nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organograma da unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o ","id":4560913,"corpo":"<p align=justify>organograma da unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cronograma de tarefas ","id":4560914,"corpo":"<p align=justify>cronograma de tarefas\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manual de boas pr\u00e1ticas","id":4560915,"corpo":"<p align=justify>manual de boas pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/1258338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 o profissional que tem, entre outras considera\u00e7\u00f5es, a compreens\u00e3o dos componentes do sistema de:","provas":[{"id":42311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258361,"hashId":"39e8e99ffbc3f862fed78a7a685f3d3b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 o profissional que tem, entre outras considera\u00e7\u00f5es, a compreens\u00e3o dos componentes do sistema de:<\/p>","resposta":4561009,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenagem em c\u00e2maras frias ","id":4561006,"corpo":"<p align=justify>armazenagem em c\u00e2maras frias\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o de alimentos ","id":4561007,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o de alimentos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condicionamento dos alimentos secos ","id":4561008,"corpo":"<p align=justify>condicionamento dos alimentos secos\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle","id":4561009,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1258361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chamam-se alimentos supergelados aqueles submetidos ao m\u00e9todo que consiste em um resfriamento brusco e manuten\u00e7\u00e3o a-18\u00b0C at\u00e9- 40\u00b0C, ininterruptamente, at\u00e9 o momento do degelo e consumo. A temperatura utilizada para o resfriamento brusco deve ser de:","provas":[{"id":42311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258375,"hashId":"33096d9aa0f53c385e160ce5519fc00f","enunciado":"<p align=justify>Chamam-se alimentos supergelados aqueles\r\nsubmetidos ao m\u00e9todo que consiste em um resfriamento brusco e manuten\u00e7\u00e3o a-18\u00b0C at\u00e9- 40\u00b0C, ininterruptamente, at\u00e9 o momento do degelo e consumo. A temperatura utilizada para o resfriamento brusco deve ser de:<\/p>","resposta":4565765,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1 0\u00baC a -20\u00b0C ","id":4565764,"corpo":"<p align=justify>-1 0\u00baC a -20\u00b0C\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-30\u00baC a -50\u00baC ","id":4565765,"corpo":"<p align=justify>-30\u00baC a -50\u00baC\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-60\u00b0C a -80\u00b0C ","id":4565766,"corpo":"<p align=justify>-60\u00b0C a -80\u00b0C\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-90\u00baCa-110\u00baC","id":4565767,"corpo":"<p align=justify>-90\u00baCa-110\u00baC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1258375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se separa um alimento s\u00f3lido de um l\u00edquido, deve-se utilizar o seguinte processo:","provas":[{"id":42311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258383,"hashId":"cc1e684794c5b2982873f4d15c87edc1","enunciado":"<p align=justify>Quando se separa um alimento s\u00f3lido de um l\u00edquido, deve-se utilizar o seguinte processo:<\/p>","resposta":4561097,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decanta\u00e7\u00e3o ","id":4561096,"corpo":"<p align=justify>decanta\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sedimenta\u00e7\u00e3o ","id":4561097,"corpo":"<p align=justify>sedimenta\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centrifuga\u00e7\u00e3o ","id":4561098,"corpo":"<p align=justify>centrifuga\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destila\u00e7\u00e3o","id":4561099,"corpo":"<p align=justify>destila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","pai":398492,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398494,"slug":"nutricao-classificacao-dos-alimentos-quanto-origem-beneficiamento-e-grau-de-perecibilidade"}],"slug":"nutricao\/1258383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser solicitado para confeccionar um \"gesso de contato total\", um t\u00e9cnico de imobiliza\u00e7\u00e3o deve se preparar para tratar:","provas":[{"id":42314,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258427,"hashId":"ce1cecf5b8081cb562bb285fb60e67b0","enunciado":"<p align=justify>Ao ser solicitado para confeccionar um \"gesso\r\nde contato total\", um t\u00e9cnico de imobiliza\u00e7\u00e3o deve se preparar para tratar:<\/p>","resposta":4561299,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fratura de calc\u00e2neo ","id":4561298,"corpo":"<p align=justify>fratura de calc\u00e2neo\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera plantar do p\u00e9 diab\u00e9tico ","id":4561299,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera plantar do p\u00e9 diab\u00e9tico\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fasci\u00edte plantar ","id":4561300,"corpo":"<p align=justify>fasci\u00edte plantar\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neuroma de Morton","id":4561301,"corpo":"<p align=justify>neuroma de Morton<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1258427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Oriz\u00e2nia, no momento de transi\u00e7\u00e3o de mandatos, o Prefeito em exerc\u00edcio dever\u00e1 preparar um relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o municipal a ser entregue ao sucessor eleito. Nesse relat\u00f3rio, dever\u00e1 constar o seguinte item:","provas":[{"id":42055,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-access-contador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1249953,"hashId":"ed2781dcd1b019eeb03f8e59d87d3190","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nOriz\u00e2nia, no momento de transi\u00e7\u00e3o de mandatos, o\r\nPrefeito em exerc\u00edcio dever\u00e1 preparar um relat\u00f3rio da\r\nsitua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o municipal a ser entregue ao\r\nsucessor eleito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse relat\u00f3rio, dever\u00e1 constar o seguinte item:<\/p>","resposta":4525197,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas necess\u00e1rias \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o das contas municipais perante a C\u00e2mara dos Vereadores.","id":4525194,"corpo":"<p align=justify>medidas necess\u00e1rias \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o das contas\r\nmunicipais perante a C\u00e2mara dos Vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetuar a presta\u00e7\u00e3o de contas de conv\u00eanios celebrados com organismos da Uni\u00e3o, Estado e entidades civis, bem como recebimento de subven\u00e7\u00f5es ou aux\u00edlios.","id":4525195,"corpo":"<p align=justify>efetuar a presta\u00e7\u00e3o de contas de conv\u00eanios celebrados\r\ncom organismos da Uni\u00e3o, Estado e entidades civis,\r\nbem como recebimento de subven\u00e7\u00f5es ou aux\u00edlios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o de cada unidade de conserva\u00e7\u00e3o ambiental, caso o Munic\u00edpio possua alguma.","id":4525196,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00e3o de cada unidade de conserva\u00e7\u00e3o ambiental,\r\ncaso o Munic\u00edpio possua alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o dos servidores do Munic\u00edpio, seu custo, quantidade, e \u00f3rg\u00e3os que est\u00e3o lotados e em exerc\u00edcio.","id":4525197,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00e3o dos servidores do Munic\u00edpio, seu custo,\r\nquantidade, e \u00f3rg\u00e3os que est\u00e3o lotados e em exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias a serem recebidas da Uni\u00e3o e do Estado por for\u00e7a de mandamento constitucional, de contratos p\u00fablicos ou de conv\u00eanios.","id":4525198,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias a serem recebidas da Uni\u00e3o e do Estado\r\npor for\u00e7a de mandamento constitucional, de contratos\r\np\u00fablicos ou de conv\u00eanios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Oriz\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Oriz\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418781,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-orizania-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1249953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes do Encerramento do Exerc\u00edcio, o total de d\u00e9bitos e total de cr\u00e9ditos ser\u00e1 de:","provas":[{"id":42055,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-access-contador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1249959,"hashId":"1b66a5f38992bfd7944943dceb9010f7","enunciado":"<p align=justify>Antes do Encerramento do Exerc\u00edcio, o total de d\u00e9bitos e\r\ntotal de cr\u00e9ditos ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":4525216,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73.000,00.","id":4525212,"corpo":"73.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"145.000,00.","id":4525213,"corpo":"145.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"218.000,00.","id":4525214,"corpo":"218.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220.000,00.","id":4525215,"corpo":"220.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"223.000,00.","id":4525216,"corpo":"223.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir referem-se \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22. A empresa Encerrando S\/A apresentou os seguintes saldos em suas contas em 31\/12\/2019: ","id":401889,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es a seguir referem-se \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A empresa Encerrando S\/A apresentou os seguintes saldos\r\nem suas contas em 31\/12\/2019: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42055\/11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Plano, Teoria e Classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Plano, Teoria e Classifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416768,"slug":"contabilidade-geral-plano-teoria-e-classificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1249959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o encerramento do Exerc\u00edcio, o valor do Ativo, Capital de Terceiros e Capital Pr\u00f3prio ser\u00e1, respectivamente de:","provas":[{"id":42055,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-access-contador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1249960,"hashId":"6705832b4890239d161fbe998e5d8fb7","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o encerramento do Exerc\u00edcio, o valor do Ativo, Capital\r\nde Terceiros e Capital Pr\u00f3prio ser\u00e1, respectivamente de:<\/p>","resposta":4525222,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"69.000,00, 19.000,00 e 50.000,00.","id":4525222,"corpo":"69.000,00, 19.000,00 e 50.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"73.000,00, 23.000,00 e 50.000,00.","id":4525223,"corpo":"73.000,00, 23.000,00 e 50.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"77.000,00, 19.000,00 e 55.000,00.","id":4525224,"corpo":"77.000,00, 19.000,00 e 55.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"78.000,00, 73.000,00 e 5.000,00.","id":4525225,"corpo":"78.000,00, 73.000,00 e 5.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"145.000,00, 150.000,00 e 5.000,00.","id":4525226,"corpo":"145.000,00, 150.000,00 e 5.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir referem-se \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22. A empresa Encerrando S\/A apresentou os seguintes saldos em suas contas em 31\/12\/2019: ","id":401889,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es a seguir referem-se \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A empresa Encerrando S\/A apresentou os seguintes saldos\r\nem suas contas em 31\/12\/2019: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42055\/11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1249960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de cereais na despensa, pode-se afirmar que a temperatura ambiente m\u00e1xima n\u00e3o deve ultrapassar os:","provas":[{"id":42311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258390,"hashId":"8073051dedb4b24824639698745404c7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de cereais na\r\ndespensa, pode-se afirmar que a temperatura ambiente m\u00e1xima n\u00e3o deve ultrapassar os:<\/p>","resposta":4561125,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26\u00baC ","id":4561125,"corpo":"<p align=justify>26\u00baC\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22\u00baC ","id":4561126,"corpo":"<p align=justify>22\u00baC\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18\u00b0C ","id":4561127,"corpo":"<p align=justify>18\u00b0C\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14\u00b0C","id":4561128,"corpo":"<p align=justify>14\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/1258390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gesso circular axilopalmar \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para imobiliza\u00e7\u00e3o no tratamento conservador da fratura do:","provas":[{"id":42314,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258438,"hashId":"31f85d14f40e2ef68f7e96763fdbe4df","enunciado":"<p align=justify>O gesso circular axilopalmar \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o no tratamento conservador da fratura do:<\/p>","resposta":4561331,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e1lus ","id":4561330,"corpo":"<p align=justify>At\u00e1lus\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escafoide ","id":4561331,"corpo":"<p align=justify>escafoide\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"navicular ","id":4561332,"corpo":"<p align=justify>navicular\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cuneiforme","id":4561333,"corpo":"<p align=justify>cuneiforme<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1258438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos exames realizados em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas para o diagn\u00f3stico de s\u00edfilis \u00e9 a bacterioscopia utilizando o m\u00e9todo de Fontana- Tribondeau. Uma das solu\u00e7\u00f5es utilizadas neste m\u00e9todo para a impregna\u00e7\u00e3o do corpo das espiroquetas \u00e9 composta por:","provas":[{"id":42318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258572,"hashId":"f628e3de0cd5c943efe54490213e6c8c","enunciado":"<p align=justify>Um dos exames realizados em laborat\u00f3rios de\r\nan\u00e1lises cl\u00ednicas para o diagn\u00f3stico de s\u00edfilis \u00e9 a\r\nbacterioscopia utilizando o m\u00e9todo de Fontana-\r\nTribondeau. Uma das solu\u00e7\u00f5es utilizadas neste\r\nm\u00e9todo para a impregna\u00e7\u00e3o do corpo das\r\nespiroquetas \u00e9 composta por:<\/p>","resposta":4561744,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00eanico","id":4561743,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido f\u00eanico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrato de prata","id":4561744,"corpo":"<p align=justify>nitrato de prata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bismuto coloidal","id":4561745,"corpo":"<p align=justify>bismuto coloidal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iodeto de pot\u00e1ssio","id":4561746,"corpo":"<p align=justify>iodeto de pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1258572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As an\u00e1lises imuno-hematol\u00f3gicas s\u00e3o essenciais para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos transfusionais do sangue e seus componentes. Uma amostra de sangue enviada ao laborat\u00f3rio teve seus eritr\u00f3citos aglutinando com os soros anti-A e anti-B, e seu plasma n\u00e3o aglutinando com as hem\u00e1cias do tipo A e B, sendo classificada no sistema eritrocit\u00e1rio ABO como:","provas":[{"id":42318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-tecnico-em-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1258619,"hashId":"4bbdd180cf20ce00d2219bd42551d4a6","enunciado":"<p align=\"justify\">As an\u00e1lises imuno-hematol\u00f3gicas s\u00e3o\r\nessenciais para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos\r\ntransfusionais do sangue e seus componentes. <\/p><p align=\"justify\">Uma amostra de sangue enviada ao laborat\u00f3rio teve\r\nseus eritr\u00f3citos aglutinando com os soros anti-A e\r\nanti-B, e seu plasma n\u00e3o aglutinando com as\r\nhem\u00e1cias do tipo A e B, sendo classificada no sistema\r\neritrocit\u00e1rio ABO como:<\/p>","resposta":4561895,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":4561893,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":4561894,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AB","id":4561895,"corpo":"<p align=justify>AB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O","id":4561896,"corpo":"<p align=justify>O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1258619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando procedimentos operat\u00f3rios ou cir\u00fargicos s\u00e3o executados em dentes dec\u00edduos inferiores de um paciente infantil, o nervo alveolar inferior deve ser bloqueado. Durante a t\u00e9cnica anest\u00e9sica, \u00e9 importante considerar que o forame mandibular, em crian\u00e7as, est\u00e1 localizado:","provas":[{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1260095,"hashId":"337f45cb7ef0ecb500d6faa30637d903","enunciado":"<p align=justify>Quando procedimentos operat\u00f3rios ou\r\ncir\u00fargicos s\u00e3o executados em dentes dec\u00edduos\r\ninferiores de um paciente infantil, o nervo alveolar\r\ninferior deve ser bloqueado. Durante a t\u00e9cnica\r\nanest\u00e9sica, \u00e9 importante considerar que o forame\r\nmandibular, em crian\u00e7as, est\u00e1 localizado:<\/p>","resposta":4567654,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais para baixo e para posterior","id":4567654,"corpo":"<p align=justify>mais para baixo e para posterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais para baixo e para anterior","id":4567655,"corpo":"<p align=justify>mais para baixo e para anterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais para cima e para posterior","id":4567656,"corpo":"<p align=justify>mais para cima e para posterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais para cima e para anterior","id":4567657,"corpo":"<p align=justify>mais para cima e para anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1260095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a c\u00e1rie ainda se destaca como o principal agravo de sa\u00fade bucal na inf\u00e2ncia, contribuindo para que muitas crian\u00e7as possuam dentes com comprometimento pulpar, e a terapia pulpar permite que estes dentes dec\u00edduos sejam mantidos na arcada at\u00e9 o momento da sua esfolia\u00e7\u00e3o. Sobre o tratamento pulpar indireto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1260115,"hashId":"08d59c8ce6158624684d19cf34f61c19","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a c\u00e1rie ainda se destaca como o\r\nprincipal agravo de sa\u00fade bucal na inf\u00e2ncia,\r\ncontribuindo para que muitas crian\u00e7as possuam\r\ndentes com comprometimento pulpar, e a terapia\r\npulpar permite que estes dentes dec\u00edduos sejam\r\nmantidos na arcada at\u00e9 o momento da sua esfolia\u00e7\u00e3o.\r\nSobre o tratamento pulpar indireto, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4567734,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"induz forma\u00e7\u00e3o de dentina terci\u00e1ria com a finalidade de proteger o tecido pulpar de est\u00edmulos negativos","id":4567734,"corpo":"<p align=justify>induz forma\u00e7\u00e3o de dentina terci\u00e1ria com a\r\nfinalidade de proteger o tecido pulpar de\r\nest\u00edmulos negativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 indicado para dentes com pelo menos 1\/3 de raiz intacta","id":4567735,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 indicado para dentes com pelo menos 1\/3 de\r\nraiz intacta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, uma pequena por\u00e7\u00e3o de dentina cariada amolecida \u00e9 deixada nas margens e na por\u00e7\u00e3o mais profunda da les\u00e3o","id":4567736,"corpo":"<p align=justify>durante a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, uma pequena\r\npor\u00e7\u00e3o de dentina cariada amolecida \u00e9 deixada\r\nnas margens e na por\u00e7\u00e3o mais profunda da les\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do tratamento, a cavidade deve ser reaberta no per\u00edodo de 6-8 semanas para a remo\u00e7\u00e3o cuidadosa do tecido remanescent","id":4567737,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do tratamento, a cavidade deve\r\nser reaberta no per\u00edodo de 6-8 semanas para a\r\nremo\u00e7\u00e3o cuidadosa do tecido remanescent<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamentos Conservadores da Polpa","oab":false,"nome":"Tratamentos Conservadores da Polpa","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399350,"slug":"odontologia-tratamentos-conservadores-da-polpa"}],"slug":"odontologia\/1260115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}