{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4866,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O artigo 26 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, determina que a destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas deve ser autorizada por lei espec\u00edfica, atendendo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais. II. Est\u00e1 de acordo com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, a despesa que esteja abrangida por cr\u00e9dito gen\u00e9rico e cujo valor n\u00e3o ultrapassa o teto de 2% (dois porcento) do limite superior de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o per\u00edodo de dois anos, conforme disp\u00f5e o artigo 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal. III. O artigo 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.527, de 2011, considera que o termo \u201cdisponibilidade\u201d deve ser usado para designar a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que apenas pode ser acessada por um grupo espec\u00edfico de pessoas autorizadas, mediante uma requisi\u00e7\u00e3o formal e consulta presencial em local seguro, sob vigil\u00e2ncia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50584,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527931,"hashId":"916901dab6222d1acc404c5cc4b857dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O artigo 26 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, determina que a destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas deve ser autorizada por lei espec\u00edfica, atendendo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 de acordo com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, a despesa que esteja abrangida por cr\u00e9dito gen\u00e9rico e cujo valor n\u00e3o ultrapassa o teto de 2% (dois porcento) do limite superior de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o per\u00edodo de dois anos, conforme disp\u00f5e o artigo 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O artigo 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.527, de 2011, considera que o termo \u201cdisponibilidade\u201d deve ser usado para designar a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que apenas pode ser acessada por um grupo espec\u00edfico de pessoas autorizadas, mediante uma requisi\u00e7\u00e3o formal e consulta presencial em local seguro, sob vigil\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5708919,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5708918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5708919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5708920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5708921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1527931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vereador \u00e9 um agente pol\u00edtico investido no mandato legislativo municipal; eleito pelo sistema partid\u00e1rio, devendo, pois, a sua remunera\u00e7\u00e3o estar prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria. S\u00e3o previstos no Regimento Interno os casos de interrup\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o do exerc\u00edcio da verean\u00e7a, com os devidos desdobramentos, conforme cada caso. Diante disso, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":51109,"cargo":{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-access-supervisor-de-informatica","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - supervisor de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":51118,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-access-tesoureiro","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1543274,"hashId":"9b08ec2d11c05ca159e7ea1e670e160d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vereador \u00e9 um agente pol\u00edtico investido no mandato legislativo municipal; eleito pelo sistema partid\u00e1rio, devendo, pois, a sua remunera\u00e7\u00e3o estar prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria. S\u00e3o previstos no Regimento Interno os casos de interrup\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o do exerc\u00edcio da verean\u00e7a, com os devidos desdobramentos, conforme cada caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":5775636,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 licen\u00e7a ao vereador no caso de licen\u00e7a gala. ","id":5775633,"corpo":"<p>Caber\u00e1 licen\u00e7a ao vereador no caso de licen\u00e7a gala. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O afastamento para o desempenho de miss\u00f5es tempor\u00e1rias de interesse do munic\u00edpio n\u00e3o ser\u00e1 considerado licen\u00e7a, garantindo-se ao vereador justa remunera\u00e7\u00e3o estabelecida, desde que comprove esse desempenho. ","id":5775634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento para o desempenho de miss\u00f5es tempor\u00e1rias de interesse do munic\u00edpio n\u00e3o ser\u00e1 considerado licen\u00e7a, garantindo-se ao vereador justa remunera\u00e7\u00e3o estabelecida, desde que comprove esse desempenho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vaga na C\u00e2mara dar-se-\u00e1 por perda do mandato do vereador, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o da Mesa, na forma e nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente. ","id":5775635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vaga na C\u00e2mara dar-se-\u00e1 por perda do mandato do vereador, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o da Mesa, na forma e nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia do vereador far-se-\u00e1 por of\u00edcio dirigindo \u00e0 C\u00e2mara, reputando-se aberta a vaga a partir da sua protocoliza\u00e7\u00e3o. ","id":5775636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia do vereador far-se-\u00e1 por of\u00edcio dirigindo \u00e0 C\u00e2mara, reputando-se aberta a vaga a partir da sua protocoliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de vagas, n\u00e3o havendo suplente do vereador, o presidente da C\u00e2mara comunicar\u00e1 o fato dentro de 72 horas ao Tribunal Regional Eleitoral.","id":5775637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de vagas, n\u00e3o havendo suplente do vereador, o presidente da C\u00e2mara comunicar\u00e1 o fato dentro de 72 horas ao Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1543274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pitir\u00edase versicolor, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) \u00c9 uma doen\u00e7a bacteriana que acomete exclusivamente a camada mais superficial da pele.( ) \u00c9 causada pelo fungo sapr\u00f3bio da pele, Malassezia furfur, que, sob certas condi\u00e7\u00f5es, como calor, umidade, transpira\u00e7\u00e3o excessiva e estados de imunodepress\u00e3o, torna-se infectante em indiv\u00edduos mais suscet\u00edveis.( ) Pode surgir em lactentes em fun\u00e7\u00e3o da maior atividade das gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas nessa fase.( ) Surge inicialmente em pequeno n\u00famero e pode coalescer formando grandes placas.","provas":[{"id":53709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-infectologista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1624149,"hashId":"0354686fa39aa50b34b044afc39ced10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pitir\u00edase versicolor, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma doen\u00e7a bacteriana que acomete exclusivamente a camada mais superficial da pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 causada pelo fungo sapr\u00f3bio da pele, <em>Malassezia furfur<\/em>, que, sob certas condi\u00e7\u00f5es, como calor, umidade, transpira\u00e7\u00e3o excessiva e estados de imunodepress\u00e3o, torna-se infectante em indiv\u00edduos mais suscet\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode surgir em lactentes em fun\u00e7\u00e3o da maior atividade das gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas nessa fase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Surge inicialmente em pequeno n\u00famero e pode coalescer formando grandes placas.<\/p>","resposta":6104136,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C - C.","id":6104136,"corpo":"<p>E - C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - E - E.","id":6104137,"corpo":"<p>C - C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":6104138,"corpo":"<p>E - E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C - E.","id":6104139,"corpo":"<p>E - C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":6104140,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 18 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1624149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de tratamento peri\u00f3dico, somado \u00e0s medidas de higiene e saneamento b\u00e1sico nas popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, em longo prazo, \u00e9 importante para a diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia das parasitoses intestinais nessas comunidades. Sobre esse assunto, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: ___________________ envolve medidas de saneamento b\u00e1sico, armazenamento e coleta de lixo adequados, higiene pessoal, de animais dom\u00e9sticos e de alimentos, al\u00e9m de medidas de educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade.","provas":[{"id":53709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-infectologista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1624165,"hashId":"8c62b2f35c128997f39395516a288804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um plano de tratamento peri\u00f3dico, somado \u00e0s medidas de higiene e saneamento b\u00e1sico nas popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, em longo prazo, \u00e9 importante para a diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia das parasitoses intestinais nessas comunidades. Sobre esse assunto, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>___________________ envolve medidas de saneamento b\u00e1sico, armazenamento e coleta de lixo adequados, higiene pessoal, de animais dom\u00e9sticos e de alimentos, al\u00e9m de medidas de educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade.<\/em><\/p>","resposta":6104216,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":6104216,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria","id":6104217,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria","id":6104218,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Quatern\u00e1ria","id":6104219,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o Quatern\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quimioterapia preventiva","id":6104220,"corpo":"<p>Quimioterapia preventiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 18 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1624165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que a raz\u00e3o de certa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 4 e que o seu primeiro termo \u00e9 igual a 6, assinalar a alternativa que apresenta o resultado da soma dos cinco primeiros termos dessa progress\u00e3o:","provas":[{"id":53711,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-professor-i-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Professor I - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1624240,"hashId":"4436f89b0ef4b5d3cc5b8485ea88ea4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a raz\u00e3o de certa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 4 e que o seu primeiro termo \u00e9 igual a 6, assinalar a alternativa que apresenta o resultado da soma dos cinco primeiros termos dessa progress\u00e3o:<\/p>","resposta":6104563,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70","id":6104563,"corpo":"<p>70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65","id":6104564,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":6104565,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55","id":6104566,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50","id":6104567,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Erup\u00e7\u00f5es de \u00e1gua: como os g\u00eaiseres se formam? Um g\u00eaiser \u00e9 uma fonte termal que ________ \u00e1gua periodicamente, lan\u00e7ando uma coluna de \u00e1gua quente e vapor para o ar. Ele costuma aparecer em regi\u00f5es pr\u00f3ximas aos locais onde existem vulc\u00f5es ativos ou onde h\u00e1 muito calor subterr\u00e2neo. O nome g\u00eaiser \u00e9 derivado de Geysir, o nome de uma fonte localizada na Isl\u00e2ndia. Em island\u00eas, geysir significa jorrar. O g\u00eaiser surge quando a \u00e1gua da superf\u00edcie (chuva ou neve derretida) penetra no subsolo e entra em contato com rochas vulc\u00e2nicas muito quentes. A\u00ed, a \u00e1gua vai aquecendo aos poucos. Quando atinge 100 graus Celsius, a press\u00e3o aumenta e parte da \u00e1gua \u00e9 transformada rapidamente em vapor. No estado gasoso, a \u00e1gua ocupa um volume at\u00e9 1.500 vezes maior \u2013 por isso, tende a escapar para fora dos reservat\u00f3rios. Depois, a press\u00e3o alivia e o sistema subterr\u00e2neo volta a encher de \u00e1gua, que vaporiza e ganha for\u00e7a para uma nova erup\u00e7\u00e3o! As erup\u00e7\u00f5es da maioria dos g\u00eaiseres ocorrem com espa\u00e7amentos irregulares. As pausas podem durar minutos e at\u00e9 anos. O per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 diferente: pode variar de segundos a horas. A altura da coluna ________ entre um metro e 100 metros, e a quantidade de \u00e1gua que \u00e9 jorrada varia de poucos litros at\u00e9 dezenas de milhares de litros. Tudo isso depende da temperatura, da quantidade e da velocidade das correntes de \u00e1gua subterr\u00e2nea e do tamanho do g\u00eaiser. O surgimento do g\u00eaiser depende de v\u00e1rios fatores naturais, como quantidade, temperatura, distribui\u00e7\u00e3o e movimento das \u00e1guas infiltradas e das rochas que abrigam a \u00e1gua. Assim, o regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m se as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destru\u00edrem as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. Poucos lugares re\u00fanem as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias. Em todo o planeta, existem menos de mil g\u00eaiseres. O Parque Nacional de Yellowstone, em Wyoming (Estados Unidos), abriga mais de 300 deles. A maioria dos g\u00eaiseres conhecidos est\u00e1 localizada na Nova Zel\u00e2ndia, Isl\u00e2ndia, Jap\u00e3o, Chile, R\u00fassia e Estados Unidos. Tamb\u00e9m h\u00e1 g\u00eaiseres no Peru, A\u00e7ores, Qu\u00eania, Bol\u00edvia e M\u00e9xico. https:\/\/recreio.uol.com.br\/natureza\/... - adaptado.","id":446084,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Erup\u00e7\u00f5es de \u00e1gua: como os g\u00eaiseres se formam? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um g\u00eaiser \u00e9 uma fonte termal que ________ \u00e1gua periodicamente, lan\u00e7ando uma coluna de \u00e1gua quente e vapor para o ar. Ele costuma aparecer em regi\u00f5es pr\u00f3ximas aos locais onde existem vulc\u00f5es ativos ou onde h\u00e1 muito calor subterr\u00e2neo. O nome g\u00eaiser \u00e9 derivado de <em>Geysir<\/em>, o nome de uma fonte localizada na Isl\u00e2ndia. Em island\u00eas, <em>geysir <\/em>significa jorrar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O g\u00eaiser surge quando a \u00e1gua da superf\u00edcie (chuva ou neve derretida) penetra no subsolo e entra em contato com rochas vulc\u00e2nicas muito quentes. A\u00ed, a \u00e1gua vai aquecendo aos poucos. Quando atinge 100 graus Celsius, a press\u00e3o aumenta e parte da \u00e1gua \u00e9 transformada rapidamente em vapor. No estado gasoso, a \u00e1gua ocupa um volume at\u00e9 1.500 vezes maior \u2013 por isso, tende a escapar para fora dos reservat\u00f3rios. Depois, a press\u00e3o alivia e o sistema subterr\u00e2neo volta a encher de \u00e1gua, que vaporiza e ganha for\u00e7a para uma nova erup\u00e7\u00e3o! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As erup\u00e7\u00f5es da maioria dos g\u00eaiseres ocorrem com espa\u00e7amentos irregulares. As pausas podem durar minutos e at\u00e9 anos. O per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 diferente: pode variar de segundos a horas. A altura da coluna ________ entre um metro e 100 metros, e a quantidade de \u00e1gua que \u00e9 jorrada varia de poucos litros at\u00e9 dezenas de milhares de litros. Tudo isso depende da temperatura, da quantidade e da velocidade das correntes de \u00e1gua subterr\u00e2nea e do tamanho do g\u00eaiser. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O surgimento do g\u00eaiser depende de v\u00e1rios fatores naturais, como quantidade, temperatura, distribui\u00e7\u00e3o e movimento das \u00e1guas infiltradas e das rochas que abrigam a \u00e1gua. Assim, o regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m se as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destru\u00edrem as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. Poucos lugares re\u00fanem as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em todo o planeta, existem menos de mil g\u00eaiseres. O Parque Nacional de Yellowstone, em Wyoming (Estados Unidos), abriga mais de 300 deles. A maioria dos g\u00eaiseres conhecidos est\u00e1 localizada na Nova Zel\u00e2ndia, Isl\u00e2ndia, Jap\u00e3o, Chile, R\u00fassia e Estados Unidos. Tamb\u00e9m h\u00e1 g\u00eaiseres no Peru, A\u00e7ores, Qu\u00eania, Bol\u00edvia e M\u00e9xico. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">https:\/\/recreio.uol.com.br\/natureza\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/1624240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em julho de 2019, completaram-se 50 anos da primeira viagem do homem \u00e0 lua. Historicamente, este acontecimento foi permeado pela: ","provas":[{"id":53711,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-professor-i-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Professor I - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1624252,"hashId":"80489fe7c659326ddba1fcbd211e651c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em julho de 2019, completaram-se 50 anos da primeira viagem do homem \u00e0 lua. Historicamente, este acontecimento foi permeado pela: <\/p>","resposta":6104616,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segunda Guerra Mundial.","id":6104615,"corpo":"<p>Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra Fria. ","id":6104616,"corpo":"<p>Guerra Fria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra entre os Estados Unidos e a China.","id":6104617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra entre os Estados Unidos e a China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":6104618,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Primeira Guerra Mundial.","id":6104619,"corpo":"<p> Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/1624252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Cascavel, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O Munic\u00edpio de Cascavel foi emancipado no dia 14 de novembro de ______, desmembrando-se de ____________.","provas":[{"id":53711,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-professor-i-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Professor I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1624273,"hashId":"81fc71de63ed7a58b55352e4f2a57573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Cascavel, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Munic\u00edpio de Cascavel foi emancipado no dia 14 de novembro de ______, desmembrando-se de ____________.<\/em><\/p>","resposta":6104714,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1951 | Foz do Igua\u00e7u","id":6104714,"corpo":"<p>1951 | Foz do Igua\u00e7u<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1936 | Pato Branco","id":6104715,"corpo":"<p> 1936 | Pato Branco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1943 | Toledo","id":6104716,"corpo":"<p>1943 | Toledo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1934 | Guarapuava","id":6104717,"corpo":"<p> 1934 | Guarapuava<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1961 | Campo Mour\u00e3o","id":6104718,"corpo":"<p>1961 | Campo Mour\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Cascavel - PR","oab":false,"nome":"Cascavel - PR","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407498,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-cascavel-pr"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1624273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras: I. Todos os fiscais de obra de Imb\u00e9 sabem matem\u00e1tica. II. Alguns fiscais de obra de Imb\u00e9 gostam de estudar literatura. III. Miguel \u00e9 um fiscal de obras em Imb\u00e9. Disso, pode-se concluir que:","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550731,"hashId":"1fdc4457ae9e91f0a7b0ba07eb173d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os fiscais de obra de Imb\u00e9 sabem matem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alguns fiscais de obra de Imb\u00e9 gostam de estudar literatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Miguel \u00e9 um fiscal de obras em Imb\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disso, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":5807516,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miguel gosta de estudar literatura.","id":5807513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel gosta de estudar literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miguel gosta de estudar literatura e sabe matem\u00e1tica.","id":5807514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel gosta de estudar literatura e sabe matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miguel certamente n\u00e3o sabe matem\u00e1tica.","id":5807515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel certamente n\u00e3o sabe matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miguel certamente sabe matem\u00e1tica.","id":5807516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel certamente sabe matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miguel certamente n\u00e3o gosta de estudar literatura.","id":5807517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel certamente n\u00e3o gosta de estudar literatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de S\u00edmbolos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"9844\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9845\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9846\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9847\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9848\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9850\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9849\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"9836\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9837\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9838\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9839\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9840\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9842\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9841\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\" wfd-id=\"9814\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9815\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9816\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9817\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9818\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9834\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"9819\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9820\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9824\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9826\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9831\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9833\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"9832\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9827\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9830\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9828\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"9829\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9825\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9821\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9822\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9823\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\" wfd-id=\"9806\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9807\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9808\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9809\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9810\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9812\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"9811\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1550731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o fez duas provas na prefeitura de Imb\u00e9. Os resultados das provas est\u00e3o mostrados na tabela abaixo.Prova 1Nota 9,0Peso 1Prova 2 Nota 6,5Peso 2Para que Jo\u00e3o fosse aprovado, a m\u00e9dia das provas deveria ser maior ou igual do que 7,0. A partir disso, pode-se concluir que: ","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550732,"hashId":"aae86ea6f1957dbb974da0197d93da58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o fez duas provas na prefeitura de Imb\u00e9. Os resultados das provas est\u00e3o mostrados na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"16531\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 297px;\"><colgroup><col width=\"96\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"107\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"94\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prova 1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nota 9,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Peso 1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prova 2 <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nota 6,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Peso 2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que Jo\u00e3o fosse aprovado, a m\u00e9dia das provas deveria ser maior ou igual do que 7,0. A partir disso, pode-se concluir que: <\/p>","resposta":5807521,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi igual a 5,0.","id":5807518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi igual a 5,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi menor do que 6,0.","id":5807519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi menor do que 6,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi menor do que 7,0.","id":5807520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi menor do que 7,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi maior do que 7,0.","id":5807521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi maior do que 7,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi maior do que 8,0.","id":5807522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o foi aprovado, pois sua m\u00e9dia foi maior do que 8,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de S\u00edmbolos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"9844\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9845\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9846\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9847\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9848\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9850\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9849\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"9836\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9837\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9838\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9839\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9840\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9842\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9841\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\" wfd-id=\"9814\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9815\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9816\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9817\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9818\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9834\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"9819\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9820\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9824\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9826\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9831\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9833\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"9832\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9827\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9830\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9828\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"9829\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9825\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9821\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9822\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9823\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\" wfd-id=\"9806\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9807\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9808\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9809\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9810\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9812\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"9811\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1550732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paisagem do Litoral do Rio Grande do Sul corresponde \u00e0 \u00e1rea da _________ costeira, que se estende por todo o leste do estado. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550741,"hashId":"1b42a14c736521a9dd0fc0ff10cb7118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paisagem do Litoral do Rio Grande do Sul corresponde \u00e0 \u00e1rea da _________ costeira, que se estende por todo o leste do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5807563,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plan\u00edcie","id":5807563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plan\u00edcie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"serra","id":5807564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escarpa","id":5807565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escarpa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cuesta","id":5807566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuesta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chapada","id":5807567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chapada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397373,"slug":"geografia-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/1550741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 15 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, o uso de bens municipais ser\u00e1 trespassado a terceiros atrav\u00e9s de uma das seguintes formas, EXCETO: ","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550752,"hashId":"5a203d77e72421597935180d87611283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 15 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, o uso de bens municipais ser\u00e1 trespassado a terceiros atrav\u00e9s de uma das seguintes formas, EXCETO: <\/p>","resposta":5807618,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de uso.","id":5807618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina\u00e7\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso. ","id":5807619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de uso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de uso.","id":5807620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cess\u00e3o de uso.","id":5807621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cess\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o de uso.","id":5807622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os Secret\u00e1rios Municipais, auxiliares do Prefeito, ser\u00e3o escolhidos entre brasileiros, maiores de dezoito anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, sendo exoner\u00e1veis \"ad nutum\". ( ) Os Subprefeitos s\u00e3o auxiliares diretos do Prefeito, sendo de sua livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, devendo aqueles satisfazerem as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade dos membros da C\u00e2mara, estando sujeitos \u00e0s mesmas incompatibiliza\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es e serem maiores de vinte e um anos. ( ) No impedimento do Secret\u00e1rio Municipal, e no caso de vac\u00e2ncia, at\u00e9 que assuma novo titular, suas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o desempenhadas por servidor da pasta, por designa\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550755,"hashId":"9e53451c509fbad9f9ba89b23fcd777e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Secret\u00e1rios Municipais, auxiliares do Prefeito, ser\u00e3o escolhidos entre brasileiros, maiores de dezoito anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, sendo exoner\u00e1veis \"ad nutum\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Subprefeitos s\u00e3o auxiliares diretos do Prefeito, sendo de sua livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, devendo aqueles satisfazerem as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade dos membros da C\u00e2mara, estando sujeitos \u00e0s mesmas incompatibiliza\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es e serem maiores de vinte e um anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No impedimento do Secret\u00e1rio Municipal, e no caso de vac\u00e2ncia, at\u00e9 que assuma novo titular, suas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o desempenhadas por servidor da pasta, por designa\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":5807637,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5807633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5807634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5807635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5807636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5807637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 19 do Plano de Carreira e Pagamento dos Servidores de Imb\u00e9, fica prejudicada a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, no per\u00edodo aquisitivo, acarretando a interrup\u00e7\u00e3o da contagem do tempo de exerc\u00edcio para fins de promo\u00e7\u00e3o, sempre que o servidor: I. Somar uma penalidade de advert\u00eancia por escrito. II. Completar 05 (cinco) faltas injustificadas ao servi\u00e7o. III. Sofrer pena de suspens\u00e3o disciplinar, mesmo que convertida em multa. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550757,"hashId":"f7f8703091849a2e53bf89ae4f662bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 19 do Plano de Carreira e Pagamento dos Servidores de Imb\u00e9, fica prejudicada a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, no per\u00edodo aquisitivo, acarretando a interrup\u00e7\u00e3o da contagem do tempo de exerc\u00edcio para fins de promo\u00e7\u00e3o, sempre que o servidor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somar uma penalidade de advert\u00eancia por escrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Completar 05 (cinco) faltas injustificadas ao servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sofrer pena de suspens\u00e3o disciplinar, mesmo que convertida em multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5807645,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5807643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5807644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5807645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5807646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5807647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Art. 8o do Regime Jur\u00eddico do Mun\u00edcipio de Imb\u00e9, a Nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita:I. Em car\u00e1ter efetivo, quando se trata de Carreira ou Isolado.II. Em comiss\u00e3o, quando se trata de Cargos Isolados, de Chefia ou Assessoramento, que em virtude de lei assim deva ser provido.III. Em car\u00e1ter provis\u00f3rio, quando somente por 30 dias.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550764,"hashId":"a423a63e1853189e55f089e91dc47583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Art. 8<sup><u>o<\/u><\/sup> do Regime Jur\u00eddico do Mun\u00edcipio de Imb\u00e9, a Nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em car\u00e1ter efetivo, quando se trata de Carreira ou Isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em comiss\u00e3o, quando se trata de Cargos Isolados, de Chefia ou Assessoramento, que em virtude de lei assim deva ser provido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em car\u00e1ter provis\u00f3rio, quando somente por 30 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5807681,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5807678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5807679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5807680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5807681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5807682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os elementos m\u00f3rficos da palavra ASSUMIR, quanto ao elemento sublinhado, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50491,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Procurador Judicial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538169,"hashId":"2ec5734fe86c594583559602f0cf98d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os elementos m\u00f3rficos da palavra <u>ASSUMI<\/u><strong>R<\/strong>, quanto ao elemento sublinhado, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5753387,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a jun\u00e7\u00e3o do radical com uma vogal tem\u00e1tica nominal.","id":5753386,"corpo":"<p>\u00c9 a jun\u00e7\u00e3o do radical com uma vogal tem\u00e1tica nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o tema da palavra assumir.","id":5753387,"corpo":"<p>\u00c9 o tema da palavra assumir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a desin\u00eancia que indica a flex\u00e3o da palavra.","id":5753388,"corpo":"<p>\u00c9 a desin\u00eancia que indica a flex\u00e3o da palavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o termo de liga\u00e7\u00e3o que estabelecem a liga\u00e7\u00e3o dos dois morfemas.","id":5753389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o termo de liga\u00e7\u00e3o que estabelecem a liga\u00e7\u00e3o dos dois morfemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1538169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 ser exercido em todos os n\u00edveis e em todos os \u00f3rg\u00e3os. O controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal \u00e9 exercido pela (o):","provas":[{"id":50491,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Procurador Judicial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538252,"hashId":"44ad9c9bc655c5a64c906d6e502fd4a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 ser exercido em todos os n\u00edveis e em todos os \u00f3rg\u00e3os. O controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal \u00e9 exercido pela (o):<\/p>","resposta":5753750,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":5753747,"corpo":"<p>Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados.","id":5753748,"corpo":"<p>Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, auxiliado pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":5753749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, auxiliado pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional, auxiliado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":5753750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, auxiliado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1538252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Cr\u00e9dito P\u00fablico, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa que as classificam em verdadeira (V) ou falsa (F) da forma respectivamente correta: I. \u00c9 o ato pelo qual o Estado se beneficia de uma transfer\u00eancia de recursos face \u00e0 liquidez existente no mercado e fica com a obriga\u00e7\u00e3o de restitu\u00ed-los no futuro, geralmente com pagamento de juros. II. \u00c9 um meio de obten\u00e7\u00e3o de recursos para o Estado, fonte de receita adicional. III. O cr\u00e9dito p\u00fablico resulta de uma rela\u00e7\u00e3o bilateral volunt\u00e1ria, em que o particular, por sua espont\u00e2nea vontade, empresta dinheiro ao Estado.","provas":[{"id":50491,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Procurador Judicial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538267,"hashId":"1c856fd82992cbde1ac3a753849c6c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Cr\u00e9dito P\u00fablico, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa que as classificam em verdadeira (V) ou falsa (F) da forma respectivamente correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 o ato pelo qual o Estado se beneficia de uma transfer\u00eancia de recursos face \u00e0 liquidez existente no mercado e fica com a obriga\u00e7\u00e3o de restitu\u00ed-los no futuro, geralmente com pagamento de juros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um meio de obten\u00e7\u00e3o de recursos para o Estado, fonte de receita adicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O cr\u00e9dito p\u00fablico resulta de uma rela\u00e7\u00e3o bilateral volunt\u00e1ria, em que o particular, por sua espont\u00e2nea vontade, empresta dinheiro ao Estado.<\/p>","resposta":5753819,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F","id":5753816,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":5753817,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":5753818,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":5753819,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito p\u00fablico","oab":false,"nome":"Cr\u00e9dito p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405698,"slug":"direito-financeiro-credito-publico"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito P\u00fablico e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","oab":false,"nome":"Cr\u00e9dito P\u00fablico e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","pai":405698,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411706,"slug":"direito-financeiro-credito-publico-e-a-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"direito-financeiro\/1538267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal consagrou em seu art. 2\u00ba a tradicional triparti\u00e7\u00e3o de Poderes, ao afirmar que s\u00e3o Poderes do Estado, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. Trata-se de fun\u00e7\u00e3o at\u00edpica do poder Legislativo:","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537940,"hashId":"5be901ecd8b1eafd76ed4765c6924002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal consagrou em seu art. 2\u00ba a tradicional triparti\u00e7\u00e3o de Poderes, ao afirmar que s\u00e3o Poderes do Estado, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. Trata-se de fun\u00e7\u00e3o at\u00edpica do poder Legislativo:<\/p>","resposta":5752470,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Questionar os atos do Poder Executivo.","id":5752468,"corpo":"<p>Questionar os atos do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito com poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais.","id":5752469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito com poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processar e julgar o Presidente da Rep\u00fablica por crime de responsabilidade.","id":5752470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processar e julgar o Presidente da Rep\u00fablica por crime de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativo e financeiro-or\u00e7ament\u00e1rio.","id":5752471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativo e financeiro-or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1537940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras a seguir:As figuras acima s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":50431,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj-2020-instituto-acesso-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Prefeitura de Barra Mansa - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538026,"hashId":"c1f4b13cdbdbb89ca7a5ff47c26019c3","enunciado":"<p>Observe as figuras a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50431\/questao\/1538026-20210212135359000000-0.png\" width=\"472\" style=\"\"><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50431\/questao\/1538026-20210212135359000000-1.png\" width=\"335\" style=\"\"><\/p><p><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p>As figuras acima s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5752870,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organograma funcional, fluxograma funcional e fluxograma linear.","id":5752866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organograma funcional, fluxograma funcional e fluxograma linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxograma, organograma funcional, organograma linear.","id":5752867,"corpo":"<p>fluxograma, organograma funcional, organograma linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxograma, organograma linear, organograma funcional.","id":5752868,"corpo":"<p>fluxograma, organograma linear, organograma funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organograma, fluxograma funcional, fluxograma linear.","id":5752869,"corpo":"<p>organograma, fluxograma funcional, fluxograma linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organograma, fluxograma linear, fluxograma funcional.","id":5752870,"corpo":"<p>organograma, fluxograma linear, fluxograma funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1538026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas a seguir est\u00e3o listados fatores que reduzem o capital de giro da empresa, \u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA. Assinale-a.","provas":[{"id":50431,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj-2020-instituto-acesso-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Prefeitura de Barra Mansa - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538047,"hashId":"ce34f4d9b17d017c004cf4e3b0bebf16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas a seguir est\u00e3o listados fatores que reduzem o capital de giro da empresa, <strong>\u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA<\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":5752945,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vendas de imobiliza\u00e7\u00f5es","id":5752945,"corpo":"<p>vendas de imobiliza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de lucros","id":5752946,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o de lucros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inefici\u00eancia do sistema de cobran\u00e7as","id":5752947,"corpo":"<p>inefici\u00eancia do sistema de cobran\u00e7as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compras \u00e0 vista","id":5752948,"corpo":"<p>compras \u00e0 vista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00edveis elevados de estoque","id":5752949,"corpo":"<p>n\u00edveis elevados de estoque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1538047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia de Imb\u00e9 est\u00e1 baseada em que setores?","provas":[{"id":51304,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Vigilante Patrimonial - 2020"},{"id":51389,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550505,"hashId":"faee9432cd351c621ac8d97fa99a7ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia de Imb\u00e9 est\u00e1 baseada em que setores?<\/p>","resposta":5806442,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ind\u00fastria moveleira e monocultura da soja.","id":5806441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ind\u00fastria moveleira e monocultura da soja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o civil e turismo.","id":5806442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o civil e turismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agroneg\u00f3cio e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":5806443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agroneg\u00f3cio e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Turismo e monocultura da soja.","id":5806444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turismo e monocultura da soja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agropecu\u00e1ria e ind\u00fastria moveleira.","id":5806445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agropecu\u00e1ria e ind\u00fastria moveleira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1550505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Plano de Carreira e Pagamento dos Servidores de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas. ( ) Cada categoria funcional ter\u00e1 sete classes, designadas pelos n\u00fameros 1, 2, 3, 4, 5, 6 e 7, sendo este \u00faltimo o final de carreira. ( ) Cada cargo se situa dentro da categoria funcional, inicialmente na classe 1 (um), e a ela retorna quando vago. ( ) A cada mudan\u00e7a de classe, o servidor efetivo ter\u00e1 direito a 5% (cinco por cento) sobre o valor de seu padr\u00e3o b\u00e1sico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":51304,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Vigilante Patrimonial - 2020"},{"id":51389,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550513,"hashId":"5c00261711fa123e0c2b672e34d72935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Plano de Carreira e Pagamento dos Servidores de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada categoria funcional ter\u00e1 sete classes, designadas pelos n\u00fameros 1, 2, 3, 4, 5, 6 e 7, sendo este \u00faltimo o final de carreira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada cargo se situa dentro da categoria funcional, inicialmente na classe 1 (um), e a ela retorna quando vago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cada mudan\u00e7a de classe, o servidor efetivo ter\u00e1 direito a 5% (cinco por cento) sobre o valor de seu padr\u00e3o b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":5806483,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I.","id":5806481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C.","id":5806482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C. ","id":5806483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":5806484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I.","id":5806485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas. ( ) As faltas sujeitas \u00e0 repreens\u00e3o, multa, suspens\u00e3o ou destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o prescrevem em dois anos. ( ) As faltas sujeitas \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria e de disponibilidade prescrevem em tr\u00eas anos. ( ) As faltas sujeitas \u00e0 pena de demiss\u00e3o prescrevem em quatro anos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51304,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Vigilante Patrimonial - 2020"},{"id":51389,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550516,"hashId":"ad1ed58ef95ad0559c36e3b291f56319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e assinale C, se corretas, ou I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As faltas sujeitas \u00e0 repreens\u00e3o, multa, suspens\u00e3o ou destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o prescrevem em dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As faltas sujeitas \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria e de disponibilidade prescrevem em tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As faltas sujeitas \u00e0 pena de demiss\u00e3o prescrevem em quatro anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5806496,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":5806496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 I. ","id":5806497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 I \u2013 I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 C.","id":5806498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C. ","id":5806499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I. ","id":5806500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 C \u2013 I. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 79 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que o Prefeito gozar\u00e1 de f\u00e9rias normais de __________ dias, sem preju\u00edzo de seus subs\u00eddios. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":51086,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542426,"hashId":"2e0babe84eeb0b7360d6bd88ad88e9b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 79 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que o Prefeito gozar\u00e1 de f\u00e9rias normais de __________ dias, sem preju\u00edzo de seus subs\u00eddios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5771820,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte","id":5771818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte e cinco","id":5771819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte e cinco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta","id":5771820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarenta","id":5771821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sessenta","id":5771822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sessenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1542426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 133 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que o servidor, a cada conjunto de 3 (tr\u00eas) falhas no registro do ponto dentro do m\u00eas, por motivo de esquecimento, perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente a:","provas":[{"id":51086,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542440,"hashId":"80b080b7e89e8b59f7a33a3ef11b4eae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 133 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que o servidor, a cada conjunto de 3 (tr\u00eas) falhas no registro do ponto dentro do m\u00eas, por motivo de esquecimento, perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente a:<\/p>","resposta":5771890,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ter\u00e7o de um dia de trabalho.","id":5771888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ter\u00e7o de um dia de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% (cinquenta por cento) de um dia de trabalho.","id":5771889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% (cinquenta por cento) de um dia de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dia de trabalho.","id":5771890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dia de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois dias de trabalho.","id":5771891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois dias de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas dias de trabalho.","id":5771892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas dias de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1542440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo servi\u00e7o administrativo interno na C\u00e2mara ser\u00e1 feito pela Secretaria, conforme regulamento pr\u00f3prio expedido pelo presidente. Diante do exposto, ante o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Mangaratiba, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":50895,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-access-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Assistente de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1536613,"hashId":"056a08c4dfbd93f5797e4dadf3dc7e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servi\u00e7o administrativo interno na C\u00e2mara ser\u00e1 feito pela Secretaria, conforme regulamento pr\u00f3prio expedido pelo presidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, ante o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Mangaratiba, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":5747351,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a secretaria manter\u00e1 os livros de atas das sess\u00f5es e das reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es tempor\u00e1rias. ","id":5747347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a secretaria manter\u00e1 os livros de atas das sess\u00f5es e das reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es tempor\u00e1rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a secretaria manter\u00e1 os livros de registro dos projetos de lei e dos de atos da Mesa e atos da presid\u00eancia. ","id":5747348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a secretaria manter\u00e1 os livros de registro dos projetos de lei e dos de atos da Mesa e atos da presid\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as despesas mi\u00fadas de pronto pagamento, definidas em Lei espec\u00edfica, dever\u00e3o ser pagas mediante a ado\u00e7\u00e3o do regime de adiantamento. ","id":5747349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas mi\u00fadas de pronto pagamento, definidas em Lei espec\u00edfica, dever\u00e3o ser pagas mediante a ado\u00e7\u00e3o do regime de adiantamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pap\u00e9is da C\u00e2mara ser\u00e3o confeccionados no tamanho oficial e timbrados com s\u00edmbolo identificativo, conforme ato da Mesa. ","id":5747350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pap\u00e9is da C\u00e2mara ser\u00e3o confeccionados no tamanho oficial e timbrados com s\u00edmbolo identificativo, conforme ato da Mesa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a secretaria manter\u00e1 os livros de registro de resolu\u00e7\u00f5es e de termos de contratos.","id":5747351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a secretaria manter\u00e1 os livros de registro de resolu\u00e7\u00f5es e de termos de contratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1536613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo munic\u00edpio deve ter a sua pol\u00edtica urban\u00edstica, a fim de organizar a ocupa\u00e7\u00e3o do solo do seu territ\u00f3rio, gerar crescimento e evitar conflitos entre os mun\u00edcipes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como ocupa a propriedade. Diante do exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que faz parte da pol\u00edtica urbana do munic\u00edpio de Mangaratiba. ","provas":[{"id":50895,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-access-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Assistente de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1536651,"hashId":"558a783e13ac152811215353f1fc688b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo munic\u00edpio deve ter a sua pol\u00edtica urban\u00edstica, a fim de organizar a ocupa\u00e7\u00e3o do solo do seu territ\u00f3rio, gerar crescimento e evitar conflitos entre os mun\u00edcipes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como ocupa a propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que faz parte da pol\u00edtica urbana do munic\u00edpio de Mangaratiba. <\/p>","resposta":5747510,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica urbana no \u00e2mbito municipal constitui sistema integrado de pol\u00edtica setorial que disciplina o desfavelamento. ","id":5747510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica urbana no \u00e2mbito municipal constitui sistema integrado de pol\u00edtica setorial que disciplina o desfavelamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de Plano Diretor regulamentar\u00e1, segundo as peculiaridades locais, a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rea que apresente riscos geol\u00f3gicos, biomas e demais interesses p\u00fablicos. ","id":5747511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto de Plano Diretor regulamentar\u00e1, segundo as peculiaridades locais, a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rea que apresente riscos geol\u00f3gicos, biomas e demais interesses p\u00fablicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Plano Diretor incluir\u00e1 necess\u00e1ria e expressamente o estudo de impacto urbano em determinadas \u00e1reas. ","id":5747512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor incluir\u00e1 necess\u00e1ria e expressamente o estudo de impacto urbano em determinadas \u00e1reas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es conter\u00e1 as exig\u00eancias de natureza urban\u00edstica, espacial, ambiental, sanit\u00e1ria, tombamento de im\u00f3veis, obedecendo, neste caso, \u00e0s regras do IPHAN. ","id":5747513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es conter\u00e1 as exig\u00eancias de natureza urban\u00edstica, espacial, ambiental, sanit\u00e1ria, tombamento de im\u00f3veis, obedecendo, neste caso, \u00e0s regras do IPHAN. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico facilitar\u00e1 aos ocupantes, com mais de dois anos e um dia em posse comprovada da terra, a concess\u00e3o de licen\u00e7a para reforma, constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o e acr\u00e9scimo da \u00e1rea constru\u00edda de suas moradias - assim com proceder\u00e1 ao lan\u00e7amento de cobran\u00e7a dos tributos incidentes sobre suas benfeitorias de forma diferenciada, conforme disposto no art. 171, item I, letra \u201ca\u201d e \u201cb\u201d, desta lei org\u00e2nica.","id":5747514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico facilitar\u00e1 aos ocupantes, com mais de dois anos e um dia em posse comprovada da terra, a concess\u00e3o de licen\u00e7a para reforma, constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o e acr\u00e9scimo da \u00e1rea constru\u00edda de suas moradias - assim com proceder\u00e1 ao lan\u00e7amento de cobran\u00e7a dos tributos incidentes sobre suas benfeitorias de forma diferenciada, conforme disposto no art. 171, item I, letra \u201ca\u201d e \u201cb\u201d, desta lei org\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1536651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cO papel do Fonoaudi\u00f3logo nos casos de disfun\u00e7\u00f5es _____ \u00e9 ainda mais dif\u00edcil devido \u00e0 _____ de propostas de tratamento da \u00e1rea odontol\u00f3gica. Na cl\u00ednica fonoaudiol\u00f3gica recebemos pacientes de v\u00e1rias equipes e, portanto, _____ nos deparamos com procedimentos odontol\u00f3gicos diferentes.\u201d Preenchem adequadamente as lacunas acima as respectivas palavras: ","provas":[{"id":75295,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 15:07:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2272479,"hashId":"217b487b907cf33e3c5567796160ced9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO papel do Fonoaudi\u00f3logo nos casos de disfun\u00e7\u00f5es _____ \u00e9 ainda mais dif\u00edcil devido \u00e0 _____ de propostas de tratamento da \u00e1rea odontol\u00f3gica. Na cl\u00ednica fonoaudiol\u00f3gica recebemos pacientes de v\u00e1rias equipes e, portanto, _____ nos deparamos com procedimentos odontol\u00f3gicos diferentes.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem adequadamente as lacunas acima as respectivas palavras: <\/p>","resposta":8946643,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supramandibulares \u2013 Variabilidade \u2013 Raramente. ","id":8946641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supramandibulares \u2013 Variabilidade \u2013 Raramente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temporomandibulares \u2013 Invariabilidade \u2013 Raramente. ","id":8946642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temporomandibulares \u2013 Invariabilidade \u2013 Raramente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temporomandibulares \u2013 Variabilidade \u2013 Frequentemente. ","id":8946643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temporomandibulares \u2013 Variabilidade \u2013 Frequentemente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipomandibulares \u2013 Invariabilidade \u2013 Frequentemente. ","id":8946644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipomandibulares \u2013 Invariabilidade \u2013 Frequentemente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.112\/1990, s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: I. Nomea\u00e7\u00e3o. II. Promo\u00e7\u00e3o. III. Aposentadoria. IV. Aproveitamento. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-08 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1968306,"hashId":"d91e6bb6374f82d349ef3451baf33a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.112\/1990, s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nomea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aproveitamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7631050,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7631047,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7631048,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7631049,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":7631050,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":7631051,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1968306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os seguintes enunciados retirados de um texto de Joana de Angelis (www.facebook.com\/joannadeangelisreformaintima) e marque a alternativa na qual o \u201cA(AS)\u201d N\u00c3O deveria ter acento indicativo de crase.","provas":[{"id":66413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-08 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2025992,"hashId":"c35486d58447418152bb994da9d57ca3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os seguintes enunciados retirados de um texto de Joana de Angelis (www.facebook.com\/joannadeangelisreformaintima) e marque a alternativa na qual o \u201cA(AS)\u201d <strong>N\u00c3O <\/strong>deveria ter acento indicativo de crase.<\/p>","resposta":7891541,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cGratid\u00e3o as oportunidades de trabalho, conquistas, evolu\u00e7\u00e3o e progresso.\u201d","id":7891539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGratid\u00e3o as oportunidades de trabalho, conquistas, evolu\u00e7\u00e3o e progresso.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cGratid\u00e3o a vida que me inspira, me renova e me d\u00e1 chance de evoluir diariamente.\u201d","id":7891540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGratid\u00e3o a vida que me inspira, me renova e me d\u00e1 chance de evoluir diariamente.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cGratid\u00e3o a todos os \u00f3rg\u00e3os do meu corpo que funcionam em plena harmonia e perfei\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7891541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGratid\u00e3o a todos os \u00f3rg\u00e3os do meu corpo que funcionam em plena harmonia e perfei\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cGratid\u00e3o a casa onde moro, que me serve de ref\u00fagio e descanso.\u201d","id":7891542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGratid\u00e3o a casa onde moro, que me serve de ref\u00fagio e descanso.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cGratid\u00e3o as pessoas que me fizeram bem, porque me senti muito amado e aben\u00e7oado.\u201d","id":7891543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGratid\u00e3o as pessoas que me fizeram bem, porque me senti muito amado e aben\u00e7oado.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2025992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Influ\u00eancias que vieram de muitas dire\u00e7\u00f5es, principalmente do campo da pragm\u00e1tica, das perspectivas interacionais da linguagem, conduziram a lingu\u00edstica at\u00e9 o \u00e2mbito mais amplo da l\u00edngua como forma de atua\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1tica de intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, e, a partir da\u00ed, at\u00e9 a textualidade (ANTUNES, Irand\u00e9. L\u00edngua, Texto e Ensino: Outra Escola Poss\u00edvel. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2009, p. 49). Nessa perspectiva, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":66556,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2028425,"hashId":"ff1a255553aeafdd1e9a084d946ceac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancias que vieram de muitas dire\u00e7\u00f5es, principalmente do campo da pragm\u00e1tica, das perspectivas interacionais da linguagem, conduziram a lingu\u00edstica at\u00e9 o \u00e2mbito mais amplo da l\u00edngua como forma de atua\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1tica de intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, e, a partir da\u00ed, at\u00e9 a textualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ANTUNES, Irand\u00e9. L\u00edngua, Texto e Ensino: Outra Escola Poss\u00edvel. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2009, p. 49). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7902371,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f4r em pr\u00e1tica a textualidade \u00e9 aceitar a perspectiva reducionista de teorias que v\u00eaem o texto como objeto meramente lingu\u00edstico, dominado por regras gramaticais e lexicais, que embora leg\u00edtimas, n\u00e3o preenchem as exig\u00eancias de uma atua\u00e7\u00e3o verbal relevante.","id":7902370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f4r em pr\u00e1tica a textualidade \u00e9 aceitar a perspectiva reducionista de teorias que v\u00eaem o texto como objeto meramente lingu\u00edstico, dominado por regras gramaticais e lexicais, que embora leg\u00edtimas, n\u00e3o preenchem as exig\u00eancias de uma atua\u00e7\u00e3o verbal relevante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar a linguagem \u00e9 uma forma de agir socialmente, de interagir com os outros, e de ter a clareza de que esse processo s\u00f3 acontece em textos.","id":7902371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a linguagem \u00e9 uma forma de agir socialmente, de interagir com os outros, e de ter a clareza de que esse processo s\u00f3 acontece em textos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incluir a textualidade na imensa complexidade lingu\u00edstica-social \u00e9 apreender o objeto lingu\u00edstico com defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00f5es categ\u00f3ricas poss\u00edveis no \u00e2mbito das palavras e das frases.","id":7902372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incluir a textualidade na imensa complexidade lingu\u00edstica-social \u00e9 apreender o objeto lingu\u00edstico com defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00f5es categ\u00f3ricas poss\u00edveis no \u00e2mbito das palavras e das frases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar bem a linguagem \u00e9 fazer abordagens centradas em unidades isoladas, descontextualizadas, exatas e uniformes.","id":7902373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar bem a linguagem \u00e9 fazer abordagens centradas em unidades isoladas, descontextualizadas, exatas e uniformes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dominar os conte\u00fados da l\u00edngua \u00e9 dar relev\u00e2ncia aos aspectos da superficialidade do texto, usando-o como pretexto para reconhecimento das fun\u00e7\u00f5es e a classifica\u00e7\u00e3o das unidades e de suas defini\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas.","id":7902374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dominar os conte\u00fados da l\u00edngua \u00e9 dar relev\u00e2ncia aos aspectos da superficialidade do texto, usando-o como pretexto para reconhecimento das fun\u00e7\u00f5es e a classifica\u00e7\u00e3o das unidades e de suas defini\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2028425","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encerrado com a lavratura do seu termo final nas seguintes hip\u00f3teses, exceto:","provas":[{"id":41588,"cargo":{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-ouvidor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Ouvidor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-09 09:42:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233635,"hashId":"bc3401beee0637a6ceb9e1c5846668c2","enunciado":"<p align=justify>O procedimento de media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encerrado com a\r\nlavratura do seu termo final nas seguintes hip\u00f3teses,\r\nexceto:<\/p>","resposta":4456348,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando for celebrado acordo.","id":4456346,"corpo":"<p align=justify>Quando for celebrado acordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o se justificarem novos esfor\u00e7os para a obten\u00e7\u00e3o de consenso, por declara\u00e7\u00e3o do mediador nesse sentido.","id":4456347,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o se justificarem novos esfor\u00e7os para\r\na obten\u00e7\u00e3o de consenso, por declara\u00e7\u00e3o do\r\nmediador nesse sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando for constatada a exist\u00eancia de processo arbitral ou judicial em curso.","id":4456348,"corpo":"<p align=justify>Quando for constatada a exist\u00eancia de processo\r\narbitral ou judicial em curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o se justificarem novos esfor\u00e7os para a obten\u00e7\u00e3o de consenso, por manifesta\u00e7\u00e3o de qualquer das partes.","id":4456349,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o se justificarem novos esfor\u00e7os para\r\na obten\u00e7\u00e3o de consenso, por manifesta\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equivalentes Jurisdicionais","oab":false,"nome":"Equivalentes Jurisdicionais","pai":402094,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415427,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-equivalentes-jurisdicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocomposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autocomposi\u00e7\u00e3o","pai":415427,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422573,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-autocomposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","pai":422573,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422578,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mediacao-e-conciliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o Extrajudiciais","oab":false,"nome":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o Extrajudiciais","pai":422578,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422586,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mediacao-e-conciliacao-extrajudiciais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1233635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de vida atendido pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil caracteriza-se por marcantes aquisi\u00e7\u00f5es: a marcha, a fala, o controle esfincteriano, a forma\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o e da capacidade de fazer de conta e de representar usando diferentes linguagens. Sobre esse momento da vida da crian\u00e7a pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:56:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272448,"hashId":"d8500c63428725bb3b9dafae1c405f4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de vida atendido pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil caracteriza-se por marcantes aquisi\u00e7\u00f5es: a marcha, a fala, o controle esfincteriano, a forma\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o e da capacidade de fazer de conta e de representar usando diferentes linguagens. Sobre esse momento da vida da crian\u00e7a pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":8946513,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A motricidade, a linguagem, o pensamento, a afetividade e a sociabilidade s\u00e3o aspectos que devem ser vistos de forma separada e desenvolvidos cada um ao seu tempo.","id":8946510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A motricidade, a linguagem, o pensamento, a afetividade e a sociabilidade s\u00e3o aspectos que devem ser vistos de forma separada e desenvolvidos cada um ao seu tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as crian\u00e7as apresentam ritmos similares e formas padronizadas de colocarem-se nos relacionamentos e nas intera\u00e7\u00f5es, de manifestar emo\u00e7\u00f5es e curiosidade, elaborando formas muito parecidas de agir nas diversas situa\u00e7\u00f5es que vivencia desde o nascimento.","id":8946511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as crian\u00e7as apresentam ritmos similares e formas padronizadas de colocarem-se nos relacionamentos e nas intera\u00e7\u00f5es, de manifestar emo\u00e7\u00f5es e curiosidade, elaborando formas muito parecidas de agir nas diversas situa\u00e7\u00f5es que vivencia desde o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, nesse per\u00edodo, \u00e9 totalmente incapaz de compreender o mundo e a si mesma, e n\u00e3o consegue modificar suas intera\u00e7\u00f5es no ritmo da, seja com outro ser humano, seja com objetos.","id":8946512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a, nesse per\u00edodo, \u00e9 totalmente incapaz de compreender o mundo e a si mesma, e n\u00e3o consegue modificar suas intera\u00e7\u00f5es no ritmo da, seja com outro ser humano, seja com objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora nessas aquisi\u00e7\u00f5es a dimens\u00e3o org\u00e2nica da crian\u00e7a se fa\u00e7a presente, elas n\u00e3o s\u00e3o constitui\u00e7\u00f5es universais biologicamente determinadas. Elas s\u00e3o hist\u00f3rica e culturalmente produzidas nas rela\u00e7\u00f5es que estabelecem com o mundo material e social mediadas por parceiros mais experientes.","id":8946513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora nessas aquisi\u00e7\u00f5es a dimens\u00e3o org\u00e2nica da crian\u00e7a se fa\u00e7a presente, elas n\u00e3o s\u00e3o constitui\u00e7\u00f5es universais biologicamente determinadas. Elas s\u00e3o hist\u00f3rica e culturalmente produzidas nas rela\u00e7\u00f5es que estabelecem com o mundo material e social mediadas por parceiros mais experientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem por objetivo: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:56:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272444,"hashId":"cc5605ca82aa8a6237779b1bcf501b28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem por objetivo: <\/p>","resposta":8946494,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 5 (cinco) anos de idade, em seus aspectos f\u00edsicos, afetivos, psicol\u00f3gicos, intelectuais e sociais, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":8946494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 5 (cinco) anos de idade, em seus aspectos f\u00edsicos, afetivos, psicol\u00f3gicos, intelectuais e sociais, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o desenvolvimento sensorial e motor da crian\u00e7a at\u00e9 7 anos de idade.","id":8946495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o desenvolvimento sensorial e motor da crian\u00e7a at\u00e9 7 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aprendizado intelectual e social da crian\u00e7a e o desenvolvimento de suas capacidades f\u00edsicas at\u00e9 que ela complete 6 anos de idade.","id":8946496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado intelectual e social da crian\u00e7a e o desenvolvimento de suas capacidades f\u00edsicas at\u00e9 que ela complete 6 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valorizar a aprendizagem sem apelar para atividades l\u00fadicas em situa\u00e7\u00f5es (jogos e brinquedos).","id":8946497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar a aprendizagem sem apelar para atividades l\u00fadicas em situa\u00e7\u00f5es (jogos e brinquedos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Paulo Freire, ensinar \u00e9 uma especificidade humana. O autor afirma que o docente deve atuar com autoridade democr\u00e1tica, assim ele ir\u00e1 revelar e suas rela\u00e7\u00f5es de liberdade com os alunos duas qualidades, s\u00e3o elas: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272457,"hashId":"275247ede5d86745be4c0fbda71bfb8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Paulo Freire, ensinar \u00e9 uma especificidade humana. O autor afirma que o docente deve atuar com autoridade democr\u00e1tica, assim ele ir\u00e1 revelar e suas rela\u00e7\u00f5es de liberdade com os alunos duas qualidades, s\u00e3o elas: <\/p>","resposta":8946548,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amor e generosidade. ","id":8946546,"corpo":"<p>Amor e generosidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Seguran\u00e7a e Cuidado. ","id":8946547,"corpo":"<p> Seguran\u00e7a e Cuidado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a e generosidade. ","id":8946548,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a e generosidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade e respeito. ","id":8946549,"corpo":"<p>Liberdade e respeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de Paulo Freire","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Paulo Freire","pai":426140,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426164,"slug":"pedagogia-metodo-de-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem Pikler-L\u00f3czy fundamenta-se na ideia de: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:55:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272752,"hashId":"ed2404c915621189fabf69bb687b5b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem Pikler-L\u00f3czy fundamenta-se na ideia de: <\/p>","resposta":8947759,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a para se construir como um adulto seguro, precisa aprender a conviver e se adaptar, desde muito, cedo a espa\u00e7os e ambientes de intera\u00e7\u00f5es de adultos.","id":8947756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a para se construir como um adulto seguro, precisa aprender a conviver e se adaptar, desde muito, cedo a espa\u00e7os e ambientes de intera\u00e7\u00f5es de adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar responsabilidades das crian\u00e7as com trabalhos semelhantes aos praticados por adultos, a fim de desenvolver responsabilidade e organiza\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a. ","id":8947757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar responsabilidades das crian\u00e7as com trabalhos semelhantes aos praticados por adultos, a fim de desenvolver responsabilidade e organiza\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreender que as crian\u00e7as s\u00e3o dotadas de emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es, e devem ser inseridas em ambientes projetados por adultos para adultos a fim de fortalecerem a autoconfian\u00e7a e o senso cr\u00edtico. ","id":8947758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender que as crian\u00e7as s\u00e3o dotadas de emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es, e devem ser inseridas em ambientes projetados por adultos para adultos a fim de fortalecerem a autoconfian\u00e7a e o senso cr\u00edtico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo deve ser planejado, organizado, realizado e avaliado com o \u00fanico objetivo de criar condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ao desenvolvimento harmonioso das crian\u00e7as no interior do grupo. ","id":8947759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo deve ser planejado, organizado, realizado e avaliado com o \u00fanico objetivo de criar condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ao desenvolvimento harmonioso das crian\u00e7as no interior do grupo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Em\u00edlia Ferreiro, a escrita foi um processo hist\u00f3rico de constru\u00e7\u00e3o de um sistema de representa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o um processo de codifica\u00e7\u00e3o. A autora elenca dois sistemas envolvidos no in\u00edcio da escolariza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o eles: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272742,"hashId":"5b8369e1c02999243931cf63e9e8f561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Em\u00edlia Ferreiro, a escrita foi um processo hist\u00f3rico de constru\u00e7\u00e3o de um sistema de representa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o um processo de codifica\u00e7\u00e3o. A autora elenca dois sistemas envolvidos no in\u00edcio da escolariza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o eles: <\/p>","resposta":8947717,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de representa\u00e7\u00e3o por n\u00fameros e sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica. ","id":8947716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de representa\u00e7\u00e3o por n\u00fameros e sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de representa\u00e7\u00e3o por n\u00fameros e sistema de representa\u00e7\u00e3o por linguagem. ","id":8947717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de representa\u00e7\u00e3o por n\u00fameros e sistema de representa\u00e7\u00e3o por linguagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de representa\u00e7\u00e3o por linguagem e sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica. ","id":8947718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de representa\u00e7\u00e3o por linguagem e sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica e sistema de representa\u00e7\u00e3o por oralidade. ","id":8947719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de representa\u00e7\u00e3o pictogr\u00e1fica e sistema de representa\u00e7\u00e3o por oralidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento no campo de experi\u00eancias \u201ctra\u00e7os, sons, cores e formas\u201d para crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses) tem como finalidade: (__) Utilizar sons produzidos apenas por instrumentos musicais a fim de que a crian\u00e7a desenvolva percep\u00e7\u00e3o sonora de campo harm\u00f4nico. (__) Expressar-se livremente por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es bidimensionais e tridimensionais. (__) Reconhecer qualidades do som (intensidade, dura\u00e7\u00e3o, altura e timbre), utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons. (__) Utilizar sons produzidos por materiais, objetos e instrumentos musicais durante brincadeiras de faz de conta, encena\u00e7\u00f5es, cria\u00e7\u00f5es musicais, festas. Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:54:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272749,"hashId":"2f21bf0fcc33749ebf06a90e1bad206b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento no campo de experi\u00eancias \u201ctra\u00e7os, sons, cores e formas\u201d para crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses) tem como finalidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Utilizar sons produzidos apenas por instrumentos musicais a fim de que a crian\u00e7a desenvolva percep\u00e7\u00e3o sonora de campo harm\u00f4nico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Expressar-se livremente por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es bidimensionais e tridimensionais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Reconhecer qualidades do som (intensidade, dura\u00e7\u00e3o, altura e timbre), utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Utilizar sons produzidos por materiais, obje<\/em>tos e instrumentos musicais durante brincadeiras de faz de conta, encena\u00e7\u00f5es, cria\u00e7\u00f5es musicais, festas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: <\/p>","resposta":8947744,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8947744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8947745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8947746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":8947747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao componente L\u00edngua Portuguesa, cabe proporcionar aos alunos experi\u00eancias que contribuam para a amplia\u00e7\u00e3o dos letramentos. As pr\u00e1ticas de linguagem contempor\u00e2nea envolvem: (__) Novos g\u00eaneros e textos cada vez mais multissemi\u00f3ticos e miltimidi\u00e1ticos; (__) Novas ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de textos, \u00e1udios, fotos e v\u00eddeos, que tornem acess\u00edveis a qualquer um a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de textos multissemi\u00f3ticos; (__) Privilegiar o conte\u00fado multimidi\u00e1tico em rela\u00e7\u00e3o ao escrito\/impresso. Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: ","provas":[{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272737,"hashId":"046192e8112ca91cd1215e261357b96d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao componente L\u00edngua Portuguesa, cabe proporcionar aos alunos experi\u00eancias que contribuam para a amplia\u00e7\u00e3o dos letramentos. As pr\u00e1ticas de linguagem contempor\u00e2nea envolvem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Novos g\u00eaneros e textos cada vez mais multissemi\u00f3ticos e miltimidi\u00e1ticos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Novas ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de textos, \u00e1udios, fotos e v\u00eddeos, que tornem acess\u00edveis a qualquer um a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de textos multissemi\u00f3ticos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Privilegiar o conte\u00fado multimidi\u00e1tico em rela\u00e7\u00e3o ao escrito\/impresso. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: <\/p>","resposta":8947697,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8947696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8947697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8947698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8947699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, fundamentada por Dermeval Saviani \u00e9 considerada uma Pedagogia de vertente: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:54:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272746,"hashId":"39b8069303bd08ad2b61d9d1bd3c577b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, fundamentada por Dermeval Saviani \u00e9 considerada uma Pedagogia de vertente: <\/p>","resposta":8947733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberalista","id":8947732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberalista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Socialista","id":8947733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Socialista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mercantilista.","id":8947734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mercantilista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capitalista.","id":8947735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capitalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que as elei\u00e7\u00f5es para presidente, em certo pa\u00eds, ocorram a cada 4 anos e, em outro, a cada 6 anos. Se, em 2019, houvesse elei\u00e7\u00f5es para presidente nesses dois pa\u00edses, ent\u00e3o a pr\u00f3xima vez em que essas elei\u00e7\u00f5es ocorreriam novamente, em um mesmo ano, nesses pa\u00edses, seria em","provas":[{"id":43296,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor de Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296182,"hashId":"5bf57f37d82404023ceb851af7e3ef74","enunciado":"<p align=justify>Suponha que as elei\u00e7\u00f5es para presidente, em certo pa\u00eds,\r\nocorram a cada 4 anos e, em outro, a cada 6 anos. Se,\r\nem 2019, houvesse elei\u00e7\u00f5es para presidente nesses dois\r\npa\u00edses, ent\u00e3o a pr\u00f3xima vez em que essas elei\u00e7\u00f5es ocorreriam\r\nnovamente, em um mesmo ano, nesses pa\u00edses,\r\nseria em<\/p>","resposta":4719180,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2031.","id":4719180,"corpo":"<p align=justify>2031.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2033.","id":4719181,"corpo":"<p align=justify>2033.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2037.","id":4719182,"corpo":"<p align=justify>2037.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2041.","id":4719183,"corpo":"<p align=justify>2041.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2043.","id":4719184,"corpo":"<p align=justify>2043.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1296182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um determinado tipo de curr\u00edculo, segundo Silva, analise as caracter\u00edsticas abaixo: Baseado a partir da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es pessoais, comunit\u00e1rias e da preocupa\u00e7\u00e3o pelos problemas sociais da atualidade. Movido por um determinado tema, t\u00f3pico ou centro de interesse, que serve de eixo integrador das necessidades individuais com as dimens\u00f5es mais proped\u00eauticas (introdut\u00f3rias) do sistema educacional. Organiza os conte\u00fados culturais dos curr\u00edculos de maneira significativa, de tal forma que, desde o primeiro momento, os alunos(as) compreendam o qu\u00ea e o porqu\u00ea das tarefas escolares nas quais se envolvem. Cria condi\u00e7\u00f5es e ambientes nos quais os alunos(as) se veem motivados para investigar, indagar e aprender. As caracter\u00edsticas acima definem o curr\u00edculo:","provas":[{"id":45234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1368699,"hashId":"32db8bd764e63256f1f2e1de0142ade2","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre um determinado tipo de curr\u00edculo, segundo Silva, analise as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><ul><li> Baseado a partir da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es pessoais, comunit\u00e1rias e da preocupa\u00e7\u00e3o pelos problemas sociais da atualidade. <\/li><li> Movido por um determinado tema, t\u00f3pico ou centro de interesse, que serve de eixo integrador das necessidades individuais com as dimens\u00f5es mais proped\u00eauticas (introdut\u00f3rias) do sistema educacional. <\/li><li> Organiza os conte\u00fados culturais dos curr\u00edculos de maneira significativa, de tal forma que, desde o primeiro momento, os alunos(as) compreendam o qu\u00ea e o porqu\u00ea das tarefas escolares nas quais se envolvem. <\/li><li> Cria condi\u00e7\u00f5es e ambientes nos quais os alunos(as) se veem motivados para investigar, indagar e aprender. <\/li><\/ul><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas acima definem o curr\u00edculo:<\/p>","resposta":5027630,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integrado.","id":5027630,"corpo":"<p align=justify>Integrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acad\u00eamico.","id":5027631,"corpo":"<p align=justify>Acad\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolanovista.","id":5027632,"corpo":"<p align=justify>Escolanovista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecnol\u00f3gico.","id":5027633,"corpo":"<p align=justify>Tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formal.","id":5027634,"corpo":"<p align=justify>Formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1368699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico prescreveu uma solu\u00e7\u00e3o que necessita ser absorvida mais lentamente, assegurando uma a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, cujo volume \u00e9 de 1,5 ml de solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o irritante. Nesse caso, \u00e9 CORRETO afirmar que a T\u00e9cnica de Enfermagem realizar\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o pela via:","provas":[{"id":48452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1468263,"hashId":"f4e955a09feef4a290400f2567b5e21b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico prescreveu uma solu\u00e7\u00e3o que necessita ser absorvida mais lentamente, assegurando uma a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, cujo volume \u00e9 de 1,5 ml de solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o irritante. Nesse caso, \u00e9<strong> CORRETO afirmar<\/strong> que a T\u00e9cnica de Enfermagem realizar\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o pela via:<\/p>","resposta":5455372,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral.","id":5455371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea.","id":5455372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intramuscular","id":5455373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intramuscular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endovenosa.","id":5455374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intrad\u00e9rmica.","id":5455375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"anticoagulante","oab":false,"nome":"anticoagulante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413292,"slug":"enfermagem-anticoagulante"}],"slug":"enfermagem\/1468263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num modelo IS-LM, o governo deseja aumentar a renda e diminuir a taxa de juros. Esse objetivo ser\u00e1 alcan\u00e7ado com mais efici\u00eancia se as pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria forem, respectivamente,","provas":[{"id":63685,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-economia-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Economia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1947935,"hashId":"55e99d79b8b8a0e4256bc696a52139be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num modelo IS-LM, o governo deseja aumentar a renda e diminuir a taxa de juros. Esse objetivo ser\u00e1 alcan\u00e7ado com mais efici\u00eancia se as pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria forem, respectivamente,<\/p>","resposta":7538000,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expansionista e expansionista.","id":7537998,"corpo":"<p>expansionista e expansionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contracionista e contracionista.","id":7537999,"corpo":"<p>contracionista e contracionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contracionista e expansionista.","id":7538000,"corpo":"<p>contracionista e expansionista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expansionista e contracionista.","id":7538001,"corpo":"<p>expansionista e contracionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expansionista e neutra.","id":7538002,"corpo":"<p>expansionista e neutra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","oab":false,"nome":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413059,"slug":"economia-e-financas-modelo-is-lm-bp-ou-de-mundell-fleming"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Modelo IS-LM-BP","oab":false,"nome":"O Modelo IS-LM-BP","pai":413059,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413060,"slug":"economia-e-financas-o-modelo-is-lm-bp"}],"slug":"economia-e-financas\/1947935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertermia Maligna \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente letal que pode ocorrer em pacientes recebendo v\u00e1rios agentes anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios e endovenoso. Analise as afirmativas abaixo sobre os sinais e sintomas para suspeitar da Hipertermia Maligna. I. A eleva\u00e7\u00e3o da temperatura \u00e9 um sinal tardio II. Taquicardia e taquipn\u00e9ia inesperada s\u00e3o sinais da hipertermia maligna III. Rigidez muscular da mand\u00edbula, membros, abdomem e t\u00f3rax. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1758028,"hashId":"ef77b4c86ca2c5a239f1fbd4d29c703a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertermia Maligna \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente letal que pode ocorrer em pacientes recebendo v\u00e1rios agentes anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios e endovenoso. Analise as afirmativas abaixo sobre os sinais e sintomas para suspeitar da Hipertermia Maligna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A eleva\u00e7\u00e3o da temperatura \u00e9 um sinal tardio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Taquicardia e taquipn\u00e9ia inesperada s\u00e3o sinais da hipertermia maligna <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Rigidez muscular da mand\u00edbula, membros, abdomem e t\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6695204,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas","id":6695203,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6695204,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6695205,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6695206,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6695207,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/1758028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade pelo financiamento da sa\u00fade, segundo a legisla\u00e7\u00e3o, deve ser do governo federal.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571221,"hashId":"bbf9815595a4ed765df1685788d8c8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pelo financiamento da sa\u00fade, segundo a legisla\u00e7\u00e3o, deve ser do governo federal.<\/p>","resposta":5892160,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5892159,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5892160,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do gestor do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) expressa-se em seu relacionamento constante com diversos grupos e atores sociais, nos diferentes espa\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o existentes, formais e informais. Os objetivos a serem perseguidos na \u00e1rea da sa\u00fade exigem a intera\u00e7\u00e3o do gestor com os demais \u00f3rg\u00e3os governamentais executivos (por exemplo, outros minist\u00e9rios ou secretarias de governo), com outros poderes (Legislativo e Judici\u00e1rio), com gestores de outras esferas de governo e coma sociedade civil organizada. A atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do gestor do SUS, permanentemente permeada por vari\u00e1veis pol\u00edticas, consubstancia-se por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e das atribui\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, cujo desempenho depende de conhecimentos, habilidades e experi\u00eancias no campo da gest\u00e3o p\u00fablica e da gest\u00e3o em sa\u00fade. Tais fun\u00e7\u00f5es podem ser definidas como um conjunto articulado de saberes e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www5.ensp.fiocruz.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. No que concerne ao processo de gest\u00e3o do SUS, julgue os itens a seguir.","id":439256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do gestor do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) expressa-se em seu relacionamento constante com diversos grupos e atores sociais, nos diferentes espa\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o existentes, formais e informais. Os objetivos a serem perseguidos na \u00e1rea da sa\u00fade exigem a intera\u00e7\u00e3o do gestor com os demais \u00f3rg\u00e3os governamentais executivos (por exemplo, outros minist\u00e9rios ou secretarias de governo), com outros poderes (Legislativo e Judici\u00e1rio), com gestores de outras esferas de governo e coma sociedade civil organizada. A atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do gestor do SUS, permanentemente permeada por vari\u00e1veis pol\u00edticas, consubstancia-se por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e das atribui\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, cujo desempenho depende de conhecimentos, habilidades e experi\u00eancias no campo da gest\u00e3o p\u00fablica e da gest\u00e3o em sa\u00fade. Tais fun\u00e7\u00f5es podem ser definidas como um conjunto articulado de saberes e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www5.ensp.fiocruz.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao processo de gest\u00e3o do SUS, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es referentes aos recursos do FNS aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios est\u00e1 relacionada t\u00e3o somente ao Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o produzido pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios.","provas":[{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1571864,"hashId":"f8ce82348a543d2d82ed358d6c6383e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es referentes aos recursos do FNS aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios est\u00e1 relacionada t\u00e3o somente ao Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o produzido pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios.<\/p>","resposta":5894749,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894748,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894749,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os recursos financeiros federais administrados pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) destinam-se a financiar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade das entidades integrantes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Parte desse recurso \u00e9 transferido para os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, a fim de que realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. A partir de janeiro de 2018, os recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, destinados a despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade (...) ser\u00e3o organizados e transferidos na forma dos seguintes blocos de financiamento: Bloco de Custeio das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade; e Bloco de Investimento na Rede de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.conasems.org.br&gt;. Acesso em: 2 dez. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.Com base no texto, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de recursos financeiros, julgue os itens a seguir.","id":439362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os recursos financeiros federais administrados pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) destinam-se a financiar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos em sa\u00fade das entidades integrantes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Parte desse recurso \u00e9 transferido para os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, a fim de que realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. A partir de janeiro de 2018, os recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, destinados a despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade (...) ser\u00e3o organizados e transferidos na forma dos seguintes blocos de financiamento: Bloco de Custeio das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade; e Bloco de Investimento na Rede de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.conasems.org.br&gt;. Acesso em: 2 dez. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de recursos financeiros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1571864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo n\u00e3o cont\u00e9m aposto? ","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:02:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856568,"hashId":"bce1aa4523f041121fa485c70263440a","enunciado":"<p>Qual das alternativas abaixo <strong>n\u00e3o <\/strong>cont\u00e9m aposto? <\/p>","resposta":7139285,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escritor Dalton Trevisan \u00e9 um dos pioneiros na elabora\u00e7\u00e3o de nanonarrativas no Brasil. ","id":7139282,"corpo":"<p>O escritor Dalton Trevisan \u00e9 um dos pioneiros na elabora\u00e7\u00e3o de nanonarrativas no Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os colegas, os professores, os pais, os av\u00f3s, todos o ajudaram naquele conturbado momento. ","id":7139283,"corpo":"<p>Os colegas, os professores, os pais, os av\u00f3s, todos o ajudaram naquele conturbado momento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voltei \u00e0 antiga fazenda, ba\u00fa de dulc\u00edssimas lembran\u00e7as azuis.","id":7139284,"corpo":"<p>Voltei \u00e0 antiga fazenda, ba\u00fa de dulc\u00edssimas lembran\u00e7as azuis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lua cheia e enamorada, rogai por mim que tenho carcomido o cora\u00e7\u00e3o!","id":7139285,"corpo":"<p>Lua cheia e enamorada, rogai por mim que tenho carcomido o cora\u00e7\u00e3o!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1856568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um total de 450 folhas de papel sulfite, sendo 270 na cor branca, e o restante, na cor amarela. Pretende- se distribuir todas essas folhas em um menor n\u00famero de envelopes poss\u00edvel, todos eles contendo o mesmo n\u00famero de folhas, de modo a n\u00e3o existir envelope com folhas de cores diferentes. Ap\u00f3s essa divis\u00e3o, o n\u00famero de envelopes que conter\u00e3o folhas na cor branca ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":40666,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202457,"hashId":"208c8c394474d0f064ae6f99163a05a4","enunciado":"<p align=justify>Considere um total de 450 folhas de papel sulfite, sendo\r\n270 na cor branca, e o restante, na cor amarela. Pretende-\r\nse distribuir todas essas folhas em um menor n\u00famero\r\nde envelopes poss\u00edvel, todos eles contendo o mesmo\r\nn\u00famero de folhas, de modo a n\u00e3o existir envelope com\r\nfolhas de cores diferentes. Ap\u00f3s essa divis\u00e3o, o n\u00famero\r\nde envelopes que conter\u00e3o folhas na cor branca ser\u00e1\r\nigual a<\/p>","resposta":4329590,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4329588,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":4329589,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":4329590,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":4329591,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":4329592,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1202457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A base de qualquer comunica\u00e7\u00e3o deve partir da conjuga\u00e7\u00e3o da observa\u00e7\u00e3o com a an\u00e1lise dos sentimentos e com o pedido. A observa\u00e7\u00e3o deve ser a primeira etapa, momento em que se analisam e se julgam as a\u00e7\u00f5es do outro, para avaliar converg\u00eancias e diverg\u00eancias. Em seguida, na an\u00e1lise dos sentimentos, ocorre a identifica\u00e7\u00e3o de como as pessoas envolvidas na comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sentindo-se com a situa\u00e7\u00e3o geradora do conflito. E, por \u00faltimo, no pedido, as pessoas formalizam o prop\u00f3sito comunicacional.","provas":[{"id":41154,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1219910,"hashId":"6a1711978b23d5d72f8de21cd5f2254a","enunciado":"<p align=justify>A base de qualquer comunica\u00e7\u00e3o deve partir da conjuga\u00e7\u00e3o da\r\nobserva\u00e7\u00e3o com a an\u00e1lise dos sentimentos e com o pedido.\r\nA observa\u00e7\u00e3o deve ser a primeira etapa, momento em que se\r\nanalisam e se julgam as a\u00e7\u00f5es do outro, para avaliar\r\nconverg\u00eancias e diverg\u00eancias. Em seguida, na an\u00e1lise dos\r\nsentimentos, ocorre a identifica\u00e7\u00e3o de como as pessoas\r\nenvolvidas na comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sentindo-se com a situa\u00e7\u00e3o\r\ngeradora do conflito. E, por \u00faltimo, no pedido, as pessoas\r\nformalizam o prop\u00f3sito comunicacional.<\/p>","resposta":4398482,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das formas de comunica\u00e7\u00e3o e feedback no gerenciamento de conflitos, julgue os itens seguintes.","id":398734,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das formas de comunica\u00e7\u00e3o e <em>feedback<\/em> no gerenciamento de\r\nconflitos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 e 96"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":"relacoes-humanas\/1219910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Ol\u00edmpia adquiriu em 31\/12\/x3, mercadorias para serem revendidas \u00e0 vista, por R$ 198.000,00, inclusos: os impostos recuper\u00e1veis: R$ 31.000,00 e os impostos n\u00e3o recuper\u00e1veis: R$ 17.000,00 e pagou seguro no valor de R$ 13.000,00 referente a aquisi\u00e7\u00e3o dessas mercadorias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o valor reconhecido no estoque referente \u00e0 compra dessas mercadorias.","provas":[{"id":53141,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 08:50:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1607331,"hashId":"b955576dc825b035c951ac6721d6c4aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Ol\u00edmpia adquiriu em 31\/12\/x3, mercadorias para serem revendidas \u00e0 vista, por R$ 198.000,00, inclusos: os impostos recuper\u00e1veis: R$ 31.000,00 e os impostos n\u00e3o recuper\u00e1veis: R$ 17.000,00 e pagou seguro no valor de R$ 13.000,00 referente a aquisi\u00e7\u00e3o dessas mercadorias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o valor reconhecido no estoque referente \u00e0 compra dessas mercadorias.<\/p>","resposta":6035772,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 180.000,00 ","id":6035769,"corpo":"<p>R$ 180.000,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 150.000,00 ","id":6035770,"corpo":"<p> R$ 150.000,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 167.000,00 ","id":6035771,"corpo":"<p> R$ 167.000,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 154.000,00 ","id":6035772,"corpo":"<p>R$ 154.000,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 198.000,00","id":6035773,"corpo":"<p>R$ 198.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416844,"slug":"contabilidade-geral-estoques-mensuracao-reconhecimento-como-despesa-e-divulgacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1607331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, da Antiguidade \u00e0 Contemporaneidade, \u00e9 marcada por lutas e conquistas, pois, na maioria das vezes, os surdos precisaram recorrer aos seus direitos legais para terem suas necessidades b\u00e1sicas atendidas, inclusive o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. No ano de 2002, ocorreu uma conquista importante em prol da educa\u00e7\u00e3o dos surdos, que foi a cria\u00e7\u00e3o da\/do","provas":[{"id":57799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-tecnico-em-traducao-e-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 15:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1725943,"hashId":"43629ed79df4d7585695e9ab488983b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, da Antiguidade \u00e0 Contemporaneidade, \u00e9 marcada por lutas e conquistas, pois, na maioria das vezes, os surdos precisaram recorrer aos seus direitos legais para terem suas necessidades b\u00e1sicas atendidas, inclusive o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. No ano de 2002, ocorreu uma conquista importante em prol da educa\u00e7\u00e3o dos surdos, que foi a cria\u00e7\u00e3o da\/do<\/p>","resposta":6551024,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto 5.626.","id":6551023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto 5.626.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n.\u00ba 10.436.","id":6551024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n.\u00ba 10.436.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n.\u00ba 10.048.","id":6551025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n.\u00ba 10.048.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n.\u00ba 103.","id":6551026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n.\u00ba 103.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n.\u00ba 9.394.","id":6551027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n.\u00ba 9.394.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430231,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.436\/02 reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, determinando que sejam garantidas formas institucionalizadas de apoiar seu uso e difus\u00e3o, bem como a inclus\u00e3o da disciplina de Libras, como","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 15:48:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601214,"hashId":"615bb082fb6f239829e8cae3fdde84f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.436\/02 reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, determinando que sejam garantidas formas institucionalizadas de apoiar seu uso e difus\u00e3o, bem como a inclus\u00e3o da disciplina de Libras, como<\/p>","resposta":6010825,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"optativa na matriz curricular dos cursos de licenciatura em pedagogia.","id":6010821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">optativa na matriz curricular dos cursos de licenciatura em pedagogia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria nos cursos de propaganda e marketing.","id":6010822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria nos cursos de propaganda e marketing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria nos cursos de especializa\u00e7\u00e3o em doc\u00eancia do ensino superior.","id":6010823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria nos cursos de especializa\u00e7\u00e3o em doc\u00eancia do ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parte integrante da matriz curricular do curso de psicologia educacional.","id":6010824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte integrante da matriz curricular do curso de psicologia educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parte integrante do curr\u00edculo nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores e de fonoaudiologia.","id":6010825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte integrante do curr\u00edculo nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores e de fonoaudiologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto constante da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 42.","id":443271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto constante da<em> Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 42"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430231,"slug":null}],"slug":"pedagogia\/1601214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as caracter\u00edsticas de Auditoria, assinale: 1.Auditoria de Regularidade. 2.Auditoria Operacional. ( ) Padr\u00f5es relativamente fixos. ( )Conclus\u00f5es concisas e de formato padronizado sobre demonstrativos financeiros. ( )Maior flexibilidade na escolha de temas, objetos e forma de comunicar resultados. ( ) Mais aberta a julgamentos e interpreta\u00e7\u00f5es. ( ) Relat\u00f3rios mais anal\u00edticos e argumentativos. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":76492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 15:23:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2313295,"hashId":"2133ec632e105bab4becb44cbc46db84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto as caracter\u00edsticas de Auditoria, assinale: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Auditoria de Regularidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Auditoria Operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Padr\u00f5es relativamente fixos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Conclus\u00f5es concisas e de formato padronizado sobre demonstrativos financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Maior flexibilidade na escolha de temas, objetos e forma de comunicar resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mais aberta a julgamentos e interpreta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relat\u00f3rios mais anal\u00edticos e argumentativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9129730,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1- 1- 2 -2-1.","id":9129727,"corpo":"<p>1- 1- 2 -2-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2- 1- 2 -1-2.","id":9129728,"corpo":"<p>2- 1- 2 -1-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2- 2- 2 -1-1.","id":9129729,"corpo":"<p>2- 2- 2 -1-1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1- 1- 2 -2-2.","id":9129730,"corpo":"<p>1- 1- 2 -2-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1- 2- 2 -1-2.","id":9129731,"corpo":"<p>1- 2- 2 -1-2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditorias de regularidade","oab":false,"nome":"Auditorias de regularidade","pai":427383,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427384,"slug":"auditoria-auditorias-de-regularidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Operacional","oab":false,"nome":"Auditoria Operacional","pai":427499,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427502,"slug":"auditoria-auditoria-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, determina que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio mantenham de forma integrada um sistema de controle interno com algumas finalidades. A alternativa que N\u00c3O faz parte da finalidade do controle interno \u00e9:","provas":[{"id":41862,"cargo":{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-assistente-publico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Assistente P\u00fablico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1242461,"hashId":"d867eb4a179e14735797702c6349031a","enunciado":"<p align=justify>O Art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, determina que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio mantenham de forma integrada um sistema de controle interno com algumas finalidades. A alternativa que N\u00c3O faz parte da finalidade do controle interno \u00e9:<\/p>","resposta":4492957,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","id":4492956,"corpo":"<p align=justify>avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requisitar e designar membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, delegando-lhes atribui\u00e7\u00f5es, e requisitar servidores de \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4492957,"corpo":"<p align=justify>requisitar e designar membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, delegando-lhes atribui\u00e7\u00f5es, e requisitar servidores de \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprovar a legalidade e avaliar os resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado.","id":4492958,"corpo":"<p align=justify>comprovar a legalidade e avaliar os resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o","id":4492959,"corpo":"<p align=justify>exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":4492960,"corpo":"<p align=justify>apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":true,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407653,"slug":"direito-constitucional-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"direito-constitucional\/1242461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que representa as defini\u00e7\u00f5es corretas sobre o tema Equipamentos de Rede. I. O switch (comutador) \u00e9 um importante equipamento que possibilita a conex\u00e3o de computadores em redes. Em fun\u00e7\u00e3o de sua principal caracter\u00edstica, o Switch tem a capacidade de aumentar o desempenho da rede j\u00e1 que a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre dispon\u00edvel, evitando a colis\u00e3o de dados da rede principalmente quando as mesmas est\u00e3o congestionadas. Apesar da vantagem consider\u00e1vel em termos desempenho para redes congestionadas, o Switch tem uma desvantagem que \u00e9 n\u00e3o permitir a comunica\u00e7\u00e3o em redes que tenham m\u00e1quinas com placas com velocidades diferentes, por exemplo:(10\/100). II. Hub, tamb\u00e9m conhecido como concentrador, \u00e9 um equipamento utilizado na \u00e1rea da inform\u00e1tica para realizar a conex\u00e3o de computadores de uma rede e possibilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es entre essas m\u00e1quinas. Esse termo tamb\u00e9m \u00e9 utilizado em r\u00e1dio e telecomunica\u00e7\u00f5es, sendo que na televis\u00e3o aberta e no r\u00e1dio ele refere-se a transmiss\u00e3o e difus\u00e3o de determinada informa\u00e7\u00e3o, tendo como caracter\u00edstica principal a transmiss\u00e3o para muitos receptores ao mesmo tempo. Uma das aplica\u00e7\u00f5es do hub \u00e9 no controle de tr\u00e1fego de dados de v\u00e1rias redes. Quando um computador ligado \u00e0 rede transmite informa\u00e7\u00f5es para o hub, \u00e9 necess\u00e1rio que ele esteja desocupado, pois, caso contr\u00e1rio, o pacote de dados \u00e9 retornado ao computador requisitante com um pedido de espera, at\u00e9 que a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 sendo realizada pelo hub termine. III. Roteador (encaminhador) \u00e9 um equipamento usado para fazer a liga\u00e7\u00e3o de protocolos, a comunica\u00e7\u00e3o entre diferentes redes de computadores provendo a comunica\u00e7\u00e3o entre computadores distantes entre si. A fun\u00e7\u00e3o do roteador \u00e9 bem simples: ele identifica quando um micro se conecta \u00e0 rede e ent\u00e3o ele define um IP para esse micro. Ap\u00f3s isso a tarefa que ele cumpre \u00e9 de organizar como os dados v\u00e3o trafegar pela rede. A principal caracter\u00edstica desses equipamentos \u00e9 selecionar a rota mais apropriada para repassar os pacotes recebidos. Ou seja, encaminhar os pacotes para o melhor caminho dispon\u00edvel para um determinado destino.","provas":[{"id":50991,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1539337,"hashId":"971da5d9e42ed1f2c72cd75619840bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que representa as defini\u00e7\u00f5es corretas sobre o tema Equipamentos de Rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O switch (comutador) \u00e9 um importante equipamento que possibilita a conex\u00e3o de computadores em redes. Em fun\u00e7\u00e3o de sua principal caracter\u00edstica, o Switch tem a capacidade de aumentar o desempenho da rede j\u00e1 que a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre dispon\u00edvel, evitando a colis\u00e3o de dados da rede principalmente quando as mesmas est\u00e3o congestionadas. Apesar da vantagem consider\u00e1vel em termos desempenho para redes congestionadas, o Switch tem uma desvantagem que \u00e9 n\u00e3o permitir a comunica\u00e7\u00e3o em redes que tenham m\u00e1quinas com placas com velocidades diferentes, por exemplo:(10\/100). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Hub, tamb\u00e9m conhecido como concentrador, \u00e9 um equipamento utilizado na \u00e1rea da inform\u00e1tica para realizar a conex\u00e3o de computadores de uma rede e possibilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es entre essas m\u00e1quinas. Esse termo tamb\u00e9m \u00e9 utilizado em r\u00e1dio e telecomunica\u00e7\u00f5es, sendo que na televis\u00e3o aberta e no r\u00e1dio ele refere-se a transmiss\u00e3o e difus\u00e3o de determinada informa\u00e7\u00e3o, tendo como caracter\u00edstica principal a transmiss\u00e3o para muitos receptores ao mesmo tempo. Uma das aplica\u00e7\u00f5es do hub \u00e9 no controle de tr\u00e1fego de dados de v\u00e1rias redes. Quando um computador ligado \u00e0 rede transmite informa\u00e7\u00f5es para o hub, \u00e9 necess\u00e1rio que ele esteja desocupado, pois, caso contr\u00e1rio, o pacote de dados \u00e9 retornado ao computador requisitante com um pedido de espera, at\u00e9 que a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 sendo realizada pelo hub termine. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Roteador (encaminhador) \u00e9 um equipamento usado para fazer a liga\u00e7\u00e3o de protocolos, a comunica\u00e7\u00e3o entre diferentes redes de computadores provendo a comunica\u00e7\u00e3o entre computadores distantes entre si. A fun\u00e7\u00e3o do roteador \u00e9 bem simples: ele identifica quando um micro se conecta \u00e0 rede e ent\u00e3o ele define um IP para esse micro. Ap\u00f3s isso a tarefa que ele cumpre \u00e9 de organizar como os dados v\u00e3o trafegar pela rede. A principal caracter\u00edstica desses equipamentos \u00e9 selecionar a rota mais apropriada para repassar os pacotes recebidos. Ou seja, encaminhar os pacotes para o melhor caminho dispon\u00edvel para um determinado destino.<\/p>","resposta":5758173,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5758172,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5758173,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5758174,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5758175,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":"informatica\/1539337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas uma das palavras abaixo deve ser acentuada. Assinale-a.","provas":[{"id":51117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543507,"hashId":"c9f0b8ed9bfc0491f9ea44caa82f28e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma das palavras abaixo deve ser acentuada. Assinale-a.<\/p>","resposta":5776742,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coberto.","id":5776738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloco.","id":5776739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forte.","id":5776740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heroico.","id":5776741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heroico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passaro.","id":5776742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passaro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Arvirona Adriana Antunes01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e308 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o o faz de conta e o13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar14 aos hor\u00e1rios dos pais.15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto24 como errado.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":435417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arvirona <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adriana Antunes<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51117\/grupo-questao\/435417-20210306231225000000-0.png\" style=\"\" width=\"24\"> o faz de conta e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 aos hor\u00e1rios dos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 como errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo est\u00e1 representado o plano de Argang-Gauss com os afixos de 12 n\u00fameros complexos. Sabe-se que esses afixos dividem a circunfer\u00eancia em 12 partes iguais e que Z0 =1.Sobre o n\u00famero complexo dado por Z3\u200b(Z2\u200b)2 . Z5\u200b\u200b \u00e9 correto afirmar que \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597285,"hashId":"6b2f7374ecc3b24d2e40673ccabd72b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo est\u00e1 representado o plano de Argang-Gauss com os afixos de 12 n\u00fameros complexos. Sabe-se que esses afixos dividem a circunfer\u00eancia em 12 partes iguais e que Z<sub>0<\/sub> =1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o n\u00famero complexo dado por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(Z_2\\right)^2\\ .\\ Z_5}{Z_3}\" wfd-id=\"42771\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"42772\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"42773\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"42774\"><span class=\"base\" wfd-id=\"42775\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"42859\" style=\"height: 1.55402em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42776\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"42858\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"42778\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42779\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42783\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42785\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42840\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42857\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42841\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42842\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42843\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42856\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"42844\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42845\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42849\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42851\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42852\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42855\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"42853\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42854\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42850\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42846\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42847\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42848\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42837\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42839\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"42838\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42786\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42836\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42787\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42788\"><span class=\"minner mtight\" wfd-id=\"42808\"><span class=\"minner mtight\" wfd-id=\"42817\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" wfd-id=\"42834\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"42835\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42820\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42833\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"42821\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42822\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42826\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42828\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42829\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42832\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"42830\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42831\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42827\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42823\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42824\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42825\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" wfd-id=\"42818\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"42819\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"42809\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"42810\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42811\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42812\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42813\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42816\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"42814\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42815\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"42806\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"42807\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42805\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"42803\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"42804\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42789\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42802\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"42790\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42791\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42795\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42797\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42798\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42801\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"42799\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42800\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42796\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42792\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42793\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42794\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42784\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42780\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42781\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42782\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"42777\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 correto afirmar que \u00e9 um n\u00famero<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52791\/questao\/1597285-20210314215446000000-0.png\"><\/p>","resposta":5993992,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"real e negativo.","id":5993992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">real e negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"real e positivo.","id":5993993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">real e positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imagin\u00e1rio com parte real negativa e parte imagin\u00e1ria positiva.","id":5993994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagin\u00e1rio com parte real negativa e parte imagin\u00e1ria positiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imagin\u00e1rio com parte real positiva e parte imagin\u00e1ria negativa.","id":5993995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagin\u00e1rio com parte real positiva e parte imagin\u00e1ria negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagin\u00e1rio puro com parte imagin\u00e1ria negativa.","id":5993996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagin\u00e1rio puro com parte imagin\u00e1ria negativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjugado de um n\u00famero complexo","oab":false,"nome":"Conjugado de um n\u00famero complexo","pai":408692,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425072,"slug":"matematica-conjugado-de-um-numero-complexo"}],"slug":"matematica\/1597285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os pronomes s\u00e3o um conjunto fechado de palavras de uma l\u00edngua que podem substituir, modificar ou retomar substantivos variados, ou frases derivadas deles, na forma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as. Na l\u00edngua portuguesa, os pronomes \u201cesse, esses, essa, essas e isso\u201d s\u00e3o sempre usados apenas para indicar um momento futuro relacionado a um verbo transitivo indireto ou a um adv\u00e9rbio de modo. II. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica consiste na deriva\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do uso de um prefixo e um sufixo, em uma mesma raiz. Ou seja, nesse tipo de deriva\u00e7\u00e3o, ocorre a adjun\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a um radical, de tal modo que a supress\u00e3o de um ou de outro resulta necessariamente em uma forma existente na l\u00edngua portuguesa. Em geral, esse modelo de deriva\u00e7\u00e3o resulta em substantivos pr\u00f3prios ou em verbos irregulares. III. A morfologia compreende o estudo de diversas classes gramaticais. Ao estudar morfologia, estuda-se a forma\u00e7\u00e3o de palavras atrav\u00e9s de elementos morfol\u00f3gicos (ou m\u00f3rficos), que s\u00e3o as unidades que formam uma palavra. Nesse contexto, o verbo, por exemplo, \u00e9 a palavra que exprime uma quantidade, um n\u00famero, uma ordem num\u00e9rica, uma qualidade ou uma caracter\u00edstica de um sujeito. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53092,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1605943,"hashId":"a3ced5824790f27ab1f8e1181739a6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pronomes s\u00e3o um conjunto fechado de palavras de uma l\u00edngua que podem substituir, modificar ou retomar substantivos variados, ou frases derivadas deles, na forma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as. Na l\u00edngua portuguesa, os pronomes \u201cesse, esses, essa, essas e isso\u201d s\u00e3o sempre usados apenas para indicar um momento futuro relacionado a um verbo transitivo indireto ou a um adv\u00e9rbio de modo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica consiste na deriva\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do uso de um prefixo e um sufixo, em uma mesma raiz. Ou seja, nesse tipo de deriva\u00e7\u00e3o, ocorre a adjun\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a um radical, de tal modo que a supress\u00e3o de um ou de outro resulta necessariamente em uma forma existente na l\u00edngua portuguesa. Em geral, esse modelo de deriva\u00e7\u00e3o resulta em substantivos pr\u00f3prios ou em verbos irregulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A morfologia compreende o estudo de diversas classes gramaticais. Ao estudar morfologia, estuda-se a forma\u00e7\u00e3o de palavras atrav\u00e9s de elementos morfol\u00f3gicos (ou m\u00f3rficos), que s\u00e3o as unidades que formam uma palavra. Nesse contexto, o verbo, por exemplo, \u00e9 a palavra que exprime uma quantidade, um n\u00famero, uma ordem num\u00e9rica, uma qualidade ou uma caracter\u00edstica de um sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6030677,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6030677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6030678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6030679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6030680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado obtido com a execu\u00e7\u00e3o do seguinte c\u00f3digo PHP \u00e9 Paulo.&lt;?php class Teste{ public $c; function _construct($c){ $this-&gt;c = $c;}}$d = new Teste(\"Pedro e Maria\");$e = $d;$e-&gt;c = \"Paulo\";echo $d-&gt;c;?&gt;","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480314,"hashId":"46accba3ed736e7ea062e7f5eee436e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado obtido com a execu\u00e7\u00e3o do seguinte c\u00f3digo PHP \u00e9 Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> class Teste<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> public $c;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> function _construct($c)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> $this-&gt;c = $c;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$d = new Teste(\"Pedro e Maria\");<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$e = $d;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$e-&gt;c = \"Paulo\";<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $d-&gt;c;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p><p><br><\/p>","resposta":5506273,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5506273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5506274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java (vers\u00e3o 8 ou superior) e PHP (vers\u00e3o 7 ou superior), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":428195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java (vers\u00e3o 8 ou superior) e PHP (vers\u00e3o 7 ou superior), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ger\u00eancia da qualidade, al\u00e9m de gerar atitudes e controles que possibilitam a preven\u00e7\u00e3o de problemas, garante que as atividades organizadas aconte\u00e7am conforme planejado.","provas":[{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480717,"hashId":"99a23cab6dbeee26bbdc941b1ce6a981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ger\u00eancia da qualidade, al\u00e9m de gerar atitudes e controles que possibilitam a preven\u00e7\u00e3o de problemas, garante que as atividades organizadas aconte\u00e7am conforme planejado.<\/p>","resposta":5507766,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507766,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507767,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens subsecutivos.","id":428255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto: I - O autor menciona o serm\u00e3o da montanha para endossar a proibi\u00e7\u00e3o aos livros, filmes e \u00e0s demais produ\u00e7\u00f5es culturais. II - Enquanto os ignorantes valorizam a busca pelo saber, os ignor\u00e1bimus exaltam a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia. III - Os simples de esp\u00edrito s\u00e3o aqueles que n\u00e3o tiveram a oportunidade de acessar o conhecimento. IV - Os pobres de esp\u00edrito da atualidade cultivam os mesmos princ\u00edpios que seus antepassados dos s\u00e9culos 12 e 16. Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":75718,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2020-ipefae-procurador","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:47:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286275,"hashId":"b38ed99d1ddade6f1f2de1705ba844c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O autor menciona o serm\u00e3o da montanha para endossar a proibi\u00e7\u00e3o aos livros, filmes e \u00e0s demais produ\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Enquanto os ignorantes valorizam a busca pelo saber, os ignor\u00e1bimus exaltam a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os simples de esp\u00edrito s\u00e3o aqueles que n\u00e3o tiveram a oportunidade de acessar o conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os pobres de esp\u00edrito da atualidade cultivam os mesmos princ\u00edpios que seus antepassados dos s\u00e9culos 12 e 16. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9008192,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9008191,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9008192,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9008193,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9008194,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a coluna do psicanalista Contardo Calligaris, publicada no jornal Folha de S. Paulo em 13\/02\/2020, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Os ignorantes, os ignor\u00e1bimus e os simples de esp\u00edritoS\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca leram1 Ignorantes somos todos, porque \u00e9 sempre pouco o2 tempo que temos para estudar, ler e tentar3 entender.4 Os menos ignorantes, ali\u00e1s, concordam com5 S\u00f3crates (segundo C\u00edcero): \u201cS\u00f3 sei que nada sei\u201d.6 Agora, h\u00e1 uma diferen\u00e7a grande entre ignorantes e7 ignor\u00e1bimus (com acento, como substantivo da8 l\u00edngua portuguesa). O que \u00e9 um ignor\u00e1bimus?9 \u201cIgnorabimus\u201d, em latim, \u00e9 uma voz verbal, que10 significa ignoraremos, e que ficou famosa por11 causa de um fisiologista alem\u00e3o que, no fim do12 s\u00e9culo 19, escreveu que sempre haveria coisas que13 a ci\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a: ignoramos e ignoraremos,14 foram as palavras dele. Isso pode parecer uma15 banalidade: afinal, o campo do saber \u00e9 infinito.16 Mas eis que um grande matem\u00e1tico, David Hilbert,17 ao se aposentar em 1930, achou bom responder18 com uma frase que est\u00e1 hoje na l\u00e1pide da tumba19 dele, no cemit\u00e9rio de G\u00f6ttingen, na Alemanha, que20 visitei (iniciativa de meu pai) no fim dos anos 1950:21 \u201cWir m\u00fcssen wissen, Wir werden wissen\u201d, devemos22 saber e saberemos.23 Hilbert aparentemente achava que qualquer24 fatalismo da ignor\u00e2ncia podia estar ao servi\u00e7o de25 um obscurantismo pregui\u00e7oso.26 Falando em ignor\u00e2ncia, Nicolau de Cusa, fil\u00f3sofo27 crist\u00e3o, em 1440, publicou o famoso \u201cDe28 Docta Ignorantia\u201d, sobre a douta ignor\u00e2ncia. Para o29 cusano, que simpatizava com S\u00f3crates, saber que30 somos ignorantes \u00e9 o que alimenta nossa paix\u00e3o de31 saber e entender mais.32 Sem entrar em detalhes, o que importa \u00e9 que nem33 Nicolau de Cusa acreditava na ignor\u00e2ncia como34 virtude, longe disso.35 (...)36 Mas quem faz, ent\u00e3o, a apologia da ignor\u00e2ncia?37 Quem acha a ignor\u00e2ncia legal? N\u00e3o acredito que o38 Deus crist\u00e3o seja apologista da ignor\u00e2ncia, mas39 certamente ele serviu e serve de boa desculpa.40 Veja-se o come\u00e7o do serm\u00e3o da montanha:41 \u201cBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque42 deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us\u201d (Mateus 5:1-3).43 Entendo que Cristo dava o passe do para\u00edso para44 os pobres de esp\u00edrito porque eles n\u00e3o puderam45 estudar numa escola boa, ou n\u00e3o tiveram um46 professor decente ou cresceram numa casa tosca,47 em que o saber n\u00e3o tinha valor, ou algo parecido ou48 pior.49 Mas houve os que entenderam que Cristo, no50 serm\u00e3o da montanha, fazia a apologia dos51 pregui\u00e7osos. Por exemplo, entre os s\u00e9culos 12 e52 16, houve crist\u00e3os para pensar que a ignor\u00e2ncia e a53 burrice deles fossem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. Eles achavam,54 ali\u00e1s, que, se cultivassem bem sua ignor\u00e2ncia,55 Cristo lhes garantiria mais que um passe: um56 verdadeiro \u201chall pass\u201d \u2014 um passe livre para a57 suruba. Ou seja, os simpl\u00f3rios, como j\u00e1 ganharam58 o para\u00edso por sua ignor\u00e2ncia, podiam fornicar59 livremente.60 A Igreja n\u00e3o gostou, e eles foram eliminados.61 Hoje, parece que os pobres de esp\u00edrito voltaram. S\u00f362 que, desta vez, a pobreza de esp\u00edrito n\u00e3o serve para63 fornicar livremente (quem dera), mas para reprimir64 os outros. A l\u00f3gica \u00e9: do alto de minha ignor\u00e2ncia65 (que mantenho inalterada pois ela me garante o66 para\u00edso), imponho a todos o que acho certo ou67 errado.68 Esses novos pobres de esp\u00edrito t\u00eam a ignor\u00e2ncia69 como programa de vida (de governo deles mesmos70 e dos outros). N\u00e3o sabem e n\u00e3o querem se instruir.71 Eles s\u00e3o os ignor\u00e1bimus. Como reconhec\u00ea-los?72 S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca73 leram, aqueles que desprezam filmes que nunca74 viram, aqueles que organizam testes de75 conhecimentos nos quais eles mesmos nunca76 passariam, s\u00e3o os mentirosos (ou as mentirosas)77 que se declaram mestres e especialistas, mas n\u00e3o78 t\u00eam diploma algum, s\u00e3o aqueles que acham que79 nos livros de texto para crian\u00e7as h\u00e1 palavras80 demais e \u00e9 preciso \u201caliviar\u201d, s\u00e3o aqueles (ou81 aquelas) que declaram que, lendo o G\u00eanesis, os82 alunos aprendem geografia, hist\u00f3ria e matem\u00e1tica83 \u2014por que estudar mais?84 Os ignor\u00e1bimus t\u00eam uma verdadeira paix\u00e3o da85 ignor\u00e2ncia. Talvez seja esta a maior descoberta da86 psican\u00e1lise \u2014o que sobrar\u00e1 dela daqui um s\u00e9culo87 ou dois: a paix\u00e3o da ignor\u00e2ncia come\u00e7a, em cada88 um, pela vontade de ele ignorar seu pr\u00f3prio desejo89 e suas fantasias, sobretudo (mas n\u00e3o s\u00f3) sexuais.90 Por isso, o ignor\u00e1bimus odeia a cultura, porque a91 cultura sempre nos revela coisas que ignoramos92 sobre n\u00f3s mesmos.93 Mas talvez essa explica\u00e7\u00e3o toda da paix\u00e3o da94 ignor\u00e2ncia n\u00e3o seja necess\u00e1ria. Talvez o95 ignor\u00e1bimus, vestindo a carapu\u00e7a do pobre de96 esp\u00edrito do evangelho, esteja apenas procurando97 uma desculpa para sua infind\u00e1vel pregui\u00e7a.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/contardocalligaris\/2020\/02\/osignorantes-os-ignorabimus-e-os-simples-de-espirito.shtml","id":519735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a coluna do psicanalista Contardo Calligaris, publicada no jornal Folha de S. Paulo em 13\/02\/2020, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os ignorantes, os ignor\u00e1bimus e os simples de esp\u00edrito<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca leram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Ignorantes somos todos, <u>porque<\/u> \u00e9 sempre pouco o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 tempo que temos para estudar, ler e tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 entender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Os menos ignorantes, ali\u00e1s, concordam com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 S\u00f3crates (segundo C\u00edcero): \u201cS\u00f3 sei que nada sei\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Agora, h\u00e1 uma diferen\u00e7a grande entre ignorantes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 ignor\u00e1bimus (com acento, como substantivo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 l\u00edngua portuguesa). O que \u00e9 um ignor\u00e1bimus?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 \u201cIgnorabimus\u201d, em latim, \u00e9 uma voz verbal, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 significa ignoraremos, e que ficou famosa por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 causa de um fisiologista alem\u00e3o que, <u>no fim do<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <u>s\u00e9culo 19<\/u>, escreveu que sempre haveria coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 a ci\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a: ignoramos e ignoraremos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 foram as palavras <u>dele<\/u>. <u>Isso<\/u> pode parecer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 banalidade: afinal, o campo do saber \u00e9 infinito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Mas eis que um grande matem\u00e1tico, <u>David Hilbert<\/u>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 ao se aposentar em 1930, achou bom responder<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 com uma frase que est\u00e1 hoje na l\u00e1pide da tumba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <u>dele<\/u>, no cemit\u00e9rio de G\u00f6ttingen, na Alemanha, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 visitei (iniciativa de meu pai) no fim dos anos 1950:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u201cWir m\u00fcssen wissen, Wir werden wissen\u201d, devemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 saber e saberemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Hilbert aparentemente achava que qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fatalismo da ignor\u00e2ncia podia estar ao servi\u00e7o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 um obscurantismo pregui\u00e7oso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Falando em ignor\u00e2ncia, Nicolau de Cusa, <u>fil\u00f3sofo<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <u>crist\u00e3o<\/u>, <u>em 1440<\/u>, publicou o famoso \u201cDe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Docta Ignorantia\u201d, sobre a douta ignor\u00e2ncia. Para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 cusano, que simpatizava com S\u00f3crates, saber que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 somos ignorantes \u00e9 o que alimenta nossa paix\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 saber e entender mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Sem entrar em detalhes, o que importa \u00e9 que nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Nicolau de Cusa acreditava na ignor\u00e2ncia como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 virtude, longe disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <u>Mas<\/u> quem faz, ent\u00e3o, a apologia da ignor\u00e2ncia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 Quem acha a ignor\u00e2ncia legal? N\u00e3o acredito que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Deus crist\u00e3o seja apologista da ignor\u00e2ncia, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 certamente ele serviu e serve de boa desculpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Veja-se o come\u00e7o do serm\u00e3o da montanha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 \u201cBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us\u201d (Mateus 5:1-3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Entendo que Cristo dava o passe do para\u00edso para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 os pobres de esp\u00edrito porque eles n\u00e3o puderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 estudar numa escola boa, ou n\u00e3o tiveram um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 professor decente ou cresceram numa casa tosca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 em que o saber n\u00e3o tinha valor, ou algo parecido ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 pior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 Mas houve os que entenderam que Cristo, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 serm\u00e3o da montanha, fazia a apologia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 pregui\u00e7osos. Por exemplo, entre os s\u00e9culos 12 e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 16, houve crist\u00e3os para pensar que a ignor\u00e2ncia e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 burrice deles fossem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. Eles achavam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 ali\u00e1s, que, se cultivassem bem sua ignor\u00e2ncia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Cristo lhes garantiria mais que um passe: um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 verdadeiro \u201chall pass\u201d \u2014 um passe livre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 suruba. Ou seja, os simpl\u00f3rios, como j\u00e1 ganharam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 o para\u00edso por sua ignor\u00e2ncia, podiam fornicar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 livremente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 A Igreja n\u00e3o gostou,<u> e eles<\/u> foram eliminados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 Hoje, parece que os pobres de esp\u00edrito voltaram. S\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 que, desta vez, a pobreza de esp\u00edrito n\u00e3o serve para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 fornicar livremente (quem dera), mas para reprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 os outros. A l\u00f3gica \u00e9: do alto de minha ignor\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 (que mantenho inalterada pois <u>ela<\/u> me garante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 para\u00edso), imponho a todos o que acho certo ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 Esses novos pobres de esp\u00edrito t\u00eam a ignor\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">69 como programa de vida (de governo deles mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 e dos outros). N\u00e3o sabem e n\u00e3o querem se instruir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 Eles s\u00e3o os ignor\u00e1bimus. Como reconhec\u00ea-los?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">72 S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 leram, aqueles que desprezam filmes que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">74 viram, aqueles que organizam testes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 conhecimentos nos quais <u>eles<\/u> mesmos nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 passariam, s\u00e3o os mentirosos (ou as mentirosas)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">77 que se declaram mestres e especialistas, <u>mas<\/u> n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">78 t\u00eam diploma algum, s\u00e3o aqueles que acham que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 nos livros de texto para crian\u00e7as h\u00e1 palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80 demais e \u00e9 preciso \u201caliviar\u201d, s\u00e3o aqueles (ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">81 aquelas) que declaram que, lendo o G\u00eanesis, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 alunos aprendem geografia, hist\u00f3ria e matem\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">83 \u2014por que estudar mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">84 Os ignor\u00e1bimus t\u00eam uma verdadeira paix\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 ignor\u00e2ncia. Talvez seja esta a maior descoberta da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">86 psican\u00e1lise \u2014o que sobrar\u00e1 dela daqui um s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">87 ou dois: a paix\u00e3o da ignor\u00e2ncia come\u00e7a, em cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">88 um, pela vontade de ele ignorar seu pr\u00f3prio desejo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">89 e suas fantasias, sobretudo (mas n\u00e3o s\u00f3) sexuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">90 <u>Por isso<\/u>, o ignor\u00e1bimus odeia a cultura, porque a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">91 cultura sempre nos revela coisas que ignoramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">92 sobre n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">93 Mas talvez essa explica\u00e7\u00e3o toda da paix\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">94 ignor\u00e2ncia n\u00e3o seja necess\u00e1ria. Talvez o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95 ignor\u00e1bimus, vestindo a carapu\u00e7a do pobre de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">96 esp\u00edrito do evangelho, esteja apenas procurando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">97 uma desculpa para sua infind\u00e1vel pregui\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/contardocalligaris\/2020\/02\/osignorantes-os-ignorabimus-e-os-simples-de-espirito.shtml<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no primeiro par\u00e1grafo do texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. \u00c9 poss\u00edvel inferir que 3,5 milh\u00f5es das pessoas conectadas no Facebook equivalem a 45% dos habitantes do planeta Terra. II. A empresa We Are Social diz que menos da metade dos habitantes do planeta frequentemente usa as redes sociais. III. Facebook \u00e9 uma das redes que 3,5 bilh\u00f5es de pessoas est\u00e3o conectadas, conforme divulgado em relat\u00f3rio emitido pela empresa We Are Social. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2342116,"hashId":"340773e9485065cdabb364d5602ecc58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no primeiro par\u00e1grafo do texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel inferir que 3,5 milh\u00f5es das pessoas conectadas no Facebook equivalem a 45% dos habitantes do planeta Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A empresa We Are Social diz que menos da metade dos habitantes do planeta frequentemente usa as redes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Facebook \u00e9 uma das redes que 3,5 bilh\u00f5es de pessoas est\u00e3o conectadas, conforme divulgado em relat\u00f3rio emitido pela empresa We Are Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9259247,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9259245,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9259246,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9259247,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9259248,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9259249,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. Metade dos habitantes do planeta est\u00e1 nas redes sociaisCerca de 45% dos habitantes de todo o planeta est\u00e3o presentes nas m\u00eddias sociais. S\u00e3o3,5 bilh\u00f5es de pessoas conectadas em redes como Facebook, segundo o relat\u00f3rio Global DigitalReport 2019, da empresa We Are Social.De acordo com a empresa, apesar de controv\u00e9rsias sobre privacidade, hackeamento dedados e fake news, entre outros aspectos negativos das redes sociais, o mundo continua a abra\u00e7aras m\u00eddias sociais cada vez mais, e esse crescimento n\u00e3o d\u00e1 sinais de que vai desacelerar.Cerca de um milh\u00e3o de pessoas ganham acesso \u00e0 internet por dia, no mundo, crescimentoque claramente abastece as redes sociais. A \u00fanica regi\u00e3o do globo que \u00e9 uma exce__\u00e3o a essaconstata\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00c1frica, que ainda ___ um \u00edndice de uso de redes sociais baixo, de 7%.J\u00e1 na Am\u00e9rica do Norte (70%), Am\u00e9rica do Sul (66%) e Norte da Europa (67%), porexemplo, uma grande porcentagem dos usu\u00e1rios de internet est\u00e3o nas redes sociais.Segundo o relat\u00f3rio, dos 10 sites mais acessados do mundo, quatro s\u00e3o m\u00eddias sociais:Facebook, Twitter, Instagram e YouTube, que \u00e9 uma plataforma de v\u00eddeo, mas tamb\u00e9m \u00e9considerada uma rede social em muitas an\u00e1lises.Quando analisamos apenas as m\u00eddias sociais, o Facebook aparece em primeiro lugar comorede mais utilizada, com cerca de 2,3 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios. Em segundo e terceiro lugar v\u00eamYouTube (1,9 bilh\u00e3o) e WhatsApp (1,5 bilh\u00e3o).Mais do que o n\u00famero absoluto de usu\u00e1rios, o relat\u00f3rio destacou principalmente ocrescimento s\u00f3lido do Facebook nos \u00faltimos cinco anos, passando de 1,12 bilh\u00e3o de usu\u00e1rios em2014 para os 2,3 bilh\u00f5es de 2019, um aumento de 11,5%, em m\u00e9dia, por ano.Outro dado impressionante trazido pelo documento \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios de celular peloplaneta: 5,1 bilh\u00f5es, o que \u00e9 mais ou menos equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o adulta do mundo.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br-\/ 27\/04\/19 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":525510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Metade dos habitantes do planeta est\u00e1 nas redes sociais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cerca de 45% dos habitantes de todo o planeta est\u00e3o presentes nas m\u00eddias sociais. S\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>3,5 bilh\u00f5es de pessoas conectadas em redes como Facebook, segundo o relat\u00f3rio <u>Global Digital<\/u><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><u>Report 2019<\/u>, da empresa <u>We Are Social<\/u>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>De acordo com a empresa, apesar de controv\u00e9rsias sobre privacidade, hackeamento de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados e fake news, entre outros aspectos negativos das redes sociais, o mundo continua a abra\u00e7ar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as m\u00eddias sociais cada vez mais, e esse crescimento n\u00e3o d\u00e1 sinais de que vai desacelerar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cerca de um milh\u00e3o de pessoas ganham acesso \u00e0 internet por dia, no mundo, crescimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que claramente abastece as redes sociais. A \u00fanica regi\u00e3o do globo que \u00e9 uma exce__\u00e3o a essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constata\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00c1frica, que ainda ___ um \u00edndice de uso de redes sociais baixo, de 7%.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 na Am\u00e9rica do Norte (70%), Am\u00e9rica do Sul (66%) e Norte da Europa (67%), por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exemplo, uma grande porcentagem dos usu\u00e1rios de internet est\u00e3o nas redes sociais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Segundo o relat\u00f3rio, dos 10 sites mais acessados do mundo, quatro s\u00e3o m\u00eddias sociais:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Facebook, Twitter, Instagram e YouTube, que \u00e9 uma plataforma de v\u00eddeo, mas tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>considerada uma rede social em muitas an\u00e1lises.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando analisamos apenas as m\u00eddias sociais, o Facebook aparece em primeiro lugar como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rede mais utilizada, com cerca de 2,3 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios. Em segundo e terceiro lugar v\u00eam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>YouTube (1,9 bilh\u00e3o) e WhatsApp (1,5 bilh\u00e3o).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mais do que o n\u00famero absoluto de usu\u00e1rios, o relat\u00f3rio destacou principalmente o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crescimento s\u00f3lido do Facebook nos \u00faltimos cinco anos, passando de 1,12 bilh\u00e3o de usu\u00e1rios em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2014 para os 2,3 bilh\u00f5es de 2019, um aumento de 11,5%, em m\u00e9dia, por ano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro dado impressionante trazido pelo documento \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios de celular pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>planeta: 5,1 bilh\u00f5es, o que \u00e9 mais ou menos equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o adulta do mundo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br-\/ 27\/04\/19 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2342116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas: I. O _____________ prop\u00f5e um retorno \u00e0 ordem natural, como na literatura cl\u00e1ssica, na medida em que a natureza adquire um sentido de simplicidade, harmonia e verdade. Cultua-se o \u201chomem natural\u201d, isto \u00e9, o homem que \u201cimita\u201d a natureza em sua ordena\u00e7\u00e3o, em sua serenidade, em seu equil\u00edbrio, e condena-se toda ousadia, extravag\u00e2ncia, exacerba\u00e7\u00e3o emocional. O bucolismo se torna imperativo social, e um neocl\u00e1ssico franc\u00eas chega a definir poesia como c\u00f3pia da natureza. Esta aproxima\u00e7\u00e3o com o natural se d\u00e1 por interm\u00e9dio de uma literatura de car\u00e1ter pastoril. II. O ______________ caracteriza-se pela objetividade e impessoalidade; pelo racionalismo \u2013 reflexo do racionalismo ideol\u00f3gico e cient\u00edfico da \u00e9poca, o que significa a possibilidade de uma investiga\u00e7\u00e3o objetiva dos indiv\u00edduos, como tais, e como agentes de grupos da sociedade, resultando em an\u00e1lise psicol\u00f3gica e tipifica\u00e7\u00e3o social. Ainda, tem como caracter\u00edsticas a verossimilhan\u00e7a (um dos princ\u00edpios centrais do movimento); a contemporaneidade (o universo urbano, com sua abund\u00e2ncia de possibilidades, com suas infinitas chances e, ao mesmo tempo, com seus infinitos horrores, que envolve os artistas, fazendo-os descobrir as contradi\u00e7\u00f5es da modernidade). O pessimismo e a perfei\u00e7\u00e3o formal tamb\u00e9m caracterizam o movimento. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas nas assertivas I e II.","provas":[{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2342117,"hashId":"c4b6663741dbd6a524f897773f6958c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O _____________ prop\u00f5e um retorno \u00e0 ordem natural, como na literatura cl\u00e1ssica, na medida em que a natureza adquire um sentido de simplicidade, harmonia e verdade. Cultua-se o \u201chomem natural\u201d, isto \u00e9, o homem que \u201cimita\u201d a natureza em sua ordena\u00e7\u00e3o, em sua serenidade, em seu equil\u00edbrio, e condena-se toda ousadia, extravag\u00e2ncia, exacerba\u00e7\u00e3o emocional. O bucolismo se torna imperativo social, e um neocl\u00e1ssico franc\u00eas chega a definir poesia como c\u00f3pia da natureza. Esta aproxima\u00e7\u00e3o com o natural se d\u00e1 por interm\u00e9dio de uma literatura de car\u00e1ter pastoril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ______________ caracteriza-se pela objetividade e impessoalidade; pelo racionalismo \u2013 reflexo do racionalismo ideol\u00f3gico e cient\u00edfico da \u00e9poca, o que significa a possibilidade de uma investiga\u00e7\u00e3o objetiva dos indiv\u00edduos, como tais, e como agentes de grupos da sociedade, resultando em an\u00e1lise psicol\u00f3gica e tipifica\u00e7\u00e3o social. Ainda, tem como caracter\u00edsticas a verossimilhan\u00e7a (um dos princ\u00edpios centrais do movimento); a contemporaneidade (o universo urbano, com sua abund\u00e2ncia de possibilidades, com suas infinitas chances e, ao mesmo tempo, com seus infinitos horrores, que envolve os artistas, fazendo-os descobrir as contradi\u00e7\u00f5es da modernidade). O pessimismo e a perfei\u00e7\u00e3o formal tamb\u00e9m caracterizam o movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas nas assertivas I e II.<\/p>","resposta":9259251,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realismo \u2013 Modernismo","id":9259250,"corpo":"<p>Realismo \u2013 Modernismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arcadismo \u2013 Realismo","id":9259251,"corpo":"<p>Arcadismo \u2013 Realismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modernismo \u2013 Parnasianismo","id":9259252,"corpo":"<p>Modernismo \u2013 Parnasianismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parnasianismo \u2013 Simbolismo","id":9259253,"corpo":"<p>Parnasianismo \u2013 Simbolismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simbolismo \u2013 Modernismo","id":9259254,"corpo":"<p>Simbolismo \u2013 Modernismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. Metade dos habitantes do planeta est\u00e1 nas redes sociaisCerca de 45% dos habitantes de todo o planeta est\u00e3o presentes nas m\u00eddias sociais. S\u00e3o3,5 bilh\u00f5es de pessoas conectadas em redes como Facebook, segundo o relat\u00f3rio Global DigitalReport 2019, da empresa We Are Social.De acordo com a empresa, apesar de controv\u00e9rsias sobre privacidade, hackeamento dedados e fake news, entre outros aspectos negativos das redes sociais, o mundo continua a abra\u00e7aras m\u00eddias sociais cada vez mais, e esse crescimento n\u00e3o d\u00e1 sinais de que vai desacelerar.Cerca de um milh\u00e3o de pessoas ganham acesso \u00e0 internet por dia, no mundo, crescimentoque claramente abastece as redes sociais. A \u00fanica regi\u00e3o do globo que \u00e9 uma exce__\u00e3o a essaconstata\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00c1frica, que ainda ___ um \u00edndice de uso de redes sociais baixo, de 7%.J\u00e1 na Am\u00e9rica do Norte (70%), Am\u00e9rica do Sul (66%) e Norte da Europa (67%), porexemplo, uma grande porcentagem dos usu\u00e1rios de internet est\u00e3o nas redes sociais.Segundo o relat\u00f3rio, dos 10 sites mais acessados do mundo, quatro s\u00e3o m\u00eddias sociais:Facebook, Twitter, Instagram e YouTube, que \u00e9 uma plataforma de v\u00eddeo, mas tamb\u00e9m \u00e9considerada uma rede social em muitas an\u00e1lises.Quando analisamos apenas as m\u00eddias sociais, o Facebook aparece em primeiro lugar comorede mais utilizada, com cerca de 2,3 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios. Em segundo e terceiro lugar v\u00eamYouTube (1,9 bilh\u00e3o) e WhatsApp (1,5 bilh\u00e3o).Mais do que o n\u00famero absoluto de usu\u00e1rios, o relat\u00f3rio destacou principalmente ocrescimento s\u00f3lido do Facebook nos \u00faltimos cinco anos, passando de 1,12 bilh\u00e3o de usu\u00e1rios em2014 para os 2,3 bilh\u00f5es de 2019, um aumento de 11,5%, em m\u00e9dia, por ano.Outro dado impressionante trazido pelo documento \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios de celular peloplaneta: 5,1 bilh\u00f5es, o que \u00e9 mais ou menos equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o adulta do mundo.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br-\/ 27\/04\/19 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":525510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Metade dos habitantes do planeta est\u00e1 nas redes sociais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cerca de 45% dos habitantes de todo o planeta est\u00e3o presentes nas m\u00eddias sociais. S\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>3,5 bilh\u00f5es de pessoas conectadas em redes como Facebook, segundo o relat\u00f3rio <u>Global Digital<\/u><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><u>Report 2019<\/u>, da empresa <u>We Are Social<\/u>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>De acordo com a empresa, apesar de controv\u00e9rsias sobre privacidade, hackeamento de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados e fake news, entre outros aspectos negativos das redes sociais, o mundo continua a abra\u00e7ar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as m\u00eddias sociais cada vez mais, e esse crescimento n\u00e3o d\u00e1 sinais de que vai desacelerar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cerca de um milh\u00e3o de pessoas ganham acesso \u00e0 internet por dia, no mundo, crescimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que claramente abastece as redes sociais. A \u00fanica regi\u00e3o do globo que \u00e9 uma exce__\u00e3o a essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constata\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00c1frica, que ainda ___ um \u00edndice de uso de redes sociais baixo, de 7%.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 na Am\u00e9rica do Norte (70%), Am\u00e9rica do Sul (66%) e Norte da Europa (67%), por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exemplo, uma grande porcentagem dos usu\u00e1rios de internet est\u00e3o nas redes sociais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Segundo o relat\u00f3rio, dos 10 sites mais acessados do mundo, quatro s\u00e3o m\u00eddias sociais:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Facebook, Twitter, Instagram e YouTube, que \u00e9 uma plataforma de v\u00eddeo, mas tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>considerada uma rede social em muitas an\u00e1lises.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando analisamos apenas as m\u00eddias sociais, o Facebook aparece em primeiro lugar como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rede mais utilizada, com cerca de 2,3 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios. Em segundo e terceiro lugar v\u00eam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>YouTube (1,9 bilh\u00e3o) e WhatsApp (1,5 bilh\u00e3o).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mais do que o n\u00famero absoluto de usu\u00e1rios, o relat\u00f3rio destacou principalmente o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crescimento s\u00f3lido do Facebook nos \u00faltimos cinco anos, passando de 1,12 bilh\u00e3o de usu\u00e1rios em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2014 para os 2,3 bilh\u00f5es de 2019, um aumento de 11,5%, em m\u00e9dia, por ano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro dado impressionante trazido pelo documento \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios de celular pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>planeta: 5,1 bilh\u00f5es, o que \u00e9 mais ou menos equivalente a toda a popula\u00e7\u00e3o adulta do mundo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br-\/ 27\/04\/19 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Arcadismo","oab":false,"nome":"Arcadismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403593,"slug":"lingua-portuguesa-arcadismo"},{"nome_clean":"Realismo","oab":false,"nome":"Realismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403595,"slug":"lingua-portuguesa-realismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2342117","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual N\u00c3O haja a ocorr\u00eancia de pronome demonstrativo.","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341319,"hashId":"98661e0381dde14527032a8a22915789","enunciado":"<p>Assinale a alternativa na qual N\u00c3O haja a ocorr\u00eancia de pronome demonstrativo.<\/p>","resposta":9255477,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201clidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil\u201d (l. 06).","id":9255476,"corpo":"<p>\u201clidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil\u201d (l. 06).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cem outro momento decisivo para a vida de Paula\u201d (l. 15-16).","id":9255477,"corpo":"<p>\u201cem outro momento decisivo para a vida de Paula\u201d (l. 15-16).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEssa parte possui um receptor\u201d (l. 20).","id":9255478,"corpo":"<p>\u201cEssa parte possui um receptor\u201d (l. 20).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida\u201d (l. 25).","id":9255479,"corpo":"<p>\u201cela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida\u201d (l. 25).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cresumir o que o implante coclear fez por mim\u201d (l. 26).","id":9255480,"corpo":"<p>\u201cresumir o que o implante coclear fez por mim\u201d (l. 26).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil Por B\u00e1rbara dos Anjos LimaDurante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Como passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspiradorde p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticadacom uma surdez progressiva de causa desconhecida.No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil: \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez duranteanos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para aspessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, naverdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3oao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas\u00fanicas por m\u00eas. Mas, com o tempo, bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse maiscom sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez paracompartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para avida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 umdispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantadadentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor eestimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, levaos sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esseaparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma \u201ccyborg\u201d. Seis anos depoisdo implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasseresumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anosde surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhosenterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presenteinesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouviro barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":525450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por B\u00e1rbara dos Anjos Lima<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspirador<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma surdez progressiva de causa desconhecida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez durante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanicas por m\u00eas. Mas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, leva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>cyborg<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>. Seis anos depois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouvir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2341319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a tira:I - A polissemia do verbo aspirar e a contraposi\u00e7\u00e3o entre o aspirador de p\u00f3 e o diploma nas m\u00e3os do personagem da esquerda d\u00e3o tom de humor \u00e0 tira.II - Em \u201cEu aspirava a um cargo melhor\u201d, o verbo indica uma a\u00e7\u00e3o que se repetia com frequ\u00eancia no passado.III - O uso do imperativo (\u201ccapriche\u201d) evidencia que o personagem da direita ocupa um cargo hierarquicamente superior ao outro.IV - \u201cEnt\u00e3o\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201cPara isso\u201d sem preju\u00edzo de sentido na fala do personagem da direita.Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":75718,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2020-ipefae-procurador","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:51:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286305,"hashId":"7a2ffa66de9f66fd570d88dea5d05019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a tira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A polissemia do verbo aspirar e a contraposi\u00e7\u00e3o entre o aspirador de p\u00f3 e o diploma nas m\u00e3os do personagem da esquerda d\u00e3o tom de humor \u00e0 tira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em \u201cEu aspirava a um cargo melhor\u201d, o verbo indica uma a\u00e7\u00e3o que se repetia com frequ\u00eancia no passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O uso do imperativo (\u201ccapriche\u201d) evidencia que o personagem da direita ocupa um cargo hierarquicamente superior ao outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - \u201cEnt\u00e3o\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201cPara isso\u201d sem preju\u00edzo de sentido na fala do personagem da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9008322,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9008320,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9008321,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9008322,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9008323,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tira da cartunista Laerte para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08.","id":519739,"enunciado":"<p>Analise a tira da cartunista Laerte para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75718\/grupo-questao\/519739-20220316093724000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Polissemia","oab":false,"nome":"Polissemia","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409317,"slug":"lingua-portuguesa-polissemia"},{"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavra que tenha sido formada pelo mesmo processo que a palavra \u201cfala\u201d (l. 23).","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341325,"hashId":"38166943bd9ba2f0118a29d87cc51a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta palavra que tenha sido formada pelo mesmo processo que a palavra \u201cfala\u201d (l. 23).<\/p>","resposta":9255507,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decodificada.","id":9255506,"corpo":"<p>Decodificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuda.","id":9255507,"corpo":"<p>Ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surdez.","id":9255508,"corpo":"<p>Surdez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impaciente.","id":9255509,"corpo":"<p>Impaciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Girassol.","id":9255510,"corpo":"<p>Girassol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil Por B\u00e1rbara dos Anjos LimaDurante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Como passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspiradorde p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticadacom uma surdez progressiva de causa desconhecida.No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil: \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez duranteanos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para aspessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, naverdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3oao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas\u00fanicas por m\u00eas. Mas, com o tempo, bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse maiscom sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez paracompartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para avida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 umdispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantadadentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor eestimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, levaos sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esseaparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma \u201ccyborg\u201d. Seis anos depoisdo implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasseresumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anosde surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhosenterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presenteinesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouviro barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":525450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por B\u00e1rbara dos Anjos Lima<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspirador<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma surdez progressiva de causa desconhecida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez durante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanicas por m\u00eas. Mas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, leva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>cyborg<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>. Seis anos depois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouvir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2341325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a figura de linguagem presente no trecho \u201cestava num abismo pessoal\u201d, retirado do texto.","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:24:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341320,"hashId":"a9177de2e6f01946e7d8d8235591c63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a figura de linguagem presente no trecho \u201cestava num abismo pessoal\u201d, retirado do texto.<\/p>","resposta":9255485,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9255481,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":9255482,"corpo":"<p>Pleonasmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9255483,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":9255484,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9255485,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil Por B\u00e1rbara dos Anjos LimaDurante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Como passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspiradorde p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticadacom uma surdez progressiva de causa desconhecida.No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil: \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez duranteanos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para aspessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, naverdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3oao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas\u00fanicas por m\u00eas. Mas, com o tempo, bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse maiscom sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez paracompartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para avida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 umdispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantadadentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor eestimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, levaos sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esseaparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma \u201ccyborg\u201d. Seis anos depoisdo implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasseresumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anosde surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhosenterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presenteinesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouviro barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":525450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mulher que quer desmistificar a surdez no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por B\u00e1rbara dos Anjos Lima<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durante a inf\u00e2ncia, a ga\u00facha Paula Pfeifer, de 38 anos, achava que escutava bem. Com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o passar dos anos, um apito no ouvido come\u00e7ou a incomodar. Mas os m\u00e9dicos que consultou na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca n\u00e3o deram muita aten\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que chegou a um ponto em que algu\u00e9m ligou um aspirador<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de p\u00f3 ao lado dela e ela n\u00e3o escutou nada. Foi s\u00f3 com 16 anos que finalmente foi diagnosticada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma surdez progressiva de causa desconhecida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No come\u00e7o, lidar com esse diagn\u00f3stico n\u00e3o foi f\u00e1cil<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> \u201cvivi no arm\u00e1rio da surdez durante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos\u201d, lembra em entrevista. \u201cEu tinha vergonha de me admitir como surda. N\u00e3o falava para as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas. Fui me virando e sei que muitas vezes fui tida como grossa ou mal educada quando, na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade, n\u00e3o estava ouvindo que falavam comigo\u201d. Paula tentou seguir a vida sem dar aten\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao fato \u2013 passou em concurso p\u00fablico, come\u00e7ou um blog de moda que chegou a ter 400 mil visitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanicas por m\u00eas. Mas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> bateu a vontade de falar sobre algo que se conectasse mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com sua experi\u00eancia de vida. Em 2007, come\u00e7ou um blog chamado Cr\u00f4nicas da Surdez para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compartilhar sua viv\u00eancia. Em pouco tempo, o site virou refer\u00eancia e fonte de pessoas surdas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e9dicos e fonoaudi\u00f3logos de todo o Brasil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em 2013, o conte\u00fado do blog virou livro, justamente em outro momento decisivo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida de Paula. \u201cEu ajudava os outros com meu blog, mas estava num abismo pessoal\u201d, lembra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi quando descobriu a possibilidade de ouvir novamente gra\u00e7as a um implante coclear \u2013 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dispositivo eletr\u00f4nico que proporciona aos usu\u00e1rios sensa\u00e7\u00e3o auditiva pr\u00f3xima ao fisiol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diferentemente do aparelho de surdez \u201ccomum\u201d, o IC tem duas partes. A interna \u00e9 implantada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dentro do corpo, na c\u00f3clea (ouvido interno) da paciente. Essa parte possui um receptor e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulador que atrav\u00e9s de eletrodos implantados estimula o nervo auditivo que, sua vez, leva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os sinais para o c\u00e9rebro, onde ser\u00e3o decodificados e interpretados como sons. A parte externa \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constitu\u00edda por um microfone, um microprocessador de fala e um transmissor. Gra\u00e7as a esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho que parece coisa \u201cdo futuro\u201d \u2013 Paula at\u00e9 brinca que \u00e9 uma <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>cyborg<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>. Seis anos depois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do implante do IC, ela avalia como tal aparelho foi transformador em sua vida. \u201cSe precisasse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resumir o que o implante coclear fez por mim, \u00e9 isso: o IC me devolveu a vida. Depois de 31 anos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de surdez progressiva, de isolamento, de sofrimento, de vergonha, de perrengues, de sonhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enterrados, de escolhas equivocadas por causa do sil\u00eancio, voltar a ouvir foi um presente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesperado\u201d, conta em uma dos textos do seu blog. Hoje ela fala feliz sobre a emo\u00e7\u00e3o que \u00e9 ouvir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o barulho do mar ou do filho, Lucas, de quase dois anos, gritando \u201cMam\u00e3eeeeee\u201d pela casa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/sua-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2341320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto: I \u2013 a virtude para Montesquieu, na Rep\u00fablica, \u00e9 a virtude moral, que promove a igualdade, assim como a honra \u00e9 a virtude nas Monarquias; II \u2013 segundo Montesquieu, as tr\u00eas formas de governo, Despotismo, Monarquia e Rep\u00fablica, s\u00e3o incorrupt\u00edveis; III \u2013 o equil\u00edbrio entre os poderes, para Montesquieu, funcionaria de igual forma tanto na Monarquia quanto na Rep\u00fablica; IV \u2013 a grande heran\u00e7a da obra de Montesquieu, da divis\u00e3o em tr\u00eas poderes, inspirou os governos republicanos at\u00e9 a contemporaneidade; V \u2013 o mais apropriado governo para Montesquieu era a Monarquia. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286524,"hashId":"e4d02e27a3c7f1d9afdc90d5a318e285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 a virtude para Montesquieu, na Rep\u00fablica, \u00e9 a virtude moral, que promove a igualdade, assim como a honra \u00e9 a virtude nas Monarquias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 segundo Montesquieu, as tr\u00eas formas de governo, Despotismo, Monarquia e Rep\u00fablica, s\u00e3o incorrupt\u00edveis; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 o equil\u00edbrio entre os poderes, para Montesquieu, funcionaria de igual forma tanto na Monarquia quanto na Rep\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 a grande heran\u00e7a da obra de Montesquieu, da divis\u00e3o em tr\u00eas poderes, inspirou os governos republicanos at\u00e9 a contemporaneidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 o mais apropriado governo para Montesquieu era a Monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":9009252,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9009248,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9009249,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":9009250,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e V.","id":9009251,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9009252,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.Do Esp\u00edrito das Leis\tObra mais famosa do autor franc\u00eas Charles de Montesquieu, considerado um dos livros fundamentais do Iluminismo, O Esp\u00edrito das Leis \u00e9 a base da divis\u00e3o pol\u00edtica moderna dos tr\u00eas poderes. Um dos grandes fil\u00f3sofos do s\u00e9culo XVIII, pensador iluminista, deixou uma grande heran\u00e7a por meio de suas obras. \"Para melhor compreens\u00e3o, desta obra, \u00e9 preciso que se observe que o que denomino virtude na Rep\u00fablica \u00e9 o amor \u00e0 p\u00e1tria, isto \u00e9, o amor \u00e0 igualdade. N\u00e3o \u00e9, em absoluto, virtude moral, nem virtude crist\u00e3, e sim virtude pol\u00edtica; \u00e9 a mola que faz mover o governo republicano, assim como a honra \u00e9 a mola que faz mover o governo na monarquia\".\tEm seus questionamentos, Montesquieu acaba por concluir que a \u00fanica lei a governar todos os povos humanos era a criada pela Raz\u00e3o fornecida por Deus, o que os diferenciava dos demais animais e os estimulava a viver em sociedade, em respeito \u00e0s leis naturais de busca de paz, alimentos... Entretanto, o desenvolvimento da sociedade civil acabaria por gerar confrontos. Passou a ser necess\u00e1rio, portanto, o estabelecimento de leis, que variavam de acordo com cada sociedade.\tDe acordo com Montesquieu, existem tr\u00eas formas de governo: Despotismo, Monarquia e Rep\u00fablica, sendo que apenas o Despotismo \u00e9 essencialmente corrompido. Isso decorre devido ao fato que os d\u00e9spotas tendem a empregar viol\u00eancia para se manterem no poder. A monarquia, por sua vez, \u00e9 considerada por Montesquieu o mais efetivo governo, por meio do exerc\u00edcio da autoridade com firmeza e honra pelo soberano.\tApesar disso, \u00e9 fato que a sua proposta de divis\u00e3o em tr\u00eas poderes \u2013 o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio \u2013 influenciou em grande medida os governos republicanos, inclusive os atuais. De qualquer forma, o equil\u00edbrio delineado por Montesquieu funcionaria aproximadamente da mesma maneira tanto em uma Monarquia quanto em uma Rep\u00fablica: o Executivo exerceria influ\u00eancia sobre as quest\u00f5es civis, o Legislativo criaria as leis mais apropriadas \u00e0 sociedade, e o Judici\u00e1rio fiscalizaria as normas que regeriam determinado grupo humano. Nenhum destes poderes, entretanto, \u00e9 mais poderoso do que outro, devendo agir para limitar, caso outro membro da tr\u00edade v\u00e1 al\u00e9m de suas prerrogativas.\tAl\u00e9m de representar uma poderosa reflex\u00e3o sobre a natureza da ra\u00e7a humana, sua obra representou uma nova abordagem a respeito da necessidade de equil\u00edbrio pol\u00edtico, que influenciou n\u00e3o apenas a realidade imediata da Fran\u00e7a pr\u00e9-revolucion\u00e1ria do s\u00e9culo XVIII, mas tamb\u00e9m a futura sociedade democr\u00e1tica. Embora apresente certas considera\u00e7\u00f5es datadas, a obra ainda \u00e9 bastante relevante no que diz respeito ao entendimento das poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es de um governo republicano.https:\/\/www.infoescola.com - texto adaptado","id":519767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Do Esp\u00edrito das Leis<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tObra mais famosa do autor franc\u00eas Charles de Montesquieu, considerado um dos livros fundamentais do Iluminismo, O Esp\u00edrito das Leis \u00e9 a base da divis\u00e3o pol\u00edtica moderna dos tr\u00eas poderes. Um dos grandes fil\u00f3sofos do s\u00e9culo XVIII, pensador iluminista, deixou uma grande heran\u00e7a por meio de suas obras. \"Para melhor compreens\u00e3o, desta obra, \u00e9 preciso que se observe que o que denomino virtude na Rep\u00fablica \u00e9 o amor \u00e0 p\u00e1tria, isto \u00e9, o amor \u00e0 igualdade. N\u00e3o \u00e9, em absoluto, virtude moral, nem virtude crist\u00e3, e sim virtude pol\u00edtica; \u00e9 a mola que faz mover o governo republicano, assim como a honra \u00e9 a mola que faz mover o governo na monarquia\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm seus questionamentos, Montesquieu acaba por concluir que a \u00fanica lei a governar todos os povos humanos era a criada pela Raz\u00e3o fornecida por Deus, o que os diferenciava dos demais animais e os estimulava a viver em sociedade, em respeito \u00e0s leis naturais de busca de paz, alimentos... Entretanto, o desenvolvimento da sociedade civil acabaria por gerar confrontos. Passou a ser necess\u00e1rio, portanto, o estabelecimento de leis, que variavam de acordo com cada sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Montesquieu, existem tr\u00eas formas de governo: Despotismo, Monarquia e Rep\u00fablica, sendo que apenas o Despotismo \u00e9 essencialmente corrompido. Isso decorre devido ao fato que os d\u00e9spotas tendem a empregar viol\u00eancia para se manterem no poder. A monarquia, por sua vez, \u00e9 considerada por Montesquieu o mais efetivo governo, por meio do exerc\u00edcio da autoridade com firmeza e honra pelo soberano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar disso, \u00e9 fato que a sua proposta de divis\u00e3o em tr\u00eas poderes \u2013 o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio \u2013 influenciou em grande medida os governos republicanos, inclusive os atuais. De qualquer forma, o equil\u00edbrio delineado por Montesquieu funcionaria aproximadamente da mesma maneira tanto em uma Monarquia quanto em uma Rep\u00fablica: o Executivo exerceria influ\u00eancia sobre as quest\u00f5es civis, o Legislativo criaria as leis mais apropriadas \u00e0 sociedade, e o Judici\u00e1rio fiscalizaria as normas que regeriam determinado grupo humano. Nenhum destes poderes, entretanto, \u00e9 mais poderoso do que outro, devendo agir para limitar, caso outro membro da tr\u00edade v\u00e1 al\u00e9m de suas prerrogativas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m de representar uma poderosa reflex\u00e3o sobre a natureza da ra\u00e7a humana, sua obra representou uma nova abordagem a respeito da necessidade de equil\u00edbrio pol\u00edtico, que influenciou n\u00e3o apenas a realidade imediata da Fran\u00e7a pr\u00e9-revolucion\u00e1ria do s\u00e9culo XVIII, mas tamb\u00e9m a futura sociedade democr\u00e1tica. Embora apresente certas considera\u00e7\u00f5es datadas, a obra ainda \u00e9 bastante relevante no que diz respeito ao entendimento das poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es de um governo republicano.<\/p><p><br><\/p><p>https:\/\/www.infoescola.com - texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286524","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a pontua\u00e7\u00e3o do texto:I - Em \u201cno fim do s\u00e9c. 19\u201d (linhas 11 e 12) e \u201cem 1440\u201d (linha 27), as v\u00edrgulas foram usadas para isolar os adjuntos adverbiais.II - Em \u201cA Igreja n\u00e3o gostou, e eles foram eliminados\u201d (linha 60) o uso da v\u00edrgula antes da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d est\u00e1 correto.III - \u201cDavid Hilbert\u201d (linha 16) e \u201cfil\u00f3sofo crist\u00e3o\u201d (linhas 26 e 27) s\u00e3o vocativos, por isso devem vir separados por v\u00edrgulas.IV - A v\u00edrgula antes de \u201clonge disso\u201d (linha 34) indica elipse do verbo acreditar.Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":75718,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2020-ipefae-procurador","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 15:49:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286290,"hashId":"708e8d9ece90e973ef484d9614816aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a pontua\u00e7\u00e3o do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Em \u201cno fim do s\u00e9c. 19\u201d (linhas 11 e 12) e \u201cem 1440\u201d (linha 27), as v\u00edrgulas foram usadas para isolar os adjuntos adverbiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em \u201cA Igreja n\u00e3o gostou, e eles foram eliminados\u201d (linha 60) o uso da v\u00edrgula antes da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d est\u00e1 correto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201cDavid Hilbert\u201d (linha 16) e \u201cfil\u00f3sofo crist\u00e3o\u201d (linhas 26 e 27) s\u00e3o vocativos, por isso devem vir separados por v\u00edrgulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A v\u00edrgula antes de \u201clonge disso\u201d (linha 34) indica elipse do verbo <em>acreditar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9008257,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9008255,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9008256,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":9008257,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":9008258,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a coluna do psicanalista Contardo Calligaris, publicada no jornal Folha de S. Paulo em 13\/02\/2020, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Os ignorantes, os ignor\u00e1bimus e os simples de esp\u00edritoS\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca leram1 Ignorantes somos todos, porque \u00e9 sempre pouco o2 tempo que temos para estudar, ler e tentar3 entender.4 Os menos ignorantes, ali\u00e1s, concordam com5 S\u00f3crates (segundo C\u00edcero): \u201cS\u00f3 sei que nada sei\u201d.6 Agora, h\u00e1 uma diferen\u00e7a grande entre ignorantes e7 ignor\u00e1bimus (com acento, como substantivo da8 l\u00edngua portuguesa). O que \u00e9 um ignor\u00e1bimus?9 \u201cIgnorabimus\u201d, em latim, \u00e9 uma voz verbal, que10 significa ignoraremos, e que ficou famosa por11 causa de um fisiologista alem\u00e3o que, no fim do12 s\u00e9culo 19, escreveu que sempre haveria coisas que13 a ci\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a: ignoramos e ignoraremos,14 foram as palavras dele. Isso pode parecer uma15 banalidade: afinal, o campo do saber \u00e9 infinito.16 Mas eis que um grande matem\u00e1tico, David Hilbert,17 ao se aposentar em 1930, achou bom responder18 com uma frase que est\u00e1 hoje na l\u00e1pide da tumba19 dele, no cemit\u00e9rio de G\u00f6ttingen, na Alemanha, que20 visitei (iniciativa de meu pai) no fim dos anos 1950:21 \u201cWir m\u00fcssen wissen, Wir werden wissen\u201d, devemos22 saber e saberemos.23 Hilbert aparentemente achava que qualquer24 fatalismo da ignor\u00e2ncia podia estar ao servi\u00e7o de25 um obscurantismo pregui\u00e7oso.26 Falando em ignor\u00e2ncia, Nicolau de Cusa, fil\u00f3sofo27 crist\u00e3o, em 1440, publicou o famoso \u201cDe28 Docta Ignorantia\u201d, sobre a douta ignor\u00e2ncia. Para o29 cusano, que simpatizava com S\u00f3crates, saber que30 somos ignorantes \u00e9 o que alimenta nossa paix\u00e3o de31 saber e entender mais.32 Sem entrar em detalhes, o que importa \u00e9 que nem33 Nicolau de Cusa acreditava na ignor\u00e2ncia como34 virtude, longe disso.35 (...)36 Mas quem faz, ent\u00e3o, a apologia da ignor\u00e2ncia?37 Quem acha a ignor\u00e2ncia legal? N\u00e3o acredito que o38 Deus crist\u00e3o seja apologista da ignor\u00e2ncia, mas39 certamente ele serviu e serve de boa desculpa.40 Veja-se o come\u00e7o do serm\u00e3o da montanha:41 \u201cBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque42 deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us\u201d (Mateus 5:1-3).43 Entendo que Cristo dava o passe do para\u00edso para44 os pobres de esp\u00edrito porque eles n\u00e3o puderam45 estudar numa escola boa, ou n\u00e3o tiveram um46 professor decente ou cresceram numa casa tosca,47 em que o saber n\u00e3o tinha valor, ou algo parecido ou48 pior.49 Mas houve os que entenderam que Cristo, no50 serm\u00e3o da montanha, fazia a apologia dos51 pregui\u00e7osos. Por exemplo, entre os s\u00e9culos 12 e52 16, houve crist\u00e3os para pensar que a ignor\u00e2ncia e a53 burrice deles fossem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. Eles achavam,54 ali\u00e1s, que, se cultivassem bem sua ignor\u00e2ncia,55 Cristo lhes garantiria mais que um passe: um56 verdadeiro \u201chall pass\u201d \u2014 um passe livre para a57 suruba. Ou seja, os simpl\u00f3rios, como j\u00e1 ganharam58 o para\u00edso por sua ignor\u00e2ncia, podiam fornicar59 livremente.60 A Igreja n\u00e3o gostou, e eles foram eliminados.61 Hoje, parece que os pobres de esp\u00edrito voltaram. S\u00f362 que, desta vez, a pobreza de esp\u00edrito n\u00e3o serve para63 fornicar livremente (quem dera), mas para reprimir64 os outros. A l\u00f3gica \u00e9: do alto de minha ignor\u00e2ncia65 (que mantenho inalterada pois ela me garante o66 para\u00edso), imponho a todos o que acho certo ou67 errado.68 Esses novos pobres de esp\u00edrito t\u00eam a ignor\u00e2ncia69 como programa de vida (de governo deles mesmos70 e dos outros). N\u00e3o sabem e n\u00e3o querem se instruir.71 Eles s\u00e3o os ignor\u00e1bimus. Como reconhec\u00ea-los?72 S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca73 leram, aqueles que desprezam filmes que nunca74 viram, aqueles que organizam testes de75 conhecimentos nos quais eles mesmos nunca76 passariam, s\u00e3o os mentirosos (ou as mentirosas)77 que se declaram mestres e especialistas, mas n\u00e3o78 t\u00eam diploma algum, s\u00e3o aqueles que acham que79 nos livros de texto para crian\u00e7as h\u00e1 palavras80 demais e \u00e9 preciso \u201caliviar\u201d, s\u00e3o aqueles (ou81 aquelas) que declaram que, lendo o G\u00eanesis, os82 alunos aprendem geografia, hist\u00f3ria e matem\u00e1tica83 \u2014por que estudar mais?84 Os ignor\u00e1bimus t\u00eam uma verdadeira paix\u00e3o da85 ignor\u00e2ncia. Talvez seja esta a maior descoberta da86 psican\u00e1lise \u2014o que sobrar\u00e1 dela daqui um s\u00e9culo87 ou dois: a paix\u00e3o da ignor\u00e2ncia come\u00e7a, em cada88 um, pela vontade de ele ignorar seu pr\u00f3prio desejo89 e suas fantasias, sobretudo (mas n\u00e3o s\u00f3) sexuais.90 Por isso, o ignor\u00e1bimus odeia a cultura, porque a91 cultura sempre nos revela coisas que ignoramos92 sobre n\u00f3s mesmos.93 Mas talvez essa explica\u00e7\u00e3o toda da paix\u00e3o da94 ignor\u00e2ncia n\u00e3o seja necess\u00e1ria. Talvez o95 ignor\u00e1bimus, vestindo a carapu\u00e7a do pobre de96 esp\u00edrito do evangelho, esteja apenas procurando97 uma desculpa para sua infind\u00e1vel pregui\u00e7a.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/contardocalligaris\/2020\/02\/osignorantes-os-ignorabimus-e-os-simples-de-espirito.shtml","id":519735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a coluna do psicanalista Contardo Calligaris, publicada no jornal Folha de S. Paulo em 13\/02\/2020, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os ignorantes, os ignor\u00e1bimus e os simples de esp\u00edrito<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca leram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Ignorantes somos todos, <u>porque<\/u> \u00e9 sempre pouco o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 tempo que temos para estudar, ler e tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 entender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Os menos ignorantes, ali\u00e1s, concordam com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 S\u00f3crates (segundo C\u00edcero): \u201cS\u00f3 sei que nada sei\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Agora, h\u00e1 uma diferen\u00e7a grande entre ignorantes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 ignor\u00e1bimus (com acento, como substantivo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 l\u00edngua portuguesa). O que \u00e9 um ignor\u00e1bimus?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 \u201cIgnorabimus\u201d, em latim, \u00e9 uma voz verbal, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 significa ignoraremos, e que ficou famosa por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 causa de um fisiologista alem\u00e3o que, <u>no fim do<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <u>s\u00e9culo 19<\/u>, escreveu que sempre haveria coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 a ci\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a: ignoramos e ignoraremos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 foram as palavras <u>dele<\/u>. <u>Isso<\/u> pode parecer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 banalidade: afinal, o campo do saber \u00e9 infinito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Mas eis que um grande matem\u00e1tico, <u>David Hilbert<\/u>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 ao se aposentar em 1930, achou bom responder<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 com uma frase que est\u00e1 hoje na l\u00e1pide da tumba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <u>dele<\/u>, no cemit\u00e9rio de G\u00f6ttingen, na Alemanha, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 visitei (iniciativa de meu pai) no fim dos anos 1950:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u201cWir m\u00fcssen wissen, Wir werden wissen\u201d, devemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 saber e saberemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Hilbert aparentemente achava que qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fatalismo da ignor\u00e2ncia podia estar ao servi\u00e7o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 um obscurantismo pregui\u00e7oso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Falando em ignor\u00e2ncia, Nicolau de Cusa, <u>fil\u00f3sofo<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <u>crist\u00e3o<\/u>, <u>em 1440<\/u>, publicou o famoso \u201cDe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Docta Ignorantia\u201d, sobre a douta ignor\u00e2ncia. Para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 cusano, que simpatizava com S\u00f3crates, saber que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 somos ignorantes \u00e9 o que alimenta nossa paix\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 saber e entender mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Sem entrar em detalhes, o que importa \u00e9 que nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Nicolau de Cusa acreditava na ignor\u00e2ncia como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 virtude, longe disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <u>Mas<\/u> quem faz, ent\u00e3o, a apologia da ignor\u00e2ncia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 Quem acha a ignor\u00e2ncia legal? N\u00e3o acredito que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Deus crist\u00e3o seja apologista da ignor\u00e2ncia, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 certamente ele serviu e serve de boa desculpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Veja-se o come\u00e7o do serm\u00e3o da montanha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 \u201cBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us\u201d (Mateus 5:1-3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Entendo que Cristo dava o passe do para\u00edso para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 os pobres de esp\u00edrito porque eles n\u00e3o puderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 estudar numa escola boa, ou n\u00e3o tiveram um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 professor decente ou cresceram numa casa tosca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 em que o saber n\u00e3o tinha valor, ou algo parecido ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 pior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 Mas houve os que entenderam que Cristo, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 serm\u00e3o da montanha, fazia a apologia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 pregui\u00e7osos. Por exemplo, entre os s\u00e9culos 12 e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 16, houve crist\u00e3os para pensar que a ignor\u00e2ncia e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 burrice deles fossem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. Eles achavam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 ali\u00e1s, que, se cultivassem bem sua ignor\u00e2ncia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Cristo lhes garantiria mais que um passe: um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 verdadeiro \u201chall pass\u201d \u2014 um passe livre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 suruba. Ou seja, os simpl\u00f3rios, como j\u00e1 ganharam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 o para\u00edso por sua ignor\u00e2ncia, podiam fornicar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 livremente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 A Igreja n\u00e3o gostou,<u> e eles<\/u> foram eliminados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 Hoje, parece que os pobres de esp\u00edrito voltaram. S\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 que, desta vez, a pobreza de esp\u00edrito n\u00e3o serve para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 fornicar livremente (quem dera), mas para reprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 os outros. A l\u00f3gica \u00e9: do alto de minha ignor\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 (que mantenho inalterada pois <u>ela<\/u> me garante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 para\u00edso), imponho a todos o que acho certo ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 Esses novos pobres de esp\u00edrito t\u00eam a ignor\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">69 como programa de vida (de governo deles mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 e dos outros). N\u00e3o sabem e n\u00e3o querem se instruir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 Eles s\u00e3o os ignor\u00e1bimus. Como reconhec\u00ea-los?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">72 S\u00e3o os mentecaptos que pro\u00edbem livros que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 leram, aqueles que desprezam filmes que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">74 viram, aqueles que organizam testes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 conhecimentos nos quais <u>eles<\/u> mesmos nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 passariam, s\u00e3o os mentirosos (ou as mentirosas)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">77 que se declaram mestres e especialistas, <u>mas<\/u> n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">78 t\u00eam diploma algum, s\u00e3o aqueles que acham que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 nos livros de texto para crian\u00e7as h\u00e1 palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80 demais e \u00e9 preciso \u201caliviar\u201d, s\u00e3o aqueles (ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">81 aquelas) que declaram que, lendo o G\u00eanesis, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 alunos aprendem geografia, hist\u00f3ria e matem\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">83 \u2014por que estudar mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">84 Os ignor\u00e1bimus t\u00eam uma verdadeira paix\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 ignor\u00e2ncia. Talvez seja esta a maior descoberta da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">86 psican\u00e1lise \u2014o que sobrar\u00e1 dela daqui um s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">87 ou dois: a paix\u00e3o da ignor\u00e2ncia come\u00e7a, em cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">88 um, pela vontade de ele ignorar seu pr\u00f3prio desejo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">89 e suas fantasias, sobretudo (mas n\u00e3o s\u00f3) sexuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">90 <u>Por isso<\/u>, o ignor\u00e1bimus odeia a cultura, porque a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">91 cultura sempre nos revela coisas que ignoramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">92 sobre n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">93 Mas talvez essa explica\u00e7\u00e3o toda da paix\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">94 ignor\u00e2ncia n\u00e3o seja necess\u00e1ria. Talvez o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95 ignor\u00e1bimus, vestindo a carapu\u00e7a do pobre de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">96 esp\u00edrito do evangelho, esteja apenas procurando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">97 uma desculpa para sua infind\u00e1vel pregui\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/contardocalligaris\/2020\/02\/osignorantes-os-ignorabimus-e-os-simples-de-espirito.shtml<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por volta dos seis meses de vida, a crian\u00e7a j\u00e1 tem os reflexos necess\u00e1rios para a degluti\u00e7\u00e3o desenvolvidos, como o reflexo lingual, manifesta excita\u00e7\u00e3o \u00e0 vis\u00e3o do alimento, sustenta a cabe\u00e7a, facilitando a alimenta\u00e7\u00e3o oferecida por colher e tem-se o prov\u00e1vel in\u00edcio da erup\u00e7\u00e3o dos primeiros dentes, o que facilita a mastiga\u00e7\u00e3o. Sobre a import\u00e2ncia da alimenta\u00e7\u00e3o complementar para a sa\u00fade da crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo: I. Na idade de 6 a 12 meses, o leite materno pode contribuir com aproximadamente metade da energia requerida nessa faixa et\u00e1ria e 1\/3 da energia necess\u00e1ria no per\u00edodo de 12 a 24 meses. II. Leite materno cont\u00e9m aproximadamente 0,7 calorias por ml, enquanto os alimentos complementares normalmente cont\u00eam de 0,6 a 1,0 calorias por grama. III. No in\u00edcio os alimentos devem ser liquidificados ou peneirados, pois assim apresentam maior densidade energ\u00e9tica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77897,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 20:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2340779,"hashId":"9220227df592eb9ed9033959c794fce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta dos seis meses de vida, a crian\u00e7a j\u00e1 tem os reflexos necess\u00e1rios para a degluti\u00e7\u00e3o desenvolvidos, como o reflexo lingual, manifesta excita\u00e7\u00e3o \u00e0 vis\u00e3o do alimento, sustenta a cabe\u00e7a, facilitando a alimenta\u00e7\u00e3o oferecida por colher e tem-se o prov\u00e1vel in\u00edcio da erup\u00e7\u00e3o dos primeiros dentes, o que facilita a mastiga\u00e7\u00e3o. Sobre a import\u00e2ncia da alimenta\u00e7\u00e3o complementar para a sa\u00fade da crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na idade de 6 a 12 meses, o leite materno pode contribuir com aproximadamente metade da energia requerida nessa faixa et\u00e1ria e 1\/3 da energia necess\u00e1ria no per\u00edodo de 12 a 24 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Leite materno cont\u00e9m aproximadamente 0,7 calorias por ml, enquanto os alimentos complementares normalmente cont\u00eam de 0,6 a 1,0 calorias por grama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No in\u00edcio os alimentos devem ser liquidificados ou peneirados, pois assim apresentam maior densidade energ\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9253047,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9253044,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9253045,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9253046,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9253047,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9253048,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, considere o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23, Sa\u00fade da crian\u00e7a \u2013 aleitamento materno e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":525389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, considere o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23, Sa\u00fade da crian\u00e7a \u2013 aleitamento materno e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam a utiliza\u00e7\u00e3o dos valores de refer\u00eancia para o acompanhamento do crescimento e do ganho de peso das curvas da OMS de 2006 (para crian\u00e7as menores de 5 anos) e 2007 (para a faixa et\u00e1ria dos 5 aos 19 anos). S\u00e3o utilizados como par\u00e2metros para avalia\u00e7\u00e3o do crescimento de crian\u00e7as (menores de 10 anos) os seguintes gr\u00e1ficos: per\u00edmetro cef\u00e1lico, peso para a idade, peso para comprimento\/estatura, comprimento\/estatura para a idade e \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) para a idade. Qual(is) destes par\u00e2metros \u00e9 utilizado at\u00e9 os 2 anos?","provas":[{"id":77899,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 20:38:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2340764,"hashId":"0e372d4d5d0aff489e214c4233cade19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam a utiliza\u00e7\u00e3o dos valores de refer\u00eancia para o acompanhamento do crescimento e do ganho de peso das curvas da OMS de 2006 (para crian\u00e7as menores de 5 anos) e 2007 (para a faixa et\u00e1ria dos 5 aos 19 anos). S\u00e3o utilizados como par\u00e2metros para avalia\u00e7\u00e3o do crescimento de crian\u00e7as (menores de 10 anos) os seguintes gr\u00e1ficos: per\u00edmetro cef\u00e1lico, peso para a idade, peso para comprimento\/estatura, comprimento\/estatura para a idade e \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) para a idade. Qual(is) destes par\u00e2metros \u00e9 utilizado at\u00e9 os 2 anos?<\/p>","resposta":9252972,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso para a idade.","id":9252969,"corpo":"<p>Peso para a idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprimento\/estatura para a idade e peso para comprimento\/estatura.","id":9252970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprimento\/estatura para a idade e peso para comprimento\/estatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peso para a idade e per\u00edmetro cef\u00e1lico.","id":9252971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso para a idade e per\u00edmetro cef\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro cef\u00e1lico.","id":9252972,"corpo":"<p>Per\u00edmetro cef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de massa corporal (IMC) para a idade.","id":9252973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de massa corporal (IMC) para a idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estatura \u00e9 a medida do indiv\u00edduo na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9, encostado numa parede ou antrop\u00f4metro vertical. Idealmente, o indiv\u00edduo deve encostar os calcanhares, as panturilhas, os gl\u00fateos, as esc\u00e1pulas e parte posterior da cabe\u00e7a (regi\u00e3o do occipital) no estadi\u00f4metro ou parede. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel encostar esses cinco pontos, devem-se posicionar no m\u00ednimo tr\u00eas deles. Como se chama a t\u00e9cnica de aferi\u00e7\u00e3o da altura?","provas":[{"id":77899,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 20:41:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2340768,"hashId":"d197dfd047d59552b0bffae2cb36dad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estatura \u00e9 a medida do indiv\u00edduo na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9, encostado numa parede ou antrop\u00f4metro vertical. Idealmente, o indiv\u00edduo deve encostar os calcanhares, as panturilhas, os gl\u00fateos, as esc\u00e1pulas e parte posterior da cabe\u00e7a (regi\u00e3o do occipital) no estadi\u00f4metro ou parede. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel encostar esses cinco pontos, devem-se posicionar no m\u00ednimo tr\u00eas deles. Como se chama a t\u00e9cnica de aferi\u00e7\u00e3o da altura?<\/p>","resposta":9252989,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Frankfurt.","id":9252989,"corpo":"<p>Plano de Frankfurt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Growth standards.","id":9252990,"corpo":"<p>Growth standards.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de antropometria.","id":9252991,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de antropometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Physical Status.","id":9252992,"corpo":"<p>Physical Status.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regras de Winstan.","id":9252993,"corpo":"<p>Regras de Winstan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Art. 74 do C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, este descreve que \u00e9 ___________ do nutricionista, em atividade de docente orientador, supervisor ou preceptor, informar ao paciente, cliente ou usu\u00e1rio a participa\u00e7\u00e3o de discentes de gradua\u00e7\u00e3o nas atividades do servi\u00e7o e respeitar a possibilidade de recusa, assumindo o atendimento ou acompanhamento. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":77899,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 20:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2340771,"hashId":"e63977de47a60feeb8c9374de3be4fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Art. 74 do C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, este descreve que \u00e9 ___________ do nutricionista, em atividade de docente orientador, supervisor ou preceptor, informar ao paciente, cliente ou usu\u00e1rio a participa\u00e7\u00e3o de discentes de gradua\u00e7\u00e3o nas atividades do servi\u00e7o e respeitar a possibilidade de recusa, assumindo o atendimento ou acompanhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9253005,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito","id":9253004,"corpo":"<p>direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever","id":9253005,"corpo":"<p>dever<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflito de interesse","id":9253006,"corpo":"<p>conflito de interesse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativo","id":9253007,"corpo":"<p>facultativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia","id":9253008,"corpo":"<p>imprud\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Prof\u00aa S\u00f4nia Barreira (Escola da Vila\/SP), escola forte em conte\u00fado \u00e9 aquela que expande a no\u00e7\u00e3o de conte\u00fado para al\u00e9m dos conceitos e fatos, e que entende que as escolhas na forma de ensinar n\u00e3o s\u00e3o neutras, elas t\u00eam impacto sobre o tipo e o grau de aprendizagem em curso. Quando uma escola baseia suas escolhas curriculares na tradi\u00e7\u00e3o e nos livros did\u00e1ticos pode passar a impress\u00e3o de estabilidade e garantia de que essa escolha contempla melhor as necessidades atuais e futuras do aluno. Na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o acontece. Em um mundo em muta\u00e7\u00e3o intensa e constante, as decis\u00f5es curriculares precisam ser din\u00e2micas e acompanhadas de profunda reflex\u00e3o sobre os par\u00e2metros que utiliza para sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados a serem ensinados. A ordem em que os conte\u00fados aparecem no curr\u00edculo da escola revela os valores do projeto pedag\u00f3gico. E os m\u00e9todos n\u00e3o s\u00e3o apenas formas distintas para se ensinar o mesmo. Para o ensino:","provas":[{"id":42003,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-pedagogo-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1247866,"hashId":"0812ac7ac72b9122d7f20e987c1eee70","enunciado":"<p align=justify>Para a Prof\u00aa <i>S\u00f4nia Barreira<\/i> (Escola da Vila\/SP), escola forte em conte\u00fado \u00e9 aquela que expande a no\u00e7\u00e3o de conte\u00fado para al\u00e9m dos conceitos e fatos, e que entende que as escolhas na forma de ensinar n\u00e3o s\u00e3o neutras, elas t\u00eam impacto sobre o tipo e o grau de aprendizagem em curso. <div>Quando uma escola baseia suas escolhas curriculares na tradi\u00e7\u00e3o e nos livros did\u00e1ticos pode passar a impress\u00e3o de estabilidade e garantia de que essa escolha contempla melhor as necessidades atuais e futuras do aluno. Na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o acontece. Em um mundo em muta\u00e7\u00e3o intensa e constante, as decis\u00f5es curriculares precisam ser din\u00e2micas e acompanhadas de profunda reflex\u00e3o sobre os par\u00e2metros que utiliza para sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados a serem ensinados. <\/div><div>A ordem em que os conte\u00fados aparecem no curr\u00edculo da escola revela os valores do projeto pedag\u00f3gico. E os m\u00e9todos n\u00e3o s\u00e3o apenas formas distintas para se ensinar o mesmo. <\/div><div><br><\/div><div>Para o ensino:<\/div><\/p>","resposta":4516379,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9todo \u00e9 o mesmo que metodologia.","id":4516377,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo \u00e9 o mesmo que metodologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os caminhos levam ao mesmo fim.","id":4516378,"corpo":"<p align=justify>todos os caminhos levam ao mesmo fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma tamb\u00e9m \u00e9 conte\u00fado.","id":4516379,"corpo":"<p align=justify>a forma tamb\u00e9m \u00e9 conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a memoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 aprendizado.","id":4516380,"corpo":"<p align=justify>a memoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 aprendizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o aprofunda a aprendizagem.","id":4516381,"corpo":"<p align=justify>a repeti\u00e7\u00e3o aprofunda a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"nome_clean":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","oab":false,"nome":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405555,"slug":"pedagogia-planejamento-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1247866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento do tratamento por radia\u00e7\u00e3o obedece a diversos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Entre esses crit\u00e9rios, a dist\u00e2ncia da fonte de radia\u00e7\u00e3o at\u00e9 o alvo de tratamento \u00e9 extremamente importante. Portanto, temos dois tipos, a t\u00e9cnica SAD (Source Axis Distance) e a t\u00e9cnica SSD (Source Skin Distance), ou tamb\u00e9m chamadas de Dist\u00e2ncia fonte-eixo e Dist\u00e2ncia fonte-pele respectivamente. Sobre o assunto, analise as assertivas abaixo: I. Consiste na determina\u00e7\u00e3o de um ponto em uma determinada profundidade no paciente, ao redor do qual o aparelho gira. II. O paciente permanece im\u00f3vel durante as aplica\u00e7\u00f5es, o que minimiza erros, altera\u00e7\u00e3o de contorno e melhora a reprodutibilidade do tratamento. III. Ao tratar o campo oposto, o t\u00e9cnico n\u00e3o precisa conferir dist\u00e2ncia na pele, agilizando desta maneira os tratamentos. IV. \u00c9 normalmente utilizada no tratamento de les\u00f5es superficiais. Quais delas correspondem \u00e0 t\u00e9cnica SAD?","provas":[{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340680,"hashId":"14ae934d82db8f2b7a9589df792a47bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento do tratamento por radia\u00e7\u00e3o obedece a diversos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Entre esses crit\u00e9rios, a dist\u00e2ncia da fonte de radia\u00e7\u00e3o at\u00e9 o alvo de tratamento \u00e9 extremamente importante. Portanto, temos dois tipos, a t\u00e9cnica SAD (Source Axis Distance) e a t\u00e9cnica SSD (Source Skin Distance), ou tamb\u00e9m chamadas de Dist\u00e2ncia fonte-eixo e Dist\u00e2ncia fonte-pele respectivamente. Sobre o assunto, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consiste na determina\u00e7\u00e3o de um ponto em uma determinada profundidade no paciente, ao redor do qual o aparelho gira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O paciente permanece im\u00f3vel durante as aplica\u00e7\u00f5es, o que minimiza erros, altera\u00e7\u00e3o de contorno e melhora a reprodutibilidade do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao tratar o campo oposto, o t\u00e9cnico n\u00e3o precisa conferir dist\u00e2ncia na pele, agilizando desta maneira os tratamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 normalmente utilizada no tratamento de les\u00f5es superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais delas correspondem \u00e0 t\u00e9cnica SAD?<\/p>","resposta":9252552,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9252549,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":9252550,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9252551,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9252552,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9252553,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o, a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 a propaga\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o ou da mat\u00e9ria. Part\u00edculas como ____________, quando t\u00eam _________ velocidade, formam feixes de radia\u00e7\u00e3o ______________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340672,"hashId":"ee89be950d6c6810e6a9cec235ce62ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por defini\u00e7\u00e3o, a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 a propaga\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o ou da mat\u00e9ria. Part\u00edculas como ____________, quando t\u00eam _________ velocidade, formam feixes de radia\u00e7\u00e3o ______________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9252511,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o infravermelha \u2013 baixa \u2013 eletromagn\u00e9tica","id":9252509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radia\u00e7\u00e3o infravermelha \u2013 baixa \u2013 eletromagn\u00e9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00f3tons \u2013 baixa \u2013 eletromagn\u00e9tica","id":9252510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3tons \u2013 baixa \u2013 eletromagn\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el\u00e9trons \u2013 alta \u2013 corpuscular","id":9252511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00e9trons \u2013 alta \u2013 corpuscular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ondas de r\u00e1dio \u2013 alta \u2013 corpuscular","id":9252512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ondas de r\u00e1dio \u2013 alta \u2013 corpuscular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deuterons \u2013 m\u00e9dia \u2013 eletromagn\u00e9tica","id":9252513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deuterons \u2013 m\u00e9dia \u2013 eletromagn\u00e9tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o TECDOC 1151, \u201cAspectos f\u00edsicos da garantia da qualidade em radioterapia\u201d, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas em rela\u00e7\u00e3o aos testes a serem realizados nos aceleradores lineares mensalmente. ( ) Testes de radia\u00e7\u00e3o de fuga e contamina\u00e7\u00e3o.( ) Testes de Resolu\u00e7\u00e3o de alto e baixo contraste. ( ) Testes Dosim\u00e9tricos de Const\u00e2ncia da Dose de Refer\u00eancia (f\u00f3tons e el\u00e9trons). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340691,"hashId":"b498e0b0ec31dbb56f013ffbb7559305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o TECDOC 1151, \u201cAspectos f\u00edsicos da garantia da qualidade em radioterapia\u201d, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas em rela\u00e7\u00e3o aos testes a serem realizados nos aceleradores lineares mensalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Testes de radia\u00e7\u00e3o de fuga e contamina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Testes de Resolu\u00e7\u00e3o de alto e baixo contraste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Testes Dosim\u00e9tricos de Const\u00e2ncia da Dose de Refer\u00eancia (f\u00f3tons e el\u00e9trons). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9252604,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9252604,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9252605,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9252606,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9252607,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9252608,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o responsabilidades do m\u00e9dico radioterapeuta em um servi\u00e7o de radioterapia: I. Calibrar de todas as unidades de tratamento. II. Avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, na qual se considera o tratamento com radioterapia. III. Administrar o tratamento ao paciente de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e com o planejamento do tratamento.IV. Controlar ao menos uma vez por semana os efeitos durante o tratamento para avaliar varia\u00e7\u00f5es em seu estado cl\u00ednico, resposta do tumor, toxicidade do tratamento, etc. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:32:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340692,"hashId":"b796fd4203341d00365994ebd001e7d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o responsabilidades do m\u00e9dico radioterapeuta em um servi\u00e7o de radioterapia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Calibrar de todas as unidades de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, na qual se considera o tratamento com radioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Administrar o tratamento ao paciente de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e com o planejamento do tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Controlar ao menos uma vez por semana os efeitos durante o tratamento para avaliar varia\u00e7\u00f5es em seu estado cl\u00ednico, resposta do tumor, toxicidade do tratamento, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9252611,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9252609,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9252610,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9252611,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9252612,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9252613,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos testes abaixo, qual corresponde a testes dos mecanismos de seguran\u00e7a?","provas":[{"id":77906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:33:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340695,"hashId":"1f7942ab6ecb0de6806ff726c35b8320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos testes abaixo, qual corresponde a testes dos mecanismos de seguran\u00e7a?<\/p>","resposta":9252628,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar as luzes correspondentes ao modo de irradia\u00e7\u00e3o.","id":9252624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar as luzes correspondentes ao modo de irradia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar as leituras da dist\u00e2ncia fonte isocentro.","id":9252625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar as leituras da dist\u00e2ncia fonte isocentro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar a centraliza\u00e7\u00e3o do reticulado com o feixe luminoso.","id":9252626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a centraliza\u00e7\u00e3o do reticulado com o feixe luminoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a posi\u00e7\u00e3o do isocentro mec\u00e2nico.","id":9252627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a posi\u00e7\u00e3o do isocentro mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verificar o sistema de v\u00eddeo e \u00e1udio da sala de irradia\u00e7\u00e3o.","id":9252628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar o sistema de v\u00eddeo e \u00e1udio da sala de irradia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Um sujeito adulto \u00e9 submetido a uma situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada em que os resultados ser\u00e3o utilizados para a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio f\u00edsico, atrav\u00e9s de uma planifica\u00e7\u00e3o de treino. Para este fato marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49840,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:39:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1506053,"hashId":"6a7fd0afd77e80c7168ad474ed6354b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Um sujeito adulto \u00e9 submetido a uma situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada em que os resultados ser\u00e3o utilizados para a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio f\u00edsico, atrav\u00e9s de uma planifica\u00e7\u00e3o de treino. Para este fato marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5619019,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada; Medida \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio.","id":5619019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada; Medida \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio; Medida \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida.","id":5619020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio; Medida \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida; Medida \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada.","id":5619021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida; Medida \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito atrav\u00e9s de um ju\u00edzo de valor para a adequada prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o padronizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o padronizada em que todos s\u00e3o submetidos ao mesmo estresse; Medida \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o teste.","id":5619022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o padronizada em que todos s\u00e3o submetidos ao mesmo estresse; Medida \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o; Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o teste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens acima identifica os conceitos de \u201cteste\u201d, \u201cmedida\u201d e \u201cavalia\u00e7\u00e3o\u201d.","id":5619023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens acima identifica os conceitos de \u201cteste\u201d, \u201cmedida\u201d e \u201cavalia\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1506053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Instituto Nacional de C\u00e2ncer, o c\u00e2ncer de mama ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o entre os diferentes tipos de neoplasias em mulheres no Brasil. Assinale a alternativa correta acerca dos cuidados de enfermagem \u00e0 pessoa hospitalizada por condi\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas.","provas":[{"id":51520,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2020-copeve-ufal-fundepes-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 12:52:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589949,"hashId":"7d4edd8c35626b8c573ad4ab9ccef07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Instituto Nacional de C\u00e2ncer, o c\u00e2ncer de mama ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o entre os diferentes tipos de neoplasias em mulheres no Brasil. Assinale a alternativa correta acerca dos cuidados de enfermagem \u00e0 pessoa hospitalizada por condi\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":5965586,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se restringir as atividades motoras no membro superior do lado da mama operada para evitar contraturas e danos musculares.","id":5965584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se restringir as atividades motoras no membro superior do lado da mama operada para evitar contraturas e danos musculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sentimento de perda de feminilidade relacionado ao dist\u00farbio de imagem corporal devido \u00e0 mastectomia n\u00e3o deve ser valorizado para n\u00e3o afetar ainda mais a imagem da mulher sobre o seu corpo; portanto, o enfermeiro deve priorizar os demais cuidados essenciais.","id":5965585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentimento de perda de feminilidade relacionado ao dist\u00farbio de imagem corporal devido \u00e0 mastectomia n\u00e3o deve ser valorizado para n\u00e3o afetar ainda mais a imagem da mulher sobre o seu corpo; portanto, o enfermeiro deve priorizar os demais cuidados essenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro, frente ao diagn\u00f3stico de mobilidade f\u00edsica prejudicada, devido \u00e0 fraqueza muscular e limita\u00e7\u00e3o nos movimentos da extremidade superior no lado operado, deve determinar os limites de movimento articular juntamente com o cirurgi\u00e3o, orientar o paciente e o cuidador como realizar sistematicamente os exerc\u00edcios de amplitude de movimentos passivos, assistidos ou ativos, incorporando, tamb\u00e9m, as atividades da vida di\u00e1ria (AVD).","id":5965586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, frente ao diagn\u00f3stico de mobilidade f\u00edsica prejudicada, devido \u00e0 fraqueza muscular e limita\u00e7\u00e3o nos movimentos da extremidade superior no lado operado, deve determinar os limites de movimento articular juntamente com o cirurgi\u00e3o, orientar o paciente e o cuidador como realizar sistematicamente os exerc\u00edcios de amplitude de movimentos passivos, assistidos ou ativos, incorporando, tamb\u00e9m, as atividades da vida di\u00e1ria (AVD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, acesso venoso perif\u00e9rico e a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o via intramuscular podem ser realizadas em ambos os membros superiores, independentemente de ser no lado da mama operada.","id":5965587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, acesso venoso perif\u00e9rico e a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o via intramuscular podem ser realizadas em ambos os membros superiores, independentemente de ser no lado da mama operada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle da dor deve ser realizado exclusivamente com terapias farmacol\u00f3gicas.","id":5965588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da dor deve ser realizado exclusivamente com terapias farmacol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1589949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Igualdade Racial, Lei n\u00ba 12.288, de 20 de julho de 2010, tem por objetivo a efetiva\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos \u00e9tnicos individuais, coletivos e difusos e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e \u00e0s demais formas de intoler\u00e2ncia \u00e9tnica. De acordo com o estatuto v\u00e1rios direitos s\u00e3o garantidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra, EXCETO:","provas":[{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030479,"hashId":"b397e5aeba7ff0c3bd95bcb833f40cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Igualdade Racial, Lei n\u00ba 12.288, de 20 de julho de 2010, tem por objetivo a efetiva\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos \u00e9tnicos individuais, coletivos e difusos e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e \u00e0s demais formas de intoler\u00e2ncia \u00e9tnica. De acordo com o estatuto v\u00e1rios direitos s\u00e3o garantidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra, EXCETO:<\/p>","resposta":7911236,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso particular e diferenciado ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.","id":7911236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso particular e diferenciado ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a e ao livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos de matriz africana.","id":7911237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a e ao livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos de matriz africana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o da capoeira, em todas as suas modalidades, como bem de natureza imaterial e de forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural brasileira.","id":7911238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o da capoeira, em todas as suas modalidades, como bem de natureza imaterial e de forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar.","id":7911239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o de conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o das estruturas institucionais do Estado para o adequado enfrentamento e a supera\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9tnicas decorrentes do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica.","id":7911240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modifica\u00e7\u00e3o das estruturas institucionais do Estado para o adequado enfrentamento e a supera\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9tnicas decorrentes do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":"legislacao-federal\/2030479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos marcadores bioqu\u00edmicos usados na pr\u00e1tica cl\u00ednica para a avalia\u00e7\u00e3o do compartimento proteico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":49887,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1507590,"hashId":"7fb8fd52dca6f788c706399d32828066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos marcadores bioqu\u00edmicos usados na pr\u00e1tica cl\u00ednica para a avalia\u00e7\u00e3o do compartimento proteico, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5625288,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A albumina pode se associar com o estado nutricional e \u00e9 \u00fatil como marcador progn\u00f3stico.","id":5625287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A albumina pode se associar com o estado nutricional e \u00e9 \u00fatil como marcador progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A albumina \u00e9 um bom marcador de resposta precoce ao tratamento nutricional.","id":5625288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A albumina \u00e9 um bom marcador de resposta precoce ao tratamento nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de albumina e pr\u00e9-albumina n\u00e3o est\u00e3o associados ao estado nutricional na doen\u00e7a hep\u00e1tica avan\u00e7ada.","id":5625289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de albumina e pr\u00e9-albumina n\u00e3o est\u00e3o associados ao estado nutricional na doen\u00e7a hep\u00e1tica avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00edna ligada ao retinol \u00e9 \u00fatil para avaliar altera\u00e7\u00f5es agudas da s\u00edntese proteica.","id":5625290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00edna ligada ao retinol \u00e9 \u00fatil para avaliar altera\u00e7\u00f5es agudas da s\u00edntese proteica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas s\u00e9ricas (albumina, pr\u00e9-albumina, transferrina e prote\u00edna ligada ao retinol) refletem a resposta de fase aguda e n\u00e3o representa exatamente o estado nutricional em pacientes cr\u00edticos.","id":5625291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas s\u00e9ricas (albumina, pr\u00e9-albumina, transferrina e prote\u00edna ligada ao retinol) refletem a resposta de fase aguda e n\u00e3o representa exatamente o estado nutricional em pacientes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1507590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 20 meses sofreu traumatismo afetando face e boca. H\u00e1 v\u00e1rias lacera\u00e7\u00f5es em tecidos moles. Ao exame cl\u00ednico, observa-se a extrus\u00e3o do elemento 51 em cerca de 2mm. A m\u00e3e procurou o atendimento imediatamente ap\u00f3s o acidente. Questionada sobre onde ocorreu o acidente, ela relata que foi em um parquinho infantil ao ar livre. Relata, tamb\u00e9m, que o filho est\u00e1 com todas as vacinas em dia. Nesse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser institu\u00edda.","provas":[{"id":44978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1362377,"hashId":"bce0fe42df6b073ebfd7f8339f0929b2","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 20 meses sofreu traumatismo afetando face e boca. H\u00e1 v\u00e1rias lacera\u00e7\u00f5es em tecidos moles. Ao exame cl\u00ednico, observa-se a extrus\u00e3o do elemento 51 em cerca de 2mm. A m\u00e3e procurou o atendimento imediatamente ap\u00f3s o acidente. Questionada sobre onde ocorreu o acidente, ela relata que foi em um parquinho infantil ao ar livre. Relata, tamb\u00e9m, que o filho est\u00e1 com todas as vacinas em dia. Nesse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser institu\u00edda.<\/p>","resposta":4998468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer a sutura das lacera\u00e7\u00f5es de tecidos moles, reposicionar o dente cuidadosamente em seu alv\u00e9olo, realizar a esplintagem de acordo com o grau de mobilidade ap\u00f3s o reposicionamento. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a. Orientar dieta leve e adequada higiene no local.","id":4998468,"corpo":"<p align=justify>Fazer a sutura das lacera\u00e7\u00f5es de tecidos moles, reposicionar o dente cuidadosamente em seu alv\u00e9olo, realizar a esplintagem de acordo com o grau de mobilidade ap\u00f3s o reposicionamento. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a. Orientar dieta leve e adequada higiene no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer a sutura das lacera\u00e7\u00f5es de tecidos moles, reposicionar o dente cuidadosamente em seu alv\u00e9olo, realizar a esplintagem de acordo com o grau de mobilidade ap\u00f3s o reposicionamento. Orientar a m\u00e3e para que fa\u00e7a refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a. Orientar dieta leve e adequada higiene no local.","id":4998469,"corpo":"<p align=justify>Fazer a sutura das lacera\u00e7\u00f5es de tecidos moles, reposicionar o dente cuidadosamente em seu alv\u00e9olo, realizar a esplintagem de acordo com o grau de mobilidade ap\u00f3s o reposicionamento. Orientar a m\u00e3e para que fa\u00e7a refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a. Orientar dieta leve e adequada higiene no local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer a sutura de tecidos moles, deixar que o dente entre em alinhamento espont\u00e2neo, orientar dieta leve e controle adequado da higiene no local. Orientar a m\u00e3e para que fa\u00e7a refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a.","id":4998470,"corpo":"<p align=justify>Fazer a sutura de tecidos moles, deixar que o dente entre em alinhamento espont\u00e2neo, orientar dieta leve e controle adequado da higiene no local. Orientar a m\u00e3e para que fa\u00e7a refor\u00e7o da vacina de t\u00e9tano na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer a sutura de tecidos moles e a exodontia do elemento 51. Orientar dieta leve e adequada higiene no local. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de reaplicar a vacina contra o t\u00e9tano.","id":4998471,"corpo":"<p align=justify>Fazer a sutura de tecidos moles e a exodontia do elemento 51. Orientar dieta leve e adequada higiene no local. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de reaplicar a vacina contra o t\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer a sutura de tecidos moles e a exodontia do elemento 51. Orientar dieta leve e adequada higiene no local. Orientar a m\u00e3e a reaplicar a vacina contra o t\u00e9tano na crian\u00e7a.","id":4998472,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Fazer a sutura de tecidos moles e a exodontia do elemento 51. Orientar dieta leve e adequada higiene no local. Orientar a m\u00e3e a reaplicar a vacina contra o t\u00e9tano na crian\u00e7a.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1362377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte hip\u00f3tese: Um grupo de comunica\u00e7\u00e3o criado pela Diretoria Executiva discutiu haver necessidade de um folheto para distribuir ao p\u00fablico interno. De posse da ideia aprovada, os membros do grupo, ao final de algumas reuni\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, sumarizaram a pe\u00e7a em um desenho simples com os elementos visuais que devem fazer parte da pe\u00e7a. Esse desenho \u00e9 chamado de","provas":[{"id":47794,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1451193,"hashId":"aa4a31a1d066c5731f6f091b4e75eac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte hip\u00f3tese: Um grupo de comunica\u00e7\u00e3o criado pela Diretoria Executiva discutiu haver necessidade de um folheto para distribuir ao p\u00fablico interno. De posse da ideia aprovada, os membros do grupo, ao final de algumas reuni\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, sumarizaram a pe\u00e7a em um desenho simples com os elementos visuais que devem fazer parte da pe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse desenho \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":5377592,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rough.","id":5377592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>rough<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arte final.","id":5377593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arte final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"briefing.","id":5377594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>briefing<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sketch.","id":5377595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>sketch<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brainstorm.","id":5377596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>brainstorm<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1451193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do texto, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas. (_) As crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo Coronav\u00edrus. (_) Para as crian\u00e7as, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios os mesmos tipos de cuidados de prote\u00e7\u00e3o que os adultos precisam. (_) Por meio do estudo apresentado no texto, foi poss\u00edvel comprovar que a forma como o v\u00edrus infecta crian\u00e7as \u00e9 diferente da dos adultos. A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2052889,"hashId":"67c48512d4697133846f695a0397a57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo Coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Para as crian\u00e7as, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios os mesmos tipos de cuidados de prote\u00e7\u00e3o que os adultos precisam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Por meio do estudo apresentado no texto, foi poss\u00edvel comprovar que a forma como o v\u00edrus infecta crian\u00e7as \u00e9 diferente da dos adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8007635,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8007632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8007633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8007634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8007635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es _____Pesquisadores do Children's National Hospital, nos EUA, estudaram quanto tempo leva para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando elas come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no Journal of Pediatrics, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens pacientes. _____\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica do Children's National Hospital. _____Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. _____Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. _____\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. _____A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o dura. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":493096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos <\/p><p style=\"text-align: center;\">simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Pesquisadores do <em>Children's National Hospital<\/em>, nos EUA, estudaram quanto tempo leva <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando <strong>elas<\/strong> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no <em>Journal of <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Pediatrics<\/em>, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pacientes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Inform\u00e1tica do <em>Children's National Hospital<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dura. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052889","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2052894,"hashId":"49f002ce6923beb8a1128bc58d52b60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8007656,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta informa\u00e7\u00f5es para relaxarmos o cuidado com as crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao Coronav\u00edrus.","id":8007653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta informa\u00e7\u00f5es para relaxarmos o cuidado com as crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao Coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra que a infec\u00e7\u00e3o por Coronav\u00edrus \u00e9 mais agressiva em crian\u00e7as do que em adultos.","id":8007654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra que a infec\u00e7\u00e3o por Coronav\u00edrus \u00e9 mais agressiva em crian\u00e7as do que em adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza argumentos a favor da reabertura de escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, uma vez que a infec\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 leve.","id":8007655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza argumentos a favor da reabertura de escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, uma vez que a infec\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta dados de uma pesquisa que mostra que a forma de infec\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 diferente do que j\u00e1 conhecemos.","id":8007656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta dados de uma pesquisa que mostra que a forma de infec\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 diferente do que j\u00e1 conhecemos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es _____Pesquisadores do Children's National Hospital, nos EUA, estudaram quanto tempo leva para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando elas come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no Journal of Pediatrics, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens pacientes. _____\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica do Children's National Hospital. _____Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. _____Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. _____\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. _____A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o dura. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":493096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos <\/p><p style=\"text-align: center;\">simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Pesquisadores do <em>Children's National Hospital<\/em>, nos EUA, estudaram quanto tempo leva <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando <strong>elas<\/strong> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no <em>Journal of <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Pediatrics<\/em>, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pacientes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Inform\u00e1tica do <em>Children's National Hospital<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dura. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052894","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 15, a palavra \u201ctamb\u00e9m\u201d d\u00e1 ideia de:","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2052898,"hashId":"30f5c1b40db6db96cee2258f655cacb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 15, a palavra \u201ctamb\u00e9m\u201d d\u00e1 ideia de:<\/p>","resposta":8007669,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8007669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8007670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":8007671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8007672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es _____Pesquisadores do Children's National Hospital, nos EUA, estudaram quanto tempo leva para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando elas come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no Journal of Pediatrics, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens pacientes. _____\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica do Children's National Hospital. _____Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. _____Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. _____\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. _____A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o dura. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":493096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos <\/p><p style=\"text-align: center;\">simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Pesquisadores do <em>Children's National Hospital<\/em>, nos EUA, estudaram quanto tempo leva <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando <strong>elas<\/strong> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no <em>Journal of <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Pediatrics<\/em>, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pacientes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Inform\u00e1tica do <em>Children's National Hospital<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dura. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, qual das palavras abaixo \u00e9 uma proparox\u00edtona?","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2052924,"hashId":"5fc25e104e0ea43a205c618e43d68539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, qual das palavras abaixo \u00e9 uma proparox\u00edtona?<\/p>","resposta":8007755,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3.","id":8007754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dicos.","id":8007755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":8007756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9.","id":8007757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es _____Pesquisadores do Children's National Hospital, nos EUA, estudaram quanto tempo leva para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando elas come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no Journal of Pediatrics, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens pacientes. _____\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica do Children's National Hospital. _____Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. _____Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. _____\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. _____A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o dura. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":493096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos <\/p><p style=\"text-align: center;\">simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Pesquisadores do <em>Children's National Hospital<\/em>, nos EUA, estudaram quanto tempo leva <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando <strong>elas<\/strong> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no <em>Journal of <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Pediatrics<\/em>, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pacientes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Inform\u00e1tica do <em>Children's National Hospital<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dura. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frase \u201cA pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas\u201d, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2053540,"hashId":"5b3ad60f564a787e0f7500db2afa7d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frase \u201cA pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas\u201d, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8010366,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta mais de tr\u00eas substantivos.","id":8010366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta mais de tr\u00eas substantivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 composta por uma ora\u00e7\u00e3o.","id":8010367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta uma preposi\u00e7\u00e3o.","id":8010368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta uma preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem dois artigos indefinidos.","id":8010369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem dois artigos indefinidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es _____Pesquisadores do Children's National Hospital, nos EUA, estudaram quanto tempo leva para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando elas come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no Journal of Pediatrics, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens pacientes. _____\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica do Children's National Hospital. _____Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. _____Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. _____\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. _____A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o dura. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":493096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as podem ter Sars-CoV-2 e anticorpos para Covid-19 ao mesmo tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estudo realizado nos Estados Unidos identificou 9 pacientes que apresentaram o v\u00edrus e os anticorpos <\/p><p style=\"text-align: center;\">simultaneamente, algo incomum se comparado com outras infec\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Pesquisadores do <em>Children's National Hospital<\/em>, nos EUA, estudaram quanto tempo leva <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que as crian\u00e7as com Coronav\u00edrus consigam elimin\u00e1-lo de seus corpos e quando <strong>elas<\/strong> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a produzir anticorpos. A pesquisa, publicada nesta quinta-feira no <em>Journal of <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Pediatrics<\/em>, descobriu que o Sars-CoV-2 e os anticorpos podem coexistir nesses jovens <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pacientes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\"Na maioria dos [casos de infec\u00e7\u00e3o por] v\u00edrus, quando voc\u00ea come\u00e7a a detectar anticorpos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o detecta mais o v\u00edrus. Mas na Covid-19, estamos vendo os dois. Isso significa que as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as ainda ___ potencial para transmitir o v\u00edrus, mesmo que os anticorpos sejam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectados\", disse, em nota, Burak Bahar, principal autora do estudo e diretora do Laborat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Inform\u00e1tica do <em>Children's National Hospital<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os pesquisadores analisaram 6.369 crian\u00e7as testadas para o Sars-CoV-2 e 215 testadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para anticorpos. Desses 215 pacientes, 33 foram testados tanto para o v\u00edrus quanto para os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos enquanto estavam doentes. Entre os 33, nove apresentaram anticorpos no sangue, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao mesmo tempo que testaram positivo para o Sars-CoV-2. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m descobriram que o tempo m\u00e9dio at\u00e9 que o v\u00edrus n\u00e3o possa mais ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>detectado foi de 25 dias. O tempo m\u00e9dio para a presen\u00e7a de anticorpos no sangue foi de 18 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, enquanto o tempo m\u00e9dio para atingir n\u00edveis adequados de neutralizantes foi de 36 dias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os anticorpos neutralizantes s\u00e3o importantes para proteger uma pessoa contra uma reinfec\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cA conclus\u00e3o aqui \u00e9 que n\u00e3o podemos baixar a guarda s\u00f3 porque uma crian\u00e7a ___ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anticorpos ou n\u00e3o apresenta mais sintomas. O papel cont\u00ednuo da boa ______ e do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distanciamento social continua cr\u00edtico\u201d, diz a Dra. Bahar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pr\u00f3xima fase da pesquisa ir\u00e1 testar se o v\u00edrus coexistente com os anticorpos pode ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitido para outras pessoas. Tamb\u00e9m permanece uma inc\u00f3gnita se os anticorpos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>correlacionam com a imunidade e por quanto tempo a prote\u00e7\u00e3o potencial contra uma reinfec\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dura. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2020\/09\/criancas-podem-ter-sars-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">cov-2-e-anticorpos-para-covid-19-ao-mesmo-tempo.html - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2053540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes frases extra\u00eddas do texto cont\u00e9m verbo impessoal?","provas":[{"id":67483,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-frederico-westphalen-rs-2020-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054024,"hashId":"0604661d99e826338024c47aa5d7b1f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes frases extra\u00eddas do texto cont\u00e9m verbo impessoal?<\/p>","resposta":8012583,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea precisa disso (l. 02).","id":8012581,"corpo":"<p>Voc\u00ea precisa disso (l. 02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compre mais (l. 03). ","id":8012582,"corpo":"<p>Compre mais (l. 03). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazia quase 30 graus logo cedo (l. 06-07).","id":8012583,"corpo":"<p>Fazia quase 30 graus logo cedo (l. 06-07).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas (l. 11).","id":8012584,"corpo":"<p>Voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas (l. 11).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O consumismo nunca foi t\u00e3o cafonaUm micro-organismo colocou por terra, em algumas semanas, uma sequ\u00eancia gen\u00e9ticacapitalista, forjada em anos de lavagem cerebral. Voc\u00ea precisa disso! N\u00e3o d\u00e1 pra viver semaquilo! Compre! Compre mais! O livro se conhece pela capa! A veste faz o monge! Eu mesma \u2013devo reconhecer e confessar \u2013 sou bastante consumista. J\u00e1 fui mais, \u00e9 verdade. Houve uma\u00e9poca na qual comprar era mesmo uma compuls\u00e3o.Certa vez, sa\u00ed de casa para trabalhar, num m\u00eas de mar\u00e7o qualquer. Fazia quase 30 grauslogo cedo. Vesti uma cal\u00e7a leve, calcei sand\u00e1lias e uma bluzinha de seda. Na hora do almo\u00e7o, otempo virou bruscamente. Ent\u00e3o, pensei: \u201cJ\u00e1 que vou sair pra almo\u00e7ar, passo no shopping ecompro um casaquinho!\u201d. A ideia em si n\u00e3o era ruim, nem absurda, posto que realmente estavafrio. Naquele dia, eu tinha curso \u00e0 noite e s\u00f3 voltaria pra casa depois das dez da noite. Aconteceque, em vez de comprar um inocente casaquinho, voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas, doispares de meia e quatro casacos. Detalhe: em vez de almo\u00e7ar, engoli dois p\u00e3es de queijo comum caf\u00e9 duplo.Eu precisava de tudo o que comprei? Claro que n\u00e3o! Comprei porque estava na liquida\u00e7\u00e3o?Tamb\u00e9m n\u00e3o! As vitrines estavam come\u00e7ando a ser abastecidas com a nova cole\u00e7\u00e3o outono\/inverno. Usei tudo o que comprei? Pior que n\u00e3o! Uma das botas que comprei machucavao dedinho. Um dos casacos pinicava e o outro tinha uma gola irritante que apertava o pesco\u00e7o.Eu tinha dinheiro sobrando, ent\u00e3o? N\u00e3o! Paguei tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cuja fatura j\u00e1 beiravaa estratosfera. ____________ comprei tanta coisa, ent\u00e3o? ____________ era economicamenteburra! Minha mente funcionava no seguinte modo: eu me ferro tanto nesse trabalho, sofro tantopra ganhar esse sal\u00e1rio que mere\u00e7o ter tudo que eu quiser! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o!Mere\u00e7o o qu\u00ea? Gastar meu dinheirinho suado com pilhas e mais pilhas de coisas in\u00fateis? Enchero mundo de lixo? Abarrotar meus arm\u00e1rios e gavetas com roupas, sapatos, bolsas e acess\u00f3riose n\u00e3o usar nem a metade? Servir de escrava da engrenagem do mundo neoliberal que repetesem parar o mantra: compre, compre, compre? Bem, o fato verdadeiro \u00e9 que o tal trabalho que me garantia dinheiro pra essa esb\u00f3rnia consumista acabou por me adoecer. Pedi demiss\u00e3o e minha renda caiu pela metade. Fazendofaxina nos arm\u00e1rios, um dia eu contei 117 pares de sapato! N\u00e3o, eu n\u00e3o me orgulho disso! Naverdade, eu morro de vergonha. Fiquei com 15 pares, o que ainda \u00e9 bastante, e doei o restantepra ser vendido num bazar assistencial. A partir da\u00ed, comecei a me curar. Adotei a pr\u00e1tica de que, pra entrar algo novo, tem de sair algo velho. Ent\u00e3o, quando vejo que n\u00e3o h\u00e1 nada emminhas posses que eu queira descartar, n\u00e3o compro. Simples assim! Comecei a ser capaz de meperguntar: \u201ceu preciso mesmo disso?\u201d. E mais importante: aprendi a responder honestamente aesta pergunta. E, finalmente, depois de muita terapia, aprendi a reconhecer quando o impulsoda compra \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia est\u00fapida para tampar um buraco emocional. Da pr\u00f3xima vez que voc\u00ea estiver sendo abduzido(a) pelo site de compra da grife, dapromo\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel, da negocia\u00e7\u00e3o a qualquer custo que sempre vai caber no seu bolso, desculpe-me, de cora\u00e7\u00e3o mesmo, mas procure usar esse dinheiro pra ajudar quem n\u00e3o temnada, quem passa fome, quem mora em zonas vulner\u00e1veis onde falta \u00e1gua, luz, esgoto\u2026 Faltatudo. Compre a\u00ed uma carga de papel higi\u00eanico, \u00e1lcool gel, m\u00e1scara e doe, n\u00e9? N\u00e3o vai depositartudo a\u00ed na sua casa, certo? Compre uns respiradores e mande entregar em hospitais carentes detudo. Deixe de ser cafona! A moda agora \u00e9 ser minimalista, n\u00e3o produzir lixo, n\u00e3o jogar comidafora, respeitar a natureza, deixar a pele, as unhas e os cabelos respirarem. At\u00e9 porque, casovoc\u00ea adoe\u00e7a, n\u00e3o vai ser esse monte de tralha chique acumulada a\u00ed na sua casa que vai lhesalvar! Pense nisso! Porque pensar tamb\u00e9m voltou a ser chique!(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/o-consumismo-nunca-foi-tao-cafona - texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":493219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O consumismo nunca foi t\u00e3o cafona<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um micro-organismo colocou por terra, em algumas semanas, uma sequ\u00eancia gen\u00e9tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capitalista, forjada em anos de lavagem cerebral. Voc\u00ea precisa disso! N\u00e3o d\u00e1 pra viver sem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aquilo! Compre! Compre mais! O livro se conhece pela capa! A veste faz o monge! Eu mesma \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devo reconhecer e confessar \u2013 sou bastante consumista. J\u00e1 fui mais, \u00e9 verdade. Houve uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca na qual comprar era mesmo uma compuls\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Certa vez, sa\u00ed de casa para trabalhar, num m\u00eas de mar\u00e7o qualquer. Fazia quase 30 graus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>logo cedo. Vesti uma cal\u00e7a leve, calcei sand\u00e1lias e uma bluzinha de seda. Na hora do almo\u00e7o, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo virou bruscamente. Ent\u00e3o, pensei: \u201cJ\u00e1 que vou sair pra almo\u00e7ar, passo no shopping e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compro um casaquinho!\u201d. A ideia em si n\u00e3o era ruim, nem absurda, posto que realmente estava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frio. Naquele dia, eu tinha curso \u00e0 noite e s\u00f3 voltaria pra casa depois das dez da noite. Acontece<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, em vez de comprar um inocente casaquinho, voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas, dois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pares de meia e quatro casacos. Detalhe: em vez de almo\u00e7ar, engoli dois p\u00e3es de queijo com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um caf\u00e9 duplo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu precisava de tudo o que comprei? Claro que n\u00e3o! Comprei porque estava na liquida\u00e7\u00e3o?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m n\u00e3o! As vitrines estavam come\u00e7ando a ser abastecidas com a nova cole\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outono\/inverno. Usei tudo o que comprei? Pior que n\u00e3o! Uma das botas que comprei machucava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dedinho. Um dos casacos pinicava e o outro tinha uma gola irritante que apertava o pesco\u00e7o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu tinha dinheiro sobrando, ent\u00e3o? N\u00e3o! Paguei tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cuja fatura j\u00e1 beirava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a estratosfera. ____________ comprei tanta coisa, ent\u00e3o? ____________ era economicamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>burra! Minha mente funcionava no seguinte modo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> eu me ferro tanto nesse trabalho, sofro tanto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra ganhar esse sal\u00e1rio que mere\u00e7o ter tudo que eu quiser! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mere\u00e7o o qu\u00ea? Gastar meu dinheirinho suado com pilhas e mais pilhas de coisas in\u00fateis? Encher<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o mundo de lixo? Abarrotar meus arm\u00e1rios e gavetas com roupas, sapatos, bolsas e acess\u00f3rios<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e n\u00e3o usar nem a metade? Servir de escrava da engrenagem do mundo neoliberal que repete<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem parar o mantra: compre, compre, compre? <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bem, o fato verdadeiro \u00e9 que o tal trabalho que me garantia dinheiro pra essa esb\u00f3rnia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumista acabou por me adoecer. Pedi demiss\u00e3o e minha renda caiu pela metade. Fazendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>faxina nos arm\u00e1rios, um dia eu contei 117 pares de sapato! N\u00e3o, eu n\u00e3o me orgulho disso! Na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade, eu morro de vergonha. Fiquei com 15 pares, o que ainda \u00e9 bastante, e doei o restante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra ser vendido num bazar assistencial. A partir da\u00ed, comecei a me curar. Adotei a pr\u00e1tica de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, pra entrar algo novo, tem de sair algo velho. Ent\u00e3o, quando vejo que n\u00e3o h\u00e1 nada em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minhas posses que eu queira descartar, n\u00e3o compro. Simples assim! Comecei a ser capaz de me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntar: \u201ceu preciso mesmo disso?\u201d. E mais importante: aprendi a responder honestamente a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esta pergunta. E, finalmente, depois de muita terapia, aprendi a reconhecer quando o impulso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da compra \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia est\u00fapida para tampar um buraco emocional. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Da pr\u00f3xima vez que voc\u00ea estiver sendo abduzido(a) pelo site de compra da grife, da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promo\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel, da negocia\u00e7\u00e3o a qualquer custo que sempre vai caber no seu bolso, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desculpe-me, de cora\u00e7\u00e3o mesmo, mas procure usar esse dinheiro pra ajudar quem n\u00e3o tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada, quem passa fome, quem mora em zonas vulner\u00e1veis onde falta \u00e1gua, luz, esgoto\u2026 Falta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo. Compre a\u00ed uma carga de papel higi\u00eanico, \u00e1lcool gel, m\u00e1scara e doe, n\u00e9? N\u00e3o vai depositar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo a\u00ed na sua casa, certo? Compre uns respiradores e mande entregar em hospitais carentes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo. Deixe de ser cafona! A moda agora \u00e9 ser minimalista, n\u00e3o produzir lixo, n\u00e3o jogar comida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fora, respeitar a natureza, deixar a pele, as unhas e os cabelos respirarem. At\u00e9 porque, caso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea adoe\u00e7a, n\u00e3o vai ser esse monte de tralha chique acumulada a\u00ed na sua casa que vai lhe<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>salvar! Pense nisso! Porque pensar tamb\u00e9m voltou a ser chique!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/o-consumismo-nunca-foi-tao-cafona - texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2054024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 sua predica\u00e7\u00e3o, o verbo da ora\u00e7\u00e3o \u201cvesti uma cal\u00e7a leve\u201d \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":67483,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-frederico-westphalen-rs-2020-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054041,"hashId":"f89191d9a30e90bfcd61237e54c3bfc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 sua predica\u00e7\u00e3o, o verbo da ora\u00e7\u00e3o \u201cvesti uma cal\u00e7a leve\u201d \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":8012654,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intransitivo.","id":8012653,"corpo":"<p>Intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitivo direto.","id":8012654,"corpo":"<p>Transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitivo indireto.","id":8012655,"corpo":"<p>Transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bitransitivo.","id":8012656,"corpo":"<p>Bitransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O consumismo nunca foi t\u00e3o cafonaUm micro-organismo colocou por terra, em algumas semanas, uma sequ\u00eancia gen\u00e9ticacapitalista, forjada em anos de lavagem cerebral. Voc\u00ea precisa disso! N\u00e3o d\u00e1 pra viver semaquilo! Compre! Compre mais! O livro se conhece pela capa! A veste faz o monge! Eu mesma \u2013devo reconhecer e confessar \u2013 sou bastante consumista. J\u00e1 fui mais, \u00e9 verdade. Houve uma\u00e9poca na qual comprar era mesmo uma compuls\u00e3o.Certa vez, sa\u00ed de casa para trabalhar, num m\u00eas de mar\u00e7o qualquer. Fazia quase 30 grauslogo cedo. Vesti uma cal\u00e7a leve, calcei sand\u00e1lias e uma bluzinha de seda. Na hora do almo\u00e7o, otempo virou bruscamente. Ent\u00e3o, pensei: \u201cJ\u00e1 que vou sair pra almo\u00e7ar, passo no shopping ecompro um casaquinho!\u201d. A ideia em si n\u00e3o era ruim, nem absurda, posto que realmente estavafrio. Naquele dia, eu tinha curso \u00e0 noite e s\u00f3 voltaria pra casa depois das dez da noite. Aconteceque, em vez de comprar um inocente casaquinho, voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas, doispares de meia e quatro casacos. Detalhe: em vez de almo\u00e7ar, engoli dois p\u00e3es de queijo comum caf\u00e9 duplo.Eu precisava de tudo o que comprei? Claro que n\u00e3o! Comprei porque estava na liquida\u00e7\u00e3o?Tamb\u00e9m n\u00e3o! As vitrines estavam come\u00e7ando a ser abastecidas com a nova cole\u00e7\u00e3o outono\/inverno. Usei tudo o que comprei? Pior que n\u00e3o! Uma das botas que comprei machucavao dedinho. Um dos casacos pinicava e o outro tinha uma gola irritante que apertava o pesco\u00e7o.Eu tinha dinheiro sobrando, ent\u00e3o? N\u00e3o! Paguei tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cuja fatura j\u00e1 beiravaa estratosfera. ____________ comprei tanta coisa, ent\u00e3o? ____________ era economicamenteburra! Minha mente funcionava no seguinte modo: eu me ferro tanto nesse trabalho, sofro tantopra ganhar esse sal\u00e1rio que mere\u00e7o ter tudo que eu quiser! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o!Mere\u00e7o o qu\u00ea? Gastar meu dinheirinho suado com pilhas e mais pilhas de coisas in\u00fateis? Enchero mundo de lixo? Abarrotar meus arm\u00e1rios e gavetas com roupas, sapatos, bolsas e acess\u00f3riose n\u00e3o usar nem a metade? Servir de escrava da engrenagem do mundo neoliberal que repetesem parar o mantra: compre, compre, compre? Bem, o fato verdadeiro \u00e9 que o tal trabalho que me garantia dinheiro pra essa esb\u00f3rnia consumista acabou por me adoecer. Pedi demiss\u00e3o e minha renda caiu pela metade. Fazendofaxina nos arm\u00e1rios, um dia eu contei 117 pares de sapato! N\u00e3o, eu n\u00e3o me orgulho disso! Naverdade, eu morro de vergonha. Fiquei com 15 pares, o que ainda \u00e9 bastante, e doei o restantepra ser vendido num bazar assistencial. A partir da\u00ed, comecei a me curar. Adotei a pr\u00e1tica de que, pra entrar algo novo, tem de sair algo velho. Ent\u00e3o, quando vejo que n\u00e3o h\u00e1 nada emminhas posses que eu queira descartar, n\u00e3o compro. Simples assim! Comecei a ser capaz de meperguntar: \u201ceu preciso mesmo disso?\u201d. E mais importante: aprendi a responder honestamente aesta pergunta. E, finalmente, depois de muita terapia, aprendi a reconhecer quando o impulsoda compra \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia est\u00fapida para tampar um buraco emocional. Da pr\u00f3xima vez que voc\u00ea estiver sendo abduzido(a) pelo site de compra da grife, dapromo\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel, da negocia\u00e7\u00e3o a qualquer custo que sempre vai caber no seu bolso, desculpe-me, de cora\u00e7\u00e3o mesmo, mas procure usar esse dinheiro pra ajudar quem n\u00e3o temnada, quem passa fome, quem mora em zonas vulner\u00e1veis onde falta \u00e1gua, luz, esgoto\u2026 Faltatudo. Compre a\u00ed uma carga de papel higi\u00eanico, \u00e1lcool gel, m\u00e1scara e doe, n\u00e9? N\u00e3o vai depositartudo a\u00ed na sua casa, certo? Compre uns respiradores e mande entregar em hospitais carentes detudo. Deixe de ser cafona! A moda agora \u00e9 ser minimalista, n\u00e3o produzir lixo, n\u00e3o jogar comidafora, respeitar a natureza, deixar a pele, as unhas e os cabelos respirarem. At\u00e9 porque, casovoc\u00ea adoe\u00e7a, n\u00e3o vai ser esse monte de tralha chique acumulada a\u00ed na sua casa que vai lhesalvar! Pense nisso! Porque pensar tamb\u00e9m voltou a ser chique!(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/o-consumismo-nunca-foi-tao-cafona - texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":493219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O consumismo nunca foi t\u00e3o cafona<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um micro-organismo colocou por terra, em algumas semanas, uma sequ\u00eancia gen\u00e9tica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capitalista, forjada em anos de lavagem cerebral. Voc\u00ea precisa disso! N\u00e3o d\u00e1 pra viver sem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aquilo! Compre! Compre mais! O livro se conhece pela capa! A veste faz o monge! Eu mesma \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devo reconhecer e confessar \u2013 sou bastante consumista. J\u00e1 fui mais, \u00e9 verdade. Houve uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca na qual comprar era mesmo uma compuls\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Certa vez, sa\u00ed de casa para trabalhar, num m\u00eas de mar\u00e7o qualquer. Fazia quase 30 graus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>logo cedo. Vesti uma cal\u00e7a leve, calcei sand\u00e1lias e uma bluzinha de seda. Na hora do almo\u00e7o, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo virou bruscamente. Ent\u00e3o, pensei: \u201cJ\u00e1 que vou sair pra almo\u00e7ar, passo no shopping e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compro um casaquinho!\u201d. A ideia em si n\u00e3o era ruim, nem absurda, posto que realmente estava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frio. Naquele dia, eu tinha curso \u00e0 noite e s\u00f3 voltaria pra casa depois das dez da noite. Acontece<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, em vez de comprar um inocente casaquinho, voltei do almo\u00e7o com tr\u00eas botas novas, dois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pares de meia e quatro casacos. Detalhe: em vez de almo\u00e7ar, engoli dois p\u00e3es de queijo com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um caf\u00e9 duplo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu precisava de tudo o que comprei? Claro que n\u00e3o! Comprei porque estava na liquida\u00e7\u00e3o?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m n\u00e3o! As vitrines estavam come\u00e7ando a ser abastecidas com a nova cole\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outono\/inverno. Usei tudo o que comprei? Pior que n\u00e3o! Uma das botas que comprei machucava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dedinho. Um dos casacos pinicava e o outro tinha uma gola irritante que apertava o pesco\u00e7o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu tinha dinheiro sobrando, ent\u00e3o? N\u00e3o! Paguei tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cuja fatura j\u00e1 beirava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a estratosfera. ____________ comprei tanta coisa, ent\u00e3o? ____________ era economicamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>burra! Minha mente funcionava no seguinte modo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> eu me ferro tanto nesse trabalho, sofro tanto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra ganhar esse sal\u00e1rio que mere\u00e7o ter tudo que eu quiser! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o! Eu mere\u00e7o!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mere\u00e7o o qu\u00ea? Gastar meu dinheirinho suado com pilhas e mais pilhas de coisas in\u00fateis? Encher<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o mundo de lixo? Abarrotar meus arm\u00e1rios e gavetas com roupas, sapatos, bolsas e acess\u00f3rios<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e n\u00e3o usar nem a metade? Servir de escrava da engrenagem do mundo neoliberal que repete<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem parar o mantra: compre, compre, compre? <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bem, o fato verdadeiro \u00e9 que o tal trabalho que me garantia dinheiro pra essa esb\u00f3rnia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumista acabou por me adoecer. Pedi demiss\u00e3o e minha renda caiu pela metade. Fazendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>faxina nos arm\u00e1rios, um dia eu contei 117 pares de sapato! N\u00e3o, eu n\u00e3o me orgulho disso! Na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade, eu morro de vergonha. Fiquei com 15 pares, o que ainda \u00e9 bastante, e doei o restante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra ser vendido num bazar assistencial. A partir da\u00ed, comecei a me curar. Adotei a pr\u00e1tica de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, pra entrar algo novo, tem de sair algo velho. Ent\u00e3o, quando vejo que n\u00e3o h\u00e1 nada em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minhas posses que eu queira descartar, n\u00e3o compro. Simples assim! Comecei a ser capaz de me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntar: \u201ceu preciso mesmo disso?\u201d. E mais importante: aprendi a responder honestamente a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esta pergunta. E, finalmente, depois de muita terapia, aprendi a reconhecer quando o impulso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da compra \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia est\u00fapida para tampar um buraco emocional. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Da pr\u00f3xima vez que voc\u00ea estiver sendo abduzido(a) pelo site de compra da grife, da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promo\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel, da negocia\u00e7\u00e3o a qualquer custo que sempre vai caber no seu bolso, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desculpe-me, de cora\u00e7\u00e3o mesmo, mas procure usar esse dinheiro pra ajudar quem n\u00e3o tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada, quem passa fome, quem mora em zonas vulner\u00e1veis onde falta \u00e1gua, luz, esgoto\u2026 Falta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo. Compre a\u00ed uma carga de papel higi\u00eanico, \u00e1lcool gel, m\u00e1scara e doe, n\u00e9? N\u00e3o vai depositar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo a\u00ed na sua casa, certo? Compre uns respiradores e mande entregar em hospitais carentes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo. Deixe de ser cafona! A moda agora \u00e9 ser minimalista, n\u00e3o produzir lixo, n\u00e3o jogar comida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fora, respeitar a natureza, deixar a pele, as unhas e os cabelos respirarem. At\u00e9 porque, caso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea adoe\u00e7a, n\u00e3o vai ser esse monte de tralha chique acumulada a\u00ed na sua casa que vai lhe<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>salvar! Pense nisso! Porque pensar tamb\u00e9m voltou a ser chique!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/o-consumismo-nunca-foi-tao-cafona - texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos intransitivos","oab":false,"nome":"Verbos intransitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409359,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-intransitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos transitivos","oab":false,"nome":"Verbos transitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409360,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-transitivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2054041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir:I. O autor toma a s\u00e9rie sobre a vida de um esportista como base para sua compara\u00e7\u00e3o com o ambiente empresarial.II. De acordo com o texto, a quest\u00e3o da lideran\u00e7a traz apenas aspectos positivos.III. A fala de Michael Jordan no final do texto admite que os fracassos s\u00e3o elementos que comp\u00f5em o sucesso.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67476,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santiago-do-sul-sc-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Santiago do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2054053,"hashId":"5efa5d2578807c16780e9f50eb19f4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor toma a s\u00e9rie sobre a vida de um esportista como base para sua compara\u00e7\u00e3o com o ambiente empresarial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, a quest\u00e3o da lideran\u00e7a traz apenas aspectos positivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fala de Michael Jordan no final do texto admite que os fracassos s\u00e3o elementos que comp\u00f5em o sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8012710,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8012706,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8012707,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8012708,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8012709,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8012710,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Be like me: as li\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a de \u201cArremesso Final\u201dPor Frederico Pompeu01_____Michael Jeffrey Jordan \u00e9 considerado, talvez, o maior jogador da hist\u00f3ria do basquete. O02 que aprendemos com a s\u00e9rie Arremesso Final (ou \u201cThe Last Dance\u201d) \u00e9 que, mais do que um03 jogador excepcional, mais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria, ele era tamb\u00e9m um grande l\u00edder.04 Nos 10 epis\u00f3dios da s\u00e9rie, que pode ser vista por canais da TV a cabo ou por servi\u00e7os de05 streaming, podemos fazer v\u00e1rios paralelos com a vida empresarial: trabalho em equipe, respeito06 ___ diferentes personalidades que comp\u00f5em o seu time, resili\u00eancia, foco em resultados,07 competitividade e, mais uma vez, lideran\u00e7a. E, assim como no mundo dos neg\u00f3cios, a lideran\u00e7a08 de um time de alta performance sempre tem seu pre\u00e7o.09_____Nos minutos finais do epis\u00f3dio 7, Jason Hehir, o diretor do document\u00e1rio, mostra para10 Michael Jordan uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, onde seus companheiros de time falam sobre sua11 personalidade e como MJ exigia excel\u00eancia na performance dos demais. Nitidamente12 emocionado, ele responde: \u201cGanhar tem um pre\u00e7o e lideran\u00e7a tem um pre\u00e7o. Eu pressionei ___13 pessoas, quando elas n\u00e3o queriam ser pressionadas. Eu desafiei ___ pessoas, quando elas n\u00e3o14 queriam ser desafiadas. Eu ganhei esse direito\u2026 Uma vez que voc\u00ea entra para o time, precisa15 viver de uma maneira semelhante a como eu vivo o jogo. N\u00e3o ia me conformar com menos\u202616 Mas uma coisa que eu nunca fiz, foi pedir a eles algo que eu mesmo n\u00e3o estivesse disposto a17 fazer\u201d. Os grandes empreendedores t\u00eam essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m, afinal, lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 ser18 adorado por todos, mas sim ser capaz de extrair o melhor de sua equipe, de ser respeitado e19 ser seguido pelos demais.20_____A s\u00e9rie mostra, ent\u00e3o, que ele s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar t\u00edtulos quando come\u00e7ou a jogar21 pensando no time. Muito m\u00e9rito \u00e9 do seu t\u00e9cnico, rec\u00e9m-promovido, Phil Jackson. Phil refor\u00e7ava22 a tese de que o time deveria criar novas amea\u00e7as para o advers\u00e1rio, porque, se concentrassem23 todos os esfor\u00e7os em uma \u00fanica pessoa, seria mais f\u00e1cil de serem neutralizados.24_____Como Oscar Schmidt (o Jordan do nosso pa\u00eds) uma vez falou: \u201cTodos os grandes jogadores25 s\u00e3o fominhas. Voc\u00ea quer ser o Michael Jordan sem ser fominha?\u201d. De qualquer forma, conclu\u00edmos26 que talento \u00e9 capaz de ganhar jogos, mas trabalho em equipe e intelig\u00eancia s\u00e3o as caracter\u00edsticas27 que ganham campeonatos!28_____A s\u00e9rie Arremesso Final traz v\u00e1rios outros insights. Destaco alguns que mais me chamaram29 a aten\u00e7\u00e3o:30_____A aposta da Nike no novato Jordan, que topou investir parte relevante de sua verba de31 marketing daquele ano em um garoto que preferia ter assinado com a Adidas (detalhe: a32 expectativa da Nike era vender USD 3 milh\u00f5es com o Air Jordan, quando acabaram vendendo33 USD 126 milh\u00f5es apenas no primeiro ano); O respeito que ele tinha pelo Magic Johnson, seu34 advers\u00e1rio, n\u00e3o o fazia mais fraco, mas, sim, o inspirava. Sua obstina\u00e7\u00e3o pelas vit\u00f3rias, e como35 usava as provoca\u00e7\u00f5es dos outros jogadores para motiv\u00e1-lo a jogar mais e melhor, como no caso36 do Isiah Thomas.37_____Para concluir esta coluna, deixo uma das frases que mais gosto do Jordan, e que representa38 fielmente n\u00e3o s\u00f3 o seu estilo de jogo, mas tamb\u00e9m a vida de todo empreendedor que conseguiu39 prosperar:40_____\u201cEu errei mais de 9.000 cestas na minha carreira. Eu perdi quase 300 jogos. Por 26 vezes41 fui encarregado de arremessar a bola que decidiria o jogo\u2026 e falhei. Eu tenho uma hist\u00f3ria42 repleta de falhas e fracassos em minha vida. E \u00e9 exatamente por isso que tenho sucesso.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/frederico-pompeu\/ \u2013 texto adaptado especialmentepara esta prova.)","id":493223,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Be like me: as li\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a de \u201cArremesso Final\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Frederico Pompeu<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Michael Jeffrey Jordan \u00e9 considerado, talvez, o maior jogador da hist\u00f3ria do basquete. O<\/p><p>02 que aprendemos com a s\u00e9rie Arremesso Final (ou \u201c<em>The Last Dance<\/em>\u201d) \u00e9 que, mais do que um<\/p><p>03 jogador excepcional, mais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria, ele era tamb\u00e9m um grande l\u00edder.<\/p><p>04 Nos 10 epis\u00f3dios da s\u00e9rie, que pode ser vista por canais da TV a cabo ou por servi\u00e7os de<\/p><p>05 streaming, podemos fazer v\u00e1rios paralelos com a vida empresarial: trabalho em equipe, respeito<\/p><p>06 ___ diferentes personalidades que comp\u00f5em o seu time, resili\u00eancia, foco em resultados,<\/p><p>07 competitividade e, mais uma vez, lideran\u00e7a. E, assim como no mundo dos neg\u00f3cios, a lideran\u00e7a<\/p><p>08 de um time de alta performance sempre tem seu pre\u00e7o.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Nos minutos finais do epis\u00f3dio 7, Jason Hehir, o diretor do document\u00e1rio, mostra para<\/p><p>10 Michael Jordan uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, onde seus companheiros de time falam sobre sua<\/p><p>11 personalidade e como MJ exigia excel\u00eancia na performance dos demais. Nitidamente<\/p><p>12 emocionado, ele responde: \u201cGanhar tem um pre\u00e7o e lideran\u00e7a tem um pre\u00e7o. Eu pressionei ___<\/p><p>13 pessoas, quando elas n\u00e3o queriam ser pressionadas. Eu desafiei ___ pessoas, quando elas n\u00e3o<\/p><p>14 queriam ser desafiadas. Eu ganhei esse direito\u2026 Uma vez que voc\u00ea entra para o time, precisa<\/p><p>15 viver de uma maneira semelhante a como eu vivo o jogo. N\u00e3o ia me conformar com menos\u2026<\/p><p>16 Mas uma coisa que eu nunca fiz, foi pedir a eles algo que eu mesmo n\u00e3o estivesse disposto a<\/p><p>17 fazer\u201d. Os grandes empreendedores t\u00eam essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m, afinal, lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 ser<\/p><p>18 adorado por todos, mas sim ser capaz de extrair o melhor de sua equipe, de ser respeitado e<\/p><p>19 ser seguido pelos demais.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A s\u00e9rie mostra, ent\u00e3o, que ele s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar t\u00edtulos quando come\u00e7ou a jogar<\/p><p>21 pensando no time. Muito m\u00e9rito \u00e9 do seu t\u00e9cnico, rec\u00e9m-promovido, Phil Jackson. Phil refor\u00e7ava<\/p><p>22 a tese de que o time deveria criar novas amea\u00e7as para o advers\u00e1rio, porque, se concentrassem<\/p><p>23 todos os esfor\u00e7os em uma \u00fanica pessoa, seria mais f\u00e1cil de serem neutralizados.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como Oscar Schmidt (o Jordan do nosso pa\u00eds) uma vez falou: \u201cTodos os grandes jogadores<\/p><p>25 s\u00e3o fominhas. Voc\u00ea quer ser o Michael Jordan sem ser fominha?\u201d. De qualquer forma, conclu\u00edmos<\/p><p>26 que talento \u00e9 capaz de ganhar jogos, mas trabalho em equipe e intelig\u00eancia s\u00e3o as caracter\u00edsticas<\/p><p>27 que ganham campeonatos!<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A s\u00e9rie Arremesso Final traz v\u00e1rios outros insights. Destaco alguns que mais me chamaram<\/p><p>29 a aten\u00e7\u00e3o:<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A aposta da Nike no novato Jordan, que topou investir parte relevante de sua verba de<\/p><p>31 marketing daquele ano em um garoto que preferia ter assinado com a Adidas (detalhe: a<\/p><p>32 expectativa da Nike era vender USD 3 milh\u00f5es com o Air Jordan, quando acabaram vendendo<\/p><p>33 USD 126 milh\u00f5es apenas no primeiro ano); O respeito que ele tinha pelo Magic Johnson, seu<\/p><p>34 advers\u00e1rio, n\u00e3o o fazia mais fraco, mas, sim, o inspirava. Sua obstina\u00e7\u00e3o pelas vit\u00f3rias, e como<\/p><p>35 usava as provoca\u00e7\u00f5es dos outros jogadores para motiv\u00e1-lo a jogar mais e melhor, como no caso<\/p><p>36 do Isiah Thomas.<\/p><p>37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para concluir esta coluna, deixo uma das frases que mais gosto do Jordan, e que representa<\/p><p>38 fielmente n\u00e3o s\u00f3 o seu estilo de jogo, mas tamb\u00e9m a vida de todo empreendedor que conseguiu<\/p><p>39 prosperar:<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cEu errei mais de 9.000 cestas na minha carreira. Eu perdi quase 300 jogos. Por 26 vezes<\/p><p>41 fui encarregado de arremessar a bola que decidiria o jogo\u2026 e falhei. Eu tenho uma hist\u00f3ria<\/p><p>42 repleta de falhas e fracassos em minha vida. E \u00e9 exatamente por isso que tenho sucesso.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/frederico-pompeu\/ \u2013 texto adaptado especialmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2054053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a palavra \u201co\u201d esteja sendo empregada como pronome obl\u00edquo.","provas":[{"id":67476,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santiago-do-sul-sc-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Santiago do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2054067,"hashId":"7c0947da28d3a764b9248e3349baece1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a palavra \u201co\u201d esteja sendo empregada como pronome obl\u00edquo.<\/p>","resposta":8012773,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO que aprendemos\u201d (l. 01-02).","id":8012770,"corpo":"<p>\u201cO que aprendemos\u201d (l. 01-02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria\u201d (l. 03).","id":8012771,"corpo":"<p>\u201cmais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria\u201d (l. 03).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccomp\u00f5em o seu time\u201d (l. 06).","id":8012772,"corpo":"<p>\u201ccomp\u00f5em o seu time\u201d (l. 06).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpara motiv\u00e1-lo\u201d (l. 35).","id":8012773,"corpo":"<p>\u201cpara motiv\u00e1-lo\u201d (l. 35).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ca bola que decidiria o jogo\u201d (l. 41).","id":8012774,"corpo":"<p>\u201ca bola que decidiria o jogo\u201d (l. 41).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Be like me: as li\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a de \u201cArremesso Final\u201dPor Frederico Pompeu01_____Michael Jeffrey Jordan \u00e9 considerado, talvez, o maior jogador da hist\u00f3ria do basquete. O02 que aprendemos com a s\u00e9rie Arremesso Final (ou \u201cThe Last Dance\u201d) \u00e9 que, mais do que um03 jogador excepcional, mais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria, ele era tamb\u00e9m um grande l\u00edder.04 Nos 10 epis\u00f3dios da s\u00e9rie, que pode ser vista por canais da TV a cabo ou por servi\u00e7os de05 streaming, podemos fazer v\u00e1rios paralelos com a vida empresarial: trabalho em equipe, respeito06 ___ diferentes personalidades que comp\u00f5em o seu time, resili\u00eancia, foco em resultados,07 competitividade e, mais uma vez, lideran\u00e7a. E, assim como no mundo dos neg\u00f3cios, a lideran\u00e7a08 de um time de alta performance sempre tem seu pre\u00e7o.09_____Nos minutos finais do epis\u00f3dio 7, Jason Hehir, o diretor do document\u00e1rio, mostra para10 Michael Jordan uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, onde seus companheiros de time falam sobre sua11 personalidade e como MJ exigia excel\u00eancia na performance dos demais. Nitidamente12 emocionado, ele responde: \u201cGanhar tem um pre\u00e7o e lideran\u00e7a tem um pre\u00e7o. Eu pressionei ___13 pessoas, quando elas n\u00e3o queriam ser pressionadas. Eu desafiei ___ pessoas, quando elas n\u00e3o14 queriam ser desafiadas. Eu ganhei esse direito\u2026 Uma vez que voc\u00ea entra para o time, precisa15 viver de uma maneira semelhante a como eu vivo o jogo. N\u00e3o ia me conformar com menos\u202616 Mas uma coisa que eu nunca fiz, foi pedir a eles algo que eu mesmo n\u00e3o estivesse disposto a17 fazer\u201d. Os grandes empreendedores t\u00eam essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m, afinal, lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 ser18 adorado por todos, mas sim ser capaz de extrair o melhor de sua equipe, de ser respeitado e19 ser seguido pelos demais.20_____A s\u00e9rie mostra, ent\u00e3o, que ele s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar t\u00edtulos quando come\u00e7ou a jogar21 pensando no time. Muito m\u00e9rito \u00e9 do seu t\u00e9cnico, rec\u00e9m-promovido, Phil Jackson. Phil refor\u00e7ava22 a tese de que o time deveria criar novas amea\u00e7as para o advers\u00e1rio, porque, se concentrassem23 todos os esfor\u00e7os em uma \u00fanica pessoa, seria mais f\u00e1cil de serem neutralizados.24_____Como Oscar Schmidt (o Jordan do nosso pa\u00eds) uma vez falou: \u201cTodos os grandes jogadores25 s\u00e3o fominhas. Voc\u00ea quer ser o Michael Jordan sem ser fominha?\u201d. De qualquer forma, conclu\u00edmos26 que talento \u00e9 capaz de ganhar jogos, mas trabalho em equipe e intelig\u00eancia s\u00e3o as caracter\u00edsticas27 que ganham campeonatos!28_____A s\u00e9rie Arremesso Final traz v\u00e1rios outros insights. Destaco alguns que mais me chamaram29 a aten\u00e7\u00e3o:30_____A aposta da Nike no novato Jordan, que topou investir parte relevante de sua verba de31 marketing daquele ano em um garoto que preferia ter assinado com a Adidas (detalhe: a32 expectativa da Nike era vender USD 3 milh\u00f5es com o Air Jordan, quando acabaram vendendo33 USD 126 milh\u00f5es apenas no primeiro ano); O respeito que ele tinha pelo Magic Johnson, seu34 advers\u00e1rio, n\u00e3o o fazia mais fraco, mas, sim, o inspirava. Sua obstina\u00e7\u00e3o pelas vit\u00f3rias, e como35 usava as provoca\u00e7\u00f5es dos outros jogadores para motiv\u00e1-lo a jogar mais e melhor, como no caso36 do Isiah Thomas.37_____Para concluir esta coluna, deixo uma das frases que mais gosto do Jordan, e que representa38 fielmente n\u00e3o s\u00f3 o seu estilo de jogo, mas tamb\u00e9m a vida de todo empreendedor que conseguiu39 prosperar:40_____\u201cEu errei mais de 9.000 cestas na minha carreira. Eu perdi quase 300 jogos. Por 26 vezes41 fui encarregado de arremessar a bola que decidiria o jogo\u2026 e falhei. Eu tenho uma hist\u00f3ria42 repleta de falhas e fracassos em minha vida. E \u00e9 exatamente por isso que tenho sucesso.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/frederico-pompeu\/ \u2013 texto adaptado especialmentepara esta prova.)","id":493223,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Be like me: as li\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a de \u201cArremesso Final\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Frederico Pompeu<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Michael Jeffrey Jordan \u00e9 considerado, talvez, o maior jogador da hist\u00f3ria do basquete. O<\/p><p>02 que aprendemos com a s\u00e9rie Arremesso Final (ou \u201c<em>The Last Dance<\/em>\u201d) \u00e9 que, mais do que um<\/p><p>03 jogador excepcional, mais do que sua obstina\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria, ele era tamb\u00e9m um grande l\u00edder.<\/p><p>04 Nos 10 epis\u00f3dios da s\u00e9rie, que pode ser vista por canais da TV a cabo ou por servi\u00e7os de<\/p><p>05 streaming, podemos fazer v\u00e1rios paralelos com a vida empresarial: trabalho em equipe, respeito<\/p><p>06 ___ diferentes personalidades que comp\u00f5em o seu time, resili\u00eancia, foco em resultados,<\/p><p>07 competitividade e, mais uma vez, lideran\u00e7a. E, assim como no mundo dos neg\u00f3cios, a lideran\u00e7a<\/p><p>08 de um time de alta performance sempre tem seu pre\u00e7o.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Nos minutos finais do epis\u00f3dio 7, Jason Hehir, o diretor do document\u00e1rio, mostra para<\/p><p>10 Michael Jordan uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, onde seus companheiros de time falam sobre sua<\/p><p>11 personalidade e como MJ exigia excel\u00eancia na performance dos demais. Nitidamente<\/p><p>12 emocionado, ele responde: \u201cGanhar tem um pre\u00e7o e lideran\u00e7a tem um pre\u00e7o. Eu pressionei ___<\/p><p>13 pessoas, quando elas n\u00e3o queriam ser pressionadas. Eu desafiei ___ pessoas, quando elas n\u00e3o<\/p><p>14 queriam ser desafiadas. Eu ganhei esse direito\u2026 Uma vez que voc\u00ea entra para o time, precisa<\/p><p>15 viver de uma maneira semelhante a como eu vivo o jogo. N\u00e3o ia me conformar com menos\u2026<\/p><p>16 Mas uma coisa que eu nunca fiz, foi pedir a eles algo que eu mesmo n\u00e3o estivesse disposto a<\/p><p>17 fazer\u201d. Os grandes empreendedores t\u00eam essa caracter\u00edstica tamb\u00e9m, afinal, lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 ser<\/p><p>18 adorado por todos, mas sim ser capaz de extrair o melhor de sua equipe, de ser respeitado e<\/p><p>19 ser seguido pelos demais.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A s\u00e9rie mostra, ent\u00e3o, que ele s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar t\u00edtulos quando come\u00e7ou a jogar<\/p><p>21 pensando no time. Muito m\u00e9rito \u00e9 do seu t\u00e9cnico, rec\u00e9m-promovido, Phil Jackson. Phil refor\u00e7ava<\/p><p>22 a tese de que o time deveria criar novas amea\u00e7as para o advers\u00e1rio, porque, se concentrassem<\/p><p>23 todos os esfor\u00e7os em uma \u00fanica pessoa, seria mais f\u00e1cil de serem neutralizados.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como Oscar Schmidt (o Jordan do nosso pa\u00eds) uma vez falou: \u201cTodos os grandes jogadores<\/p><p>25 s\u00e3o fominhas. Voc\u00ea quer ser o Michael Jordan sem ser fominha?\u201d. De qualquer forma, conclu\u00edmos<\/p><p>26 que talento \u00e9 capaz de ganhar jogos, mas trabalho em equipe e intelig\u00eancia s\u00e3o as caracter\u00edsticas<\/p><p>27 que ganham campeonatos!<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A s\u00e9rie Arremesso Final traz v\u00e1rios outros insights. Destaco alguns que mais me chamaram<\/p><p>29 a aten\u00e7\u00e3o:<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A aposta da Nike no novato Jordan, que topou investir parte relevante de sua verba de<\/p><p>31 marketing daquele ano em um garoto que preferia ter assinado com a Adidas (detalhe: a<\/p><p>32 expectativa da Nike era vender USD 3 milh\u00f5es com o Air Jordan, quando acabaram vendendo<\/p><p>33 USD 126 milh\u00f5es apenas no primeiro ano); O respeito que ele tinha pelo Magic Johnson, seu<\/p><p>34 advers\u00e1rio, n\u00e3o o fazia mais fraco, mas, sim, o inspirava. Sua obstina\u00e7\u00e3o pelas vit\u00f3rias, e como<\/p><p>35 usava as provoca\u00e7\u00f5es dos outros jogadores para motiv\u00e1-lo a jogar mais e melhor, como no caso<\/p><p>36 do Isiah Thomas.<\/p><p>37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para concluir esta coluna, deixo uma das frases que mais gosto do Jordan, e que representa<\/p><p>38 fielmente n\u00e3o s\u00f3 o seu estilo de jogo, mas tamb\u00e9m a vida de todo empreendedor que conseguiu<\/p><p>39 prosperar:<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cEu errei mais de 9.000 cestas na minha carreira. Eu perdi quase 300 jogos. Por 26 vezes<\/p><p>41 fui encarregado de arremessar a bola que decidiria o jogo\u2026 e falhei. Eu tenho uma hist\u00f3ria<\/p><p>42 repleta de falhas e fracassos em minha vida. E \u00e9 exatamente por isso que tenho sucesso.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/frederico-pompeu\/ \u2013 texto adaptado especialmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409187,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-em-locucoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2054067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja D o conjunto dom\u00ednio mais amplo da fun\u00e7\u00e3o real f(x)=\u2212x2+5x\u22124(x\u22124)(x2\u221225)\u200b\u200b e S \u2282 IR o conjunto solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o x + 6 \u2264 x ( x + 6 ) .O conjunto D \u2229 S \u00e9","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 11:29:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1694138,"hashId":"fdd32f452c09828fb42e5dca04599772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja D o conjunto dom\u00ednio mais amplo da fun\u00e7\u00e3o real <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\sqrt{\\frac{\\left(x-4\\right)\\left(x^2-25\\right)}{-x^2+5x-4}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.551666em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.28833em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.24833em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.551666em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e S \u2282 IR o conjunto solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o x + 6 \u2264 x ( x + 6 ) .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conjunto D \u2229 S \u00e9<\/p>","resposta":6406151,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"]\u2212\u221e, \u2212 6 ]\u222a ] 1, 5 ]\u2212{4}","id":6406151,"corpo":"<p>]\u2212\u221e, \u2212 6 ]\u222a ] 1, 5 ]\u2212{4}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"]\u2212\u221e, \u2212 5 ]\u222a ] 1, 4 ]\u222a] 4, 5 ]","id":6406152,"corpo":"<p>]\u2212\u221e, \u2212 5 ]\u222a ] 1, 4 ]\u222a] 4, 5 ]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"]\u2212 \u221e, \u2212 6 [\u222a [ 1, 4 [\u222a [ 5, \u221e [","id":6406153,"corpo":"<p>]\u2212 \u221e, \u2212 6 [\u222a [ 1, 4 [\u222a [ 5, \u221e [<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"] 1, 4 [ \u222a [ 5, \u221e [","id":6406154,"corpo":"<p>] 1, 4 [ \u222a [ 5, \u221e [<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"},{"nome_clean":"Dom\u00ednio mais amplo de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio mais amplo de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408735,"slug":"matematica-dominio-mais-amplo-de-uma-funcao"}],"slug":"matematica\/1694138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pu\u00e9rpera e ao rec\u00e9m-nascido, no p\u00f3s-parto imediato e nas primeiras semanas, \u00e9 fundamental para a sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea. Na sa\u00fade p\u00fablica, recomenda-se uma visita domiciliar na primeira semana ap\u00f3s a alta. Na visita domiciliar, o Fisioterapeuta deve","provas":[{"id":64176,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-fisioterapia-area-materno-infantil","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 11:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1965367,"hashId":"022dd2860f262106e9c4590f35b107b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pu\u00e9rpera e ao rec\u00e9m-nascido, no p\u00f3s-parto imediato e nas primeiras semanas, \u00e9 fundamental para a sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea. Na sa\u00fade p\u00fablica, recomenda-se uma visita domiciliar na primeira semana ap\u00f3s a alta. Na visita domiciliar, o Fisioterapeuta deve<\/p>","resposta":7617443,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar uma anamnese detalhada sobre as condi\u00e7\u00f5es do parto, poss\u00edveis intercorr\u00eancias no parto ou p\u00f3s-parto imediato, e caso a gestante tenha alguma queixa \u00e1lgica, o Fisioterapeuta dever\u00e1 prescrever o uso de analg\u00e9sicos. ","id":7617441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar uma anamnese detalhada sobre as condi\u00e7\u00f5es do parto, poss\u00edveis intercorr\u00eancias no parto ou p\u00f3s-parto imediato, e caso a gestante tenha alguma queixa \u00e1lgica, o Fisioterapeuta dever\u00e1 prescrever o uso de analg\u00e9sicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"questionar a m\u00e3e sobre o aleitamento, tamb\u00e9m avaliar poss\u00edveis les\u00f5es mamilares secund\u00e1rias \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o e, caso isso ocorra, orientar a m\u00e3e a fazer a ordenha e oferecer o leite ao rec\u00e9m-nascido por meio de mamadeira.","id":7617442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questionar a m\u00e3e sobre o aleitamento, tamb\u00e9m avaliar poss\u00edveis les\u00f5es mamilares secund\u00e1rias \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o e, caso isso ocorra, orientar a m\u00e3e a fazer a ordenha e oferecer o leite ao rec\u00e9m-nascido por meio de mamadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica observar se as mamas apresentam alguma les\u00e3o, ingurgitamento, por exemplo. Examinar per\u00edneo e genitais externos e investigar a presen\u00e7a de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e\/ou outras intercorr\u00eancias. ","id":7617443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica observar se as mamas apresentam alguma les\u00e3o, ingurgitamento, por exemplo. Examinar per\u00edneo e genitais externos e investigar a presen\u00e7a de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e\/ou outras intercorr\u00eancias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denunciar a equipe que fez o parto, caso observe se durante o parto a m\u00e3e sofreu viol\u00eancia obst\u00e9trica, mesmo que essa n\u00e3o seja o deseja da pu\u00e9rpera. ","id":7617444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denunciar a equipe que fez o parto, caso observe se durante o parto a m\u00e3e sofreu viol\u00eancia obst\u00e9trica, mesmo que essa n\u00e3o seja o deseja da pu\u00e9rpera. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer orienta\u00e7\u00e3o quanto ao uso de medicamentos e realiza\u00e7\u00e3o de curativo caso necess\u00e1rio, e, ainda, avaliar ganho de peso do beb\u00ea. ","id":7617445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer orienta\u00e7\u00e3o quanto ao uso de medicamentos e realiza\u00e7\u00e3o de curativo caso necess\u00e1rio, e, ainda, avaliar ganho de peso do beb\u00ea. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O n\u00famero de farmac\u00eauticos e de auxiliares em uma unidade de Farm\u00e1cia Hospitalar depender\u00e1 das atividades desenvolvidas, da complexidade do cuidado, do n\u00famero de leitos, do grau de informatiza\u00e7\u00e3o e mecaniza\u00e7\u00e3o da unidade, devendo minimamente atender as recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas, com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 atividade vinculada. Para atividades b\u00e1sicas de dispensa\u00e7\u00e3o para pacientes internados, os par\u00e2metros m\u00ednimos de recursos humanos s\u00e3o: 1 farmac\u00eautico para cada turno\/plant\u00e3o diurno; 1 farmac\u00eautico para cada turno\/plant\u00e3o noturno; 1 auxiliar de farm\u00e1cia para cada turno\/plant\u00e3o diurno; 1 auxiliar administrativo para cada turno\/plant\u00e3o diurno. II. O Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia encaminhar\u00e1, em 20 (vinte) dias do conhecimento de fato que caracterize infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica profissional, despacho ao Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, determinando a an\u00e1lise e decis\u00e3o sobre a viabilidade de abertura de processo \u00e9tico-disciplinar, com base nos ind\u00edcios apresentados na den\u00fancia recebida. O Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir do recebimento da solicita\u00e7\u00e3o, para entregar a an\u00e1lise, que pode ser monocr\u00e1tica ou em conjunto com os demais membros. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52336,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 11:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1590931,"hashId":"39039eedd0266befac858b5a557f24b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O n\u00famero de farmac\u00eauticos e de auxiliares em uma unidade de Farm\u00e1cia Hospitalar depender\u00e1 das atividades desenvolvidas, da complexidade do cuidado, do n\u00famero de leitos, do grau de informatiza\u00e7\u00e3o e mecaniza\u00e7\u00e3o da unidade, devendo minimamente atender as recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas, com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 atividade vinculada. Para atividades b\u00e1sicas de dispensa\u00e7\u00e3o para pacientes internados, os par\u00e2metros m\u00ednimos de recursos humanos s\u00e3o: 1 farmac\u00eautico para cada turno\/plant\u00e3o diurno; 1 farmac\u00eautico para cada turno\/plant\u00e3o noturno; 1 auxiliar de farm\u00e1cia para cada turno\/plant\u00e3o diurno; 1 auxiliar administrativo para cada turno\/plant\u00e3o diurno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia encaminhar\u00e1, em 20 (vinte) dias do conhecimento de fato que caracterize infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica profissional, despacho ao Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, determinando a an\u00e1lise e decis\u00e3o sobre a viabilidade de abertura de processo \u00e9tico-disciplinar, com base nos ind\u00edcios apresentados na den\u00fancia recebida. O Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir do recebimento da solicita\u00e7\u00e3o, para entregar a an\u00e1lise, que pode ser monocr\u00e1tica ou em conjunto com os demais membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5969256,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5969256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5969257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5969258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5969259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1590931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 136 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Linhares trata da Pol\u00edtica Habitacional, cujo objetivo \u00e9 reduzir o d\u00e9ficit habitacional, melhorar as condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura e atender prioritariamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Com base no Artigo 136 da referida Lei, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 responsabilidade do munic\u00edpio:","provas":[{"id":42706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 13:50:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1272956,"hashId":"12863fa3ca725f98ffc009bc15f2330d","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 136 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Linhares trata da Pol\u00edtica Habitacional, cujo objetivo \u00e9 reduzir o d\u00e9ficit habitacional, melhorar as condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura e atender prioritariamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Com base no Artigo 136 da referida Lei, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 responsabilidade do munic\u00edpio:<\/p>","resposta":4621089,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover campanhas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas sanit\u00e1rias e ambientalmente inadequadas.","id":4621087,"corpo":"<p align=justify>promover campanhas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas sanit\u00e1rias e ambientalmente inadequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localizar empreendimentos habitacionais em quaisquer \u00e1reas dispon\u00edveis para reduzir o d\u00e9ficit habitacional.","id":4621088,"corpo":"<p align=justify>localizar empreendimentos habitacionais em quaisquer \u00e1reas dispon\u00edveis para reduzir o d\u00e9ficit habitacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"titularizar as \u00e1reas de assentamento por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":4621089,"corpo":"<p align=justify>titularizar as \u00e1reas de assentamento por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar cadastramento de fam\u00edlias sem acesso \u00e0 moradia.","id":4621090,"corpo":"<p align=justify>realizar cadastramento de fam\u00edlias sem acesso \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir informa\u00e7\u00f5es para que o governo estadual realize regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":4621091,"corpo":"<p align=justify>garantir informa\u00e7\u00f5es para que o governo estadual realize regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Linhares - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Linhares - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397361,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-linhares-legislacao-aplicada"}],"slug":"servico-social\/1272956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia aplicada a procedimentos de exodontia, analise as afirmativas abaixo e assinale V, para verdadeiras, e F, para falsas: ( ) Anestesiam-se os nervos alveolar inferior, bucal e lingual para a exodontia do dente 46.( ) Anestesiam-se os nervos alveolar inferior, lingual e mentoniano para a exodontia do dente 33.( ) Anestesia-se o nervo alveolar superior anterior para a exodontia do dente 13.( ) Anestesiam-se os nervos alveolar superior m\u00e9dio, infraorbital e o palatino maior para a exodontia do dente 25.( ) Anestesiam-se os nervos alveolar superior posterior e nasopalatino para a exodontia do dente 16.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63535,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1940211,"hashId":"7d2c0a3d7c09629fddb8a860276e3a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia aplicada a procedimentos de exodontia, analise as afirmativas abaixo e assinale V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>Anestesiam-se os nervos alveolar inferior, bucal e lingual para a exodontia do dente 46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>Anestesiam-se os nervos alveolar inferior, lingual e mentoniano para a exodontia do dente 33.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>Anestesia-se o nervo alveolar superior anterior para a exodontia do dente 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>Anestesiam-se os nervos alveolar superior m\u00e9dio, infraorbital e o palatino maior para a exodontia do dente 25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>Anestesiam-se os nervos alveolar superior posterior e nasopalatino para a exodontia do dente 16.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":7503725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7503721,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7503722,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7503723,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7503724,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7503725,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/1940211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}