{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4922,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Itaja\u00ed.","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243809,"hashId":"c789bdec0e292614fdd0642a9855c427","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar de acordo com a Lei Org\u00e2nica\r\ndo Munic\u00edpio de Itaja\u00ed.<\/p>","resposta":4499035,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto e o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio e do pessoal t\u00e9cnico administrativo da Rede Municipal de Ensino ser\u00e3o elaborados atrav\u00e9s de lei complementar.","id":4499033,"corpo":"<p align=justify>O Estatuto e o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio\r\ne do pessoal t\u00e9cnico administrativo da Rede\r\nMunicipal de Ensino ser\u00e3o elaborados atrav\u00e9s\r\nde lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio elaborar o Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, por meio de Decreto, e articulado com os Planos Nacional e Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4499034,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Munic\u00edpio elaborar o Plano Municipal\r\nde Educa\u00e7\u00e3o, por meio de Decreto, e articulado\r\ncom os Planos Nacional e Estadual de\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano municipal de ensino tem como um dos seus objetivos incluir no curr\u00edculo escolar da rede municipal de ensino, mat\u00e9rias inerentes \u00e0 \u201cEduca\u00e7\u00e3o Ambiental\u201d e \u201cEduca\u00e7\u00e3o do Tr\u00e2nsito\u201d.","id":4499035,"corpo":"<p align=justify>O plano municipal de ensino tem como um dos\r\nseus objetivos incluir no curr\u00edculo escolar da\r\nrede municipal de ensino, mat\u00e9rias inerentes \u00e0\r\n\u201cEduca\u00e7\u00e3o Ambiental\u201d e \u201cEduca\u00e7\u00e3o do Tr\u00e2nsito\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao Munic\u00edpio a cria\u00e7\u00e3o de Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, composto por representantes do magist\u00e9rio municipal, para fiscalizar o desempenho das unidades escolares componentes do Sistema Municipal.","id":4499036,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao Munic\u00edpio a cria\u00e7\u00e3o de Conselho\r\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o, composto por\r\nrepresentantes do magist\u00e9rio municipal, para\r\nfiscalizar o desempenho das unidades escolares\r\ncomponentes do Sistema Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anualmente, o Munic\u00edpio aplicar\u00e1, no m\u00ednimo, quinze por cento da receita resultante de impostos, inclusive a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":4499037,"corpo":"<p align=justify>Anualmente, o Munic\u00edpio aplicar\u00e1, no m\u00ednimo,\r\nquinze por cento da receita resultante de\r\nimpostos, inclusive a proveniente de transfer\u00eancias,\r\nna manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento\r\ndo ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419343,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itajai-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1243809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei no 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor, \u00e9 correto afirmar que o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis, caduca em:","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243816,"hashId":"10c46e763f208038e27211f1f3235e3c","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a Lei no 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor, \u00e9 correto afirmar que o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis, caduca em:<\/p>","resposta":4499062,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":4499062,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias","id":4499063,"corpo":"<p align=justify>60 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":4499064,"corpo":"<p align=justify>90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":4499065,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":4499066,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1243816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qaundo n\u00e3o se tratar de crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que a perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo corresponde tamb\u00e9m a efeito da condena\u00e7\u00e3o quando for aplicada pena privativa de liberdade por tempo superior a:","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243827,"hashId":"7486791b8ec7e97559229f62dfa9a636","enunciado":"<p align=justify>Qaundo n\u00e3o se tratar de crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que a perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou mandato eletivo corresponde tamb\u00e9m a efeito da condena\u00e7\u00e3o quando for aplicada pena privativa de liberdade por tempo superior a:<\/p>","resposta":4499112,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 meses.","id":4499110,"corpo":"<p align=justify>12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":4499111,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":4499112,"corpo":"<p align=justify>4 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":4499113,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 anos.","id":4499114,"corpo":"<p align=justify>8 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":"direito-penal\/1243827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar acerca da prova documental.","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243834,"hashId":"73c87043a57daea7f909b90336d54425","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar acerca da prova documental.<\/p>","resposta":4499151,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente poder\u00e1 ser considerado autor de um documento particular quem o fez e o assinou.","id":4499147,"corpo":"<p align=justify>Somente poder\u00e1 ser considerado autor de um\r\ndocumento particular quem o fez e o assinou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se aut\u00eantico o documento particular desde a data de sua apresenta\u00e7\u00e3o em reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou em ju\u00edzo.","id":4499148,"corpo":"<p align=justify>Considera-se aut\u00eantico o documento particular\r\ndesde a data de sua apresenta\u00e7\u00e3o em reparti\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica ou em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es constantes do documento particular escrito e assinado, ou somente assinado, presumem-se verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o a todos os mencionados ou consignados no documento.","id":4499149,"corpo":"<p align=justify>As declara\u00e7\u00f5es constantes do documento\r\nparticular escrito e assinado, ou somente assinado,\r\npresumem-se verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o\r\na todos os mencionados ou consignados no\r\ndocumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a lei exigir instrumento p\u00fablico como da subst\u00e2ncia do ato e a seu respeito houver d\u00favida, provar-se-\u00e1 a sua veracidade por todos os meios de direito admitidos.","id":4499150,"corpo":"<p align=justify>Quando a lei exigir instrumento p\u00fablico como\r\nda subst\u00e2ncia do ato e a seu respeito houver\r\nd\u00favida, provar-se-\u00e1 a sua veracidade por todos\r\nos meios de direito admitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O documento feito por oficial p\u00fablico incompetente ou sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais, sendo subscrito pelas partes, tem a mesma efic\u00e1cia probat\u00f3ria do documento particular.","id":4499151,"corpo":"<p align=justify>O documento feito por oficial p\u00fablico incompetente\r\nou sem a observ\u00e2ncia das formalidades\r\nlegais, sendo subscrito pelas partes, tem\r\na mesma efic\u00e1cia probat\u00f3ria do documento\r\nparticular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"nome_clean":"Prova Documental","oab":false,"nome":"Prova Documental","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423777,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-documental"},{"nome_clean":"V\u00edcios do Documento","oab":false,"nome":"V\u00edcios do Documento","pai":423777,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-vicios-do-documento"},{"nome_clean":"V\u00edcios Intr\u00ednsecos","oab":false,"nome":"V\u00edcios Intr\u00ednsecos","pai":423797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423799,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-vicios-intrinsecos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1243834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243845,"hashId":"b2b31b871a82d86aa75063d8a9a1d1d6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4499197,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao final do prazo fixado para o contrato de trabalho por prazo determinado, a sua prorroga\u00e7\u00e3o, t\u00e1cita ou autom\u00e1tica, dever\u00e1 observar as mesmas condi\u00e7\u00f5es que foram inicialmente pactuadas.","id":4499196,"corpo":"<p align=justify>Ao final do prazo fixado para o contrato de trabalho por prazo determinado, a sua prorroga\u00e7\u00e3o, t\u00e1cita ou autom\u00e1tica, dever\u00e1 observar as mesmas condi\u00e7\u00f5es que foram inicialmente pactuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contrato de trabalho intermitente, recebida a convoca\u00e7\u00e3o, o empregado ter\u00e1 o prazo de um dia \u00fatil para responder ao chamado, presumindo-se, no sil\u00eancio, a recusa.","id":4499197,"corpo":"<p align=justify>No contrato de trabalho intermitente, recebida a convoca\u00e7\u00e3o, o empregado ter\u00e1 o prazo de um dia \u00fatil para responder ao chamado, presumindo-se, no sil\u00eancio, a recusa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato de trabalho por prazo determinado somente ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando de servi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo.","id":4499198,"corpo":"<p align=justify>O contrato de trabalho por prazo determinado somente ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando de servi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por per\u00edodo superior a dois anos e inferior a noventa dias.","id":4499199,"corpo":"<p align=justify>O contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por per\u00edodo superior a dois anos e inferior a noventa dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A excepcionalidade da estipula\u00e7\u00e3o de contrato verbal de trabalho exige a observ\u00e2ncia dos preceitos jur\u00eddicos adequados \u00e0 sua legitimidade, bem como de elementos m\u00ednimos de prova para a comprova\u00e7\u00e3o da sua exist\u00eancia.","id":4499200,"corpo":"<p align=justify>A excepcionalidade da estipula\u00e7\u00e3o de contrato verbal de trabalho exige a observ\u00e2ncia dos preceitos jur\u00eddicos adequados \u00e0 sua legitimidade, bem como de elementos m\u00ednimos de prova para a comprova\u00e7\u00e3o da sua exist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Contrato de Trabalho Intermitente","oab":true,"nome":"Contrato de Trabalho Intermitente","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406761,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-contrato-de-trabalho-intermitente"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1243845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Itaja\u00ed.","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243849,"hashId":"856b3d0326ef7db713b8a2eab87dd0b7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Itaja\u00ed.<\/p>","resposta":4499217,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento de justifica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 direito do participante de ver a si atribu\u00eddo, em qualquer \u00e9poca, o tempo de exerc\u00edcio de atividade anteriormente abrangida pelo Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio, por outro regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ou pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.","id":4499215,"corpo":"<p align=justify>O procedimento de justifica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 direito do participante de ver a si atribu\u00eddo, em qualquer \u00e9poca, o tempo de exerc\u00edcio de atividade anteriormente abrangida pelo Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio, por outro regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ou pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na impossibilidade de produ\u00e7\u00e3o de provas materiais, o procedimento de justifica\u00e7\u00e3o administrativa poder\u00e1 ser analisado com base e em prova exclusivamente testemunhal.","id":4499216,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Na impossibilidade de produ\u00e7\u00e3o de provas materiais, o procedimento de justifica\u00e7\u00e3o administrativa poder\u00e1 ser analisado com base e em prova exclusivamente testemunhal.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A justifica\u00e7\u00e3o administrativa ser\u00e1 avaliada globalmente quanto \u00e0 forma e ao m\u00e9rito, valendo perante o Instituto de Previd\u00eancia de Itaja\u00ed para os fins especificamente visados, caso considerada eficaz.","id":4499217,"corpo":"<p align=justify>A justifica\u00e7\u00e3o administrativa ser\u00e1 avaliada globalmente quanto \u00e0 forma e ao m\u00e9rito, valendo perante o Instituto de Previd\u00eancia de Itaja\u00ed para os fins especificamente visados, caso considerada eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o da autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social que considerar eficaz ou ineficaz a justifica\u00e7\u00e3o administrativa, caber\u00e1 recurso ao Prefeito no prazo de trinta dias.","id":4499218,"corpo":"<p align=justify>Da decis\u00e3o da autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social que considerar eficaz ou ineficaz a justifica\u00e7\u00e3o administrativa, caber\u00e1 recurso ao Prefeito no prazo de trinta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o fato a comprovar exigir registro p\u00fablico de casamento, de idade ou de \u00f3bito, ou de qualquer ato jur\u00eddico para o qual a lei prescreva forma especial, ser\u00e1 adotado rito sum\u00e1rio de justifica\u00e7\u00e3o administrativa.","id":4499219,"corpo":"<p align=justify>Quando o fato a comprovar exigir registro p\u00fablico de casamento, de idade ou de \u00f3bito, ou de qualquer ato jur\u00eddico para o qual a lei prescreva forma especial, ser\u00e1 adotado rito sum\u00e1rio de justifica\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419343,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itajai-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1243849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243868,"hashId":"a492facbdc8077c057100bf6ad3ae4d5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta com base na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988.<\/p>","resposta":4499302,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 lei complementar regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.","id":4499302,"corpo":"<p align=justify>Cabe \u00e0 lei complementar regular as limita\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais ao poder de tributar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos: impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","id":4499303,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os\r\nMunic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos:\r\nimpostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria\r\ne empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Estados e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4499304,"corpo":"<p align=justify>Os Estados e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da anterioridade, \u00e9 vedado cobrar tributos antes de decorridos sessenta dias da data em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.","id":4499305,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da anterioridade, \u00e9\r\nvedado cobrar tributos antes de decorridos sessenta\r\ndias da data em que haja sido publicada\r\na lei que os instituiu ou aumentou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a transmiss\u00e3o inter vivos de bens im\u00f3veis poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.","id":4499306,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a transmiss\u00e3o inter vivos de\r\nbens im\u00f3veis poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o\r\ndo valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-constitucional\/1243868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade","id":17886}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei n\u00ba 6050\/2018 \u2013 Prefeitura de Vila Velha, de 27 de agosto de 2018. Art. 5\u00ba A implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Integridade no \u00e2mbito da pessoa jur\u00eddica se d\u00e1 no prazo de:","provas":[{"id":41900,"cargo":{"descricao":"Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade","id":17886},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-analista-publico-de-gestao-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1243890,"hashId":"8fbc22595f8596287bad876160e515a0","enunciado":"<p align=justify>Lei n\u00ba 6050\/2018 \u2013 Prefeitura de Vila Velha, de 27 de agosto de 2018. Art. 5\u00ba A implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Integridade no \u00e2mbito da pessoa jur\u00eddica se d\u00e1 no prazo de:<\/p>","resposta":4499408,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.","id":4499407,"corpo":"<p align=justify>240 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.","id":4499408,"corpo":"<p align=justify>180 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.","id":4499409,"corpo":"<p align=justify>120 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.","id":4499410,"corpo":"<p align=justify>90 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.","id":4499411,"corpo":"<p align=justify>60 dias corridos, a partir da data de celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou da publica\u00e7\u00e3o desta Lei na hip\u00f3tese do art. 2\u00ba, II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vila Velha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vila Velha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418782,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vila-velha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1243890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realidade social \u00e9 din\u00e2mica, diversificada e complexa. Assim, s\u00e3o apresentadas novas demandas \u00e0 pol\u00edtica de assist\u00eancia social, que exigem diversifica\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os a fim de atender \u00e0s especificidades da express\u00e3o da exclus\u00e3o social. Nesse sentido, v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es\/ocupa\u00e7\u00f5es v\u00e3o se constituindo, conforme previsto na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, tais com","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265666,"hashId":"e832575b8809ce3737a590c19847f52b","enunciado":"<p align=justify>A realidade social \u00e9 din\u00e2mica,\r\ndiversificada e complexa. Assim, s\u00e3o\r\napresentadas novas demandas \u00e0 pol\u00edtica\r\nde assist\u00eancia social, que exigem\r\ndiversifica\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os a fim de atender \u00e0s especificidades da express\u00e3o\r\nda exclus\u00e3o social. Nesse sentido, v\u00e1rias\r\nfun\u00e7\u00f5es\/ocupa\u00e7\u00f5es v\u00e3o se constituindo,\r\nconforme previsto na Pol\u00edtica Nacional de\r\nAssist\u00eancia Social, tais com<\/p>","resposta":4590005,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juiz de garantia, juiz de paz e juiz de menores.","id":4590003,"corpo":"<p align=justify>juiz de garantia, juiz de paz e juiz de\r\nmenores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educadores de base, educadores sociais, educadores de adultos.","id":4590004,"corpo":"<p align=justify>educadores de base, educadores sociais,\r\neducadores de adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitores e\/ou educadores de crian\u00e7as e adolescentes em atividades socioeducativas, de jovens com medidas socioeducativas e para abordagem de rua.","id":4590005,"corpo":"<p align=justify>monitores e\/ou educadores de crian\u00e7as e\r\nadolescentes em atividades\r\nsocioeducativas, de jovens com medidas\r\nsocioeducativas e para abordagem de rua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspetor de crian\u00e7as, vigia para garantia de seguran\u00e7a e monitores de crian\u00e7as.","id":4590006,"corpo":"<p align=justify>inspetor de crian\u00e7as, vigia para garantia de\r\nseguran\u00e7a e monitores de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juiz de menores, promotor de seguran\u00e7a e monitor de atividades socioeducativas.","id":4590007,"corpo":"<p align=justify>juiz de menores, promotor de seguran\u00e7a e\r\nmonitor de atividades socioeducativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398756,"slug":"servico-social-conceitos"}],"slug":"servico-social\/1265666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema protagonismo juvenil \u00e9 discutido por diversos autores e pode ser definido como o jovem","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265681,"hashId":"9e488bc62aa770a6fd7ad6db1b06e8d4","enunciado":"<p align=justify>O tema protagonismo juvenil \u00e9 discutido\r\npor diversos autores e pode ser definido\r\ncomo o jovem<\/p>","resposta":4590079,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar sempre sob a cust\u00f3dia de algu\u00e9m.","id":4590075,"corpo":"<p align=justify>estar sempre sob a cust\u00f3dia de algu\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depender de outrem.","id":4590076,"corpo":"<p align=justify>depender de outrem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter poder de autoridade.","id":4590077,"corpo":"<p align=justify>ter poder de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viver \u00e0 sombra dos mais experientes.","id":4590078,"corpo":"<p align=justify>viver \u00e0 sombra dos mais experientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser o principal agente de uma a\u00e7\u00e3o.","id":4590079,"corpo":"<p align=justify>ser o principal agente de uma a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Juventude","oab":false,"nome":"Juventude","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398158,"slug":"servico-social-juventude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1265681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas se deve ao desenvolvimento das ci\u00eancias humanas e sua discuss\u00e3o teve origem","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265684,"hashId":"dcb5839a17736cb9b164899f00eabd05","enunciado":"<p align=justify>A teoria sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas se\r\ndeve ao desenvolvimento das ci\u00eancias\r\nhumanas e sua discuss\u00e3o teve origem<\/p>","resposta":4590095,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no modelo Fordista da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4590094,"corpo":"<p align=justify>no modelo Fordista da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na humaniza\u00e7\u00e3o e na democratiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4590095,"corpo":"<p align=justify>na humaniza\u00e7\u00e3o e na democratiza\u00e7\u00e3o da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no enrijecimento da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4590096,"corpo":"<p align=justify>no enrijecimento da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no fortalecimento da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4590097,"corpo":"<p align=justify>no fortalecimento da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no olhar centralizado da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4590098,"corpo":"<p align=justify>no olhar centralizado da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1265684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Xeresto, servidor p\u00fablico municipal, tenha solicitado a um cidad\u00e3o de bem determinada quantia em dinheiro para que \u201cagilizasse\u201d seu processo de concess\u00e3o de alvar\u00e1 para funcionamento de estabelecimento comercial junto \u00e0 Prefeitura. Assim, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, Xeresto prometeu ao cidad\u00e3o que seu processo seria organizado e juntado antes de todos os demais, desde que recebesse a quantia em dinheiro solicitada (na verdade, uma vantagem indevida). Diante dessa hip\u00f3tese, \u00e9 poss\u00edvel dizer que Xeresto:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"},{"id":42523,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Controlador Interno - 2020"},{"id":42531,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":42538,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Farmac\u00eautico Generalista - 2020"},{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":42555,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1265692,"hashId":"66bcb8435fa5105bf20c51a8d2424635","enunciado":"<p align=justify>Suponha que Xeresto, servidor p\u00fablico municipal, tenha solicitado a um cidad\u00e3o de bem determinada quantia em dinheiro para que \u201cagilizasse\u201d seu processo de concess\u00e3o de alvar\u00e1 para funcionamento de estabelecimento comercial junto \u00e0 Prefeitura. Assim, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, Xeresto prometeu ao cidad\u00e3o que seu processo seria organizado e juntado antes de todos os demais, desde que recebesse a quantia em dinheiro solicitada (na verdade, uma vantagem indevida). Diante dessa hip\u00f3tese, \u00e9 poss\u00edvel dizer que Xeresto:<\/p>","resposta":4590131,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometeu infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":4590129,"corpo":"<p align=justify>cometeu infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cometeu infra\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4590130,"corpo":"<p align=justify>cometeu infra\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o.","id":4590131,"corpo":"<p align=justify>cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometeu crime de homic\u00eddio.","id":4590132,"corpo":"<p align=justify>cometeu crime de homic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu qualquer irregularidade.","id":4590133,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cometeu qualquer irregularidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/1265692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo quais refer\u00eancias s\u00e3o organizados os servi\u00e7os socioassistenciais do sistema da pol\u00edtica de assist\u00eancia social?","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265693,"hashId":"a09224386dd7a1acaf03917560785599","enunciado":"<p align=justify>Segundo quais refer\u00eancias s\u00e3o\r\norganizados os servi\u00e7os\r\nsocioassistenciais do sistema da pol\u00edtica\r\nde assist\u00eancia social?<\/p>","resposta":4590138,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social e Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social.","id":4590134,"corpo":"<p align=justify>Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social\r\ne Centro de Refer\u00eancia Especializado de\r\nAssist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia de direitos e prote\u00e7\u00e3o social.","id":4590135,"corpo":"<p align=justify>Garantia de direitos e prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primazia do Estado e direitos de todos.","id":4590136,"corpo":"<p align=justify>Primazia do Estado e direitos de todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defesa civil e verifica\u00e7\u00e3o de den\u00fancias.","id":4590137,"corpo":"<p align=justify>Defesa civil e verifica\u00e7\u00e3o de den\u00fancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia social, prote\u00e7\u00e3o social e defesa social e institucional.","id":4590138,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia social, prote\u00e7\u00e3o social e defesa\r\nsocial e institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1265693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, conforme a LOAS, \u00e9 regida por determinados princ\u00edpios democr\u00e1ticos. Um desses princ\u00edpios \u00e9","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265700,"hashId":"e76b723dc1452de42fa64839b82581d2","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social,\r\nconforme a LOAS, \u00e9 regida por\r\ndeterminados princ\u00edpios democr\u00e1ticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um desses princ\u00edpios \u00e9<\/p>","resposta":4590171,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o popular.","id":4590169,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":4590170,"corpo":"<p align=justify>a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedandose qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade.","id":4590171,"corpo":"<p align=justify>o respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua\r\nautonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e\r\nservi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0\r\nconviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedandose\r\nqualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de\r\nnecessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primazia do Estado.","id":4590172,"corpo":"<p align=justify>a primazia do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a centralidade da fam\u00edlia.","id":4590173,"corpo":"<p align=justify>a centralidade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Diretrizes","oab":false,"nome":"Diretrizes","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398757,"slug":"servico-social-diretrizes"}],"slug":"servico-social\/1265700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos epigen\u00e9ticos est\u00e3o associados a uma ampla gama de altera\u00e7\u00f5es no estado de sa\u00fade, incluindo c\u00e2ncer, doen\u00e7a cardiovascular, diabetes e fun\u00e7\u00f5es reprodutiva e cognitiva. Embora seja um campo novo de pesquisas, j\u00e1 se sabe dos seus efeitos nutricionais e que h\u00e1 registro de transtornos a longo prazo em casos de:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263748,"hashId":"13fbea80dee5774901f39b31611dd46d","enunciado":"<p align=justify>Os processos epigen\u00e9ticos est\u00e3o associados a\r\numa ampla gama de altera\u00e7\u00f5es no estado de sa\u00fade,\r\nincluindo c\u00e2ncer, doen\u00e7a cardiovascular, diabetes e\r\nfun\u00e7\u00f5es reprodutiva e cognitiva. Embora seja um\r\ncampo novo de pesquisas, j\u00e1 se sabe dos seus\r\nefeitos nutricionais e que h\u00e1 registro de transtornos a\r\nlongo prazo em casos de:<\/p>","resposta":4582552,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de \u00e1cido f\u00f3lico pela gestante ou exposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal \u00e0 fome","id":4582552,"corpo":"<p align=justify>uso de \u00e1cido f\u00f3lico pela gestante ou exposi\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9-natal \u00e0 fome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o equilibrada de carboidratos e prote\u00ednas durante o 1\u00b0 trimestre da gesta\u00e7\u00e3o","id":4582553,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o equilibrada de carboidratos e prote\u00ednas\r\ndurante o 1\u00b0 trimestre da gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os seis meses de idade","id":4582554,"corpo":"<p align=justify>aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os seis meses\r\nde idade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementos nutricionais em gestantes de popula\u00e7\u00f5es de risco social","id":4582555,"corpo":"<p align=justify>suplementos nutricionais em gestantes de\r\npopula\u00e7\u00f5es de risco social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ferro \u00e9 um nutriente essencial e tamb\u00e9m um poderoso agente t\u00f3xico, sendo importante saber como essas duas caracter\u00edsticas s\u00e3o mantidas em equil\u00edbrio, assim pode-se orientar os pacientes:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263754,"hashId":"ffb938be3b2b8da47b050084127efd30","enunciado":"<p align=justify>O ferro \u00e9 um nutriente essencial e tamb\u00e9m um\r\npoderoso agente t\u00f3xico, sendo importante saber\r\ncomo essas duas caracter\u00edsticas s\u00e3o mantidas em\r\nequil\u00edbrio, assim pode-se orientar os pacientes:<\/p>","resposta":4582578,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a evitar a ingest\u00e3o de sucos de frutas c\u00edtricas quando fizerem uso de fontes de maior disponibilidade de ferro, como carne vermelha","id":4582576,"corpo":"<p align=justify>a evitar a ingest\u00e3o de sucos de frutas c\u00edtricas\r\nquando fizerem uso de fontes de maior\r\ndisponibilidade de ferro, como carne vermelha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante a gesta\u00e7\u00e3o a suplementar diariamente ferro quando houver sinais hematol\u00f3gicos de anemia ferropriva","id":4582577,"corpo":"<p align=justify>durante a gesta\u00e7\u00e3o a suplementar diariamente\r\nferro quando houver sinais hematol\u00f3gicos de\r\nanemia ferropriva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que a anemia ferropriva franca \u00e9 caracterizada por n\u00edveis baixos de hemoglobina, satura\u00e7\u00e3o da transferrina e a ferritina s\u00e9rica tipicamente baixas na aus\u00eancia de inflama\u00e7\u00e3o","id":4582578,"corpo":"<p align=justify>que a anemia ferropriva franca \u00e9 caracterizada\r\npor n\u00edveis baixos de hemoglobina, satura\u00e7\u00e3o da\r\ntransferrina e a ferritina s\u00e9rica tipicamente baixas\r\nna aus\u00eancia de inflama\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hemocromatose caracteriza-se por n\u00edveis altos de ferro s\u00e9rico e ferritina, em contraste \u00e0 baixa satura\u00e7\u00e3o de transferrina","id":4582579,"corpo":"<p align=justify>a hemocromatose caracteriza-se por n\u00edveis altos\r\nde ferro s\u00e9rico e ferritina, em contraste \u00e0 baixa\r\nsatura\u00e7\u00e3o de transferrina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). Constitui(em) pr\u00e1tica(s) do psic\u00f3logo do SUAS com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o jovem: I. priorizar, no trabalho com os adolescentes e jovens aos quais se atribua a pr\u00e1tica do ato infracional, um olhar de vitimiza\u00e7\u00e3o, pois muitas vezes o sujeito \u00e9 v\u00edtima de seu contexto social. II. contextualizar o ato infracional, atentando-se aos fatores sociais, culturais, econ\u00f4micos, assim como aos v\u00ednculos comunit\u00e1rios e familiares. III. realizar suas interven\u00e7\u00f5es considerando a singularidade e a condi\u00e7\u00e3o de desenvolvimento dos adolescentes no cumprimento da medida socioeducativa, evitando a responsabiliza\u00e7\u00e3o. IV. propor trabalhos em grupo com os adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa, mas realizar tamb\u00e9m o atendimento psicoter\u00e1pico individual, quando julgar necess\u00e1rio.","provas":[{"id":42597,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1268818,"hashId":"c7742283f23569855cbb436b436f329b","enunciado":"<p>Analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).\r\nConstitui(em) pr\u00e1tica(s) do psic\u00f3logo do\r\nSUAS com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o jovem:\r\n<\/p><p>I. priorizar, no trabalho com os\r\nadolescentes e jovens aos quais se\r\natribua a pr\u00e1tica do ato infracional, um\r\nolhar de vitimiza\u00e7\u00e3o, pois muitas vezes o\r\nsujeito \u00e9 v\u00edtima de seu contexto social.<\/p><p>\r\nII. contextualizar o ato infracional,\r\natentando-se aos fatores sociais,\r\nculturais, econ\u00f4micos, assim como aos\r\nv\u00ednculos comunit\u00e1rios e familiares.\r\n<\/p><p>III. realizar suas interven\u00e7\u00f5es considerando\r\na singularidade e a condi\u00e7\u00e3o de\r\ndesenvolvimento dos adolescentes no\r\ncumprimento da medida socioeducativa,\r\nevitando a responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIV. propor trabalhos em grupo com os\r\nadolescentes em cumprimento de medida\r\nsocioeducativa, mas realizar tamb\u00e9m o\r\natendimento psicoter\u00e1pico individual,\r\nquando julgar necess\u00e1rio.<\/p>","resposta":4603304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4603300,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4603301,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4603302,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":4603303,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4603304,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/1268818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 objetivo espec\u00edfico da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher:","provas":[{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":1263765,"hashId":"531e6a25bbdfde0361ef8a0101b7f6c7","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 objetivo espec\u00edfico da Pol\u00edtica Nacional\r\nde Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher:<\/p>","resposta":4582623,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal qualificada e humanizada, incluindo assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras para mulheres e adolescentes","id":4582620,"corpo":"<p align=justify>promover aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal\r\nqualificada e humanizada, incluindo assist\u00eancia\r\nao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras para\r\nmulheres e adolescentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual","id":4582621,"corpo":"<p align=justify>promover aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres e adolescentes\r\nem situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover, conjuntamente com a PN-DST\/AIDS, a preven\u00e7\u00e3o e o controle das doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV\/aids na popula\u00e7\u00e3o feminina","id":4582622,"corpo":"<p align=justify>promover, conjuntamente com a PN-DST\/AIDS,\r\na preven\u00e7\u00e3o e o controle das doen\u00e7as\r\nsexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo\r\nHIV\/aids na popula\u00e7\u00e3o feminina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular a implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar apenas para mulheres adultas no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade","id":4582623,"corpo":"<p align=justify>estimular a implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em\r\nplanejamento familiar apenas para mulheres\r\nadultas no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1263765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 8 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com crise de asma que teve in\u00edcio nas \u00faltimas 24 horas. A m\u00e3e refere que ele tosse e est\u00e1 cansado, peito chiando e vomitando. Ao exame: l\u00facido, orientado, acian\u00f3tico, temperatura axilar de 36,7; FR: 38 icpm; FC: 119 bpm; satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 95%; dispneia moderada, com retra\u00e7\u00f5es intercostais e sibilos expirat\u00f3rios. O tratamento indicado neste momento \u00e9 de:","provas":[{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":1263776,"hashId":"418b740e2cfcb7b13330b57c6514287a","enunciado":"<p align=justify>Escolar de 8 anos de idade deu entrada no\r\npronto-socorro com crise de asma que teve in\u00edcio nas\r\n\u00faltimas 24 horas. A m\u00e3e refere que ele tosse e est\u00e1\r\ncansado, peito chiando e vomitando. Ao exame:\r\nl\u00facido, orientado, acian\u00f3tico, temperatura axilar\r\nde 36,7; FR: 38 icpm; FC: 119 bpm; satura\u00e7\u00e3o de\r\noxig\u00eanio de 95%; dispneia moderada, com retra\u00e7\u00f5es\r\nintercostais e sibilos expirat\u00f3rios. O tratamento\r\nindicado neste momento \u00e9 de:<\/p>","resposta":4582662,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aminofilina intravenosa","id":4582660,"corpo":"<p align=justify>aminofilina intravenosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corticoide via oral","id":4582661,"corpo":"<p align=justify>corticoide via oral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta 2-agonista de a\u00e7\u00e3o curta inalat\u00f3ria","id":4582662,"corpo":"<p align=justify>beta 2-agonista de a\u00e7\u00e3o curta inalat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de leucotrienos via oral","id":4582663,"corpo":"<p align=justify>uso de leucotrienos via oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1263776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos b\u00e1sicos sobre Hardware, assinale a alternativa que apresenta apenas mem\u00f3rias do tipo secund\u00e1ria.","provas":[{"id":42475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":42483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2020"},{"id":51907,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-mapb-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1263780,"hashId":"b1f1f46b20e5b53a77c8a5d98a3ce5b7","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos b\u00e1sicos sobre Hardware, assinale a alternativa que apresenta apenas mem\u00f3rias do tipo secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":4582683,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cache, HD e RAM.","id":4582680,"corpo":"<p align=justify>Cache, HD e RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROM, Pen drive e Cache.","id":4582681,"corpo":"<p align=justify>ROM, Pen drive e Cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAM, DVD e Memory Card.","id":4582682,"corpo":"<p align=justify>RAM, DVD e Memory Card.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HD, CD e Pen drive.","id":4582683,"corpo":"<p align=justify>HD, CD e Pen drive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1263780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a foi diagnosticada com esotropia acomodativa. A informa\u00e7\u00e3o que pode ser dada aos pais da crian\u00e7a deve ser a seguinte:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263817,"hashId":"191d6a4aad1c17cd22809d9d29e9074a","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a foi diagnosticada com esotropia\r\nacomodativa. A informa\u00e7\u00e3o que pode ser dada aos\r\npais da crian\u00e7a deve ser a seguinte:<\/p>","resposta":4582826,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ter\u00e1 que ser submetida \u00e0 cirurgia imediata.","id":4582824,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a ter\u00e1 que ser submetida \u00e0 cirurgia\r\nimediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca \u00e9 poss\u00edvel obter corre\u00e7\u00e3o do desvio com \u00f3culos.","id":4582825,"corpo":"<p align=justify>Nunca \u00e9 poss\u00edvel obter corre\u00e7\u00e3o do desvio com\r\n\u00f3culos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de \u00f3culos pode levar \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do desvio em alguns pacientes.","id":4582826,"corpo":"<p align=justify>O uso de \u00f3culos pode levar \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do desvio\r\nem alguns pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o causa ambliopia.","id":4582827,"corpo":"<p align=justify>Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o causa ambliopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ceratocone \u00e9 uma ectasia da estrutura ocular:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263824,"hashId":"431fe7cef68860917dce87f4740c2e36","enunciado":"<p align=justify>O ceratocone \u00e9 uma ectasia da estrutura ocular:<\/p>","resposta":4582854,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cristalino","id":4582853,"corpo":"<p align=justify>cristalino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3rnea","id":4582854,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3rnea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retina","id":4582855,"corpo":"<p align=justify>retina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esclera","id":4582856,"corpo":"<p align=justify>esclera<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Graves ou oftalmopatia tireoidiana:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263825,"hashId":"e3cfb5bda379474e46a66fa19f970418","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Graves ou oftalmopatia tireoidiana:<\/p>","resposta":4582860,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 ocorre em mulheres","id":4582857,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 ocorre em mulheres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorre em jovens","id":4582858,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ocorre em jovens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma doen\u00e7a ligada a fatores socioecon\u00f4micos","id":4582859,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma doen\u00e7a ligada a fatores socioecon\u00f4micos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ocorrer sem sinais cl\u00ednicos de doen\u00e7a tireoidiana","id":4582860,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer sem sinais cl\u00ednicos de doen\u00e7a\r\ntireoidiana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para alunos surdos, como estabelecido pelo Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, pressup\u00f5e","provas":[{"id":42475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1263828,"hashId":"3a1f047fff715aac9ada48c9156256f4","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para alunos surdos, como estabelecido pelo Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, pressup\u00f5e<\/p>","resposta":4582871,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ensino da Libras como primeira l\u00edngua e o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade oral como segunda l\u00edngua.","id":4582869,"corpo":"<p align=justify>o ensino da Libras como primeira l\u00edngua e o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade oral como segunda l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ensino da Libras como primeira l\u00edngua, bem como o ensino da escrita de sinais (sistema signwriting).","id":4582870,"corpo":"<p align=justify>o ensino da Libras como primeira l\u00edngua, bem como o ensino da escrita de sinais (sistema signwriting).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensino da Libras como primeira l\u00edngua e o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade escrita como segunda l\u00edngua.","id":4582871,"corpo":"<p align=justify>o ensino da Libras como primeira l\u00edngua e o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade escrita como segunda l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que se d\u00ea prioridade ao ensino da l\u00edngua majorit\u00e1ria do pa\u00eds, visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o intelectual e social da pessoa surda.","id":4582872,"corpo":"<p align=justify>que se d\u00ea prioridade ao ensino da l\u00edngua majorit\u00e1ria do pa\u00eds, visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o intelectual e social da pessoa surda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1263828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00favea compreende a camada m\u00e9dia ou t\u00fanica vascular do olho, sendo constitu\u00edda por:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263833,"hashId":"ba2d2c0c063f9f23f50383e726cd81d4","enunciado":"<p align=justify>A \u00favea compreende a camada m\u00e9dia ou t\u00fanica\r\nvascular do olho, sendo constitu\u00edda por:<\/p>","resposta":4582896,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edris, coroide e retina","id":4582895,"corpo":"<p align=justify>\u00edris, coroide e retina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edris, corpo ciliar e coroide","id":4582896,"corpo":"<p align=justify>\u00edris, corpo ciliar e coroide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coroide, corpo ciliar e v\u00edtreo","id":4582897,"corpo":"<p align=justify>coroide, corpo ciliar e v\u00edtreo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corpo ciliar, retina e epit\u00e9lio pigmentar","id":4582898,"corpo":"<p align=justify>corpo ciliar, retina e epit\u00e9lio pigmentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, com 64 anos de idade, foi submetido \u00e0 trabeculectomia com mitomicina no olho esquerdo. Tr\u00eas dias ap\u00f3s a cirurgia, apresenta c\u00e2mara anterior rasa com toque do cristalino no endot\u00e9lio, bolha filtrante plana, teste de Seidel negativo e press\u00e3o intraocular de 38 mmHg.A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263835,"hashId":"14c1b0cf1c0b39c8ca72f700ff767c7b","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, com 64 anos de\r\nidade, foi submetido \u00e0 trabeculectomia com\r\nmitomicina no olho esquerdo. Tr\u00eas dias ap\u00f3s a\r\ncirurgia, apresenta c\u00e2mara anterior rasa com toque\r\ndo cristalino no endot\u00e9lio, bolha filtrante plana, teste\r\nde Seidel negativo e press\u00e3o intraocular de\r\n38 mmHg.A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:<\/p>","resposta":4582900,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperfiltra\u00e7\u00e3o","id":4582899,"corpo":"<p align=justify>hiperfiltra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glaucoma maligno","id":4582900,"corpo":"<p align=justify>glaucoma maligno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Posner-Schlossman","id":4582901,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Posner-Schlossman<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endoftalmite","id":4582902,"corpo":"<p align=justify>endoftalmite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A laringe possui musculaturas intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas. O \u00fanico m\u00fasculo abdutor da laringe vem a ser o:","provas":[{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1263866,"hashId":"5411fd3a74a169c8a66fadd8e35c9c35","enunciado":"<p align=justify>A laringe possui musculaturas intr\u00ednsecas e\r\nextr\u00ednsecas. O \u00fanico m\u00fasculo abdutor da laringe vem\r\na ser o:<\/p>","resposta":4583040,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interariten\u00f3ideo","id":4583039,"corpo":"<p align=justify>interariten\u00f3ideo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cricoaritenoideo posterior","id":4583040,"corpo":"<p align=justify>cricoaritenoideo posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cricoaritenoideo lateral","id":4583041,"corpo":"<p align=justify>cricoaritenoideo lateral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tireoariten\u00f3ideo","id":4583042,"corpo":"<p align=justify>tireoariten\u00f3ideo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1263866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A meningite bacteriana pode ter como complica\u00e7\u00e3o a surdez. Isso ocorre por diversos fatores, entre eles, est\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o da orelha interna com o espa\u00e7o subaracno\u00eddeo. O nome desse canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1263881,"hashId":"57171df9a00e225e32a46b1bafd9678f","enunciado":"<p align=justify>A meningite bacteriana pode ter como\r\ncomplica\u00e7\u00e3o a surdez. Isso ocorre por diversos\r\nfatores, entre eles, est\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o da\r\norelha interna com o espa\u00e7o subaracno\u00eddeo. O nome\r\ndesse canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4583110,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqueduto Vestibular","id":4583108,"corpo":"<p align=justify>Aqueduto Vestibular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ducto reunens","id":4583109,"corpo":"<p align=justify>Ducto reunens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aqueduto Coclear","id":4583110,"corpo":"<p align=justify>Aqueduto Coclear<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala Vestibular","id":4583111,"corpo":"<p align=justify>Escala Vestibular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1263881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para rampas em curva a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel e o raio m\u00ednimo, medido no per\u00edmetro interno \u00e0 curva s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272897,"hashId":"35b989b91d18d3ff7630a20da2bb87bd","enunciado":"<p align=justify>Para rampas em curva a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel e o raio m\u00ednimo, medido no per\u00edmetro interno \u00e0 curva s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4620794,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 5% e raio m\u00ednimo 1,00 m.","id":4620792,"corpo":"<p align=justify>inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 5% e raio m\u00ednimo 1,00 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 6,25% e raio m\u00ednimo 2,00 m.","id":4620793,"corpo":"<p align=justify>inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 6,25% e raio m\u00ednimo 2,00 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 8,33 % e raio m\u00ednimo 3,00 m.","id":4620794,"corpo":"<p align=justify>inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 8,33 % e raio m\u00ednimo 3,00 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 10 % e raio m\u00ednimo 4,00 m.","id":4620795,"corpo":"<p align=justify>inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 10 % e raio m\u00ednimo 4,00 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 12.5 % e raio m\u00ednimo 5,00 m.","id":4620796,"corpo":"<p align=justify>inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admiss\u00edvel 12.5 % e raio m\u00ednimo 5,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418086,"slug":"arquitetura-circulacao-vertical"}],"slug":"arquitetura\/1272897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de estrutura predominante na Igreja S\u00e3o Francisco de Assis da Pampulha, em Belo Horizonte - MG, projetada por Oscar Niemeyer, chama-se:","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272914,"hashId":"6708d861713cf28d1201d843aa82b439","enunciado":"<p align=justify>O tipo de estrutura predominante na Igreja S\u00e3o Francisco de Assis da Pampulha, em Belo Horizonte - MG, projetada por Oscar Niemeyer, chama-se:<\/p>","resposta":4620884,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reticulada com vigas, pilares e lajes de concreto.","id":4620882,"corpo":"<p align=justify>Reticulada com vigas, pilares e lajes de concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reticulada sem placas.","id":4620883,"corpo":"<p align=justify>Reticulada sem placas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casca cil\u00edndrica de concreto.","id":4620884,"corpo":"<p align=justify>Casca cil\u00edndrica de concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lajes planas.","id":4620885,"corpo":"<p align=justify>Lajes planas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lajes nervuradas.","id":4620886,"corpo":"<p align=justify>Lajes nervuradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neos","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neos","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418085,"slug":"arquitetura-edificacoes-contemporaneos"}],"slug":"arquitetura\/1272914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Rabello (2009), \u201cO interesse p\u00fablico pela prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro fez editar o Decreto-lei 25\/37, primeira norma jur\u00eddica que disp\u00f5e, objetivamente, acerca dessa limita\u00e7\u00e3o administrativa ao direito de propriedade\u201d. O Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, ainda est\u00e1 em vigor, afirmando que:","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272918,"hashId":"181a1f2741e86a6297da4c730202df81","enunciado":"<p align=justify>Conforme Rabello (2009), \u201cO interesse p\u00fablico pela prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro fez editar o Decreto-lei 25\/37, primeira norma jur\u00eddica que disp\u00f5e, objetivamente, acerca dessa limita\u00e7\u00e3o administrativa ao direito de propriedade\u201d. O Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, ainda est\u00e1 em vigor, afirmando que:<\/p>","resposta":4620899,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o IPHAN possui cinco Livros do Tombo, onde s\u00e3o inscritos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico.","id":4620897,"corpo":"<p align=justify>o IPHAN possui cinco Livros do Tombo, onde s\u00e3o inscritos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tombamento de coisa pertencente \u00e0 pessoa natural ou \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado se far\u00e1 compulsoriamente.","id":4620898,"corpo":"<p align=justify>o tombamento de coisa pertencente \u00e0 pessoa natural ou \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado se far\u00e1 compulsoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as coisas tombadas n\u00e3o poder\u00e3o, em caso nenhum ser destru\u00eddas, demolidas ou mutiladas, nem, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o especial do Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, ser reparadas, pintadas ou restauradas.","id":4620899,"corpo":"<p align=justify>as coisas tombadas n\u00e3o poder\u00e3o, em caso nenhum ser destru\u00eddas, demolidas ou mutiladas, nem, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o especial do Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, ser reparadas, pintadas ou restauradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alienabilidade das obras hist\u00f3ricas ou art\u00edsticas tombadas, de propriedade de pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito privado n\u00e3o sofrer\u00e1 as restri\u00e7\u00f5es constantes da presente lei.","id":4620900,"corpo":"<p align=justify>a alienabilidade das obras hist\u00f3ricas ou art\u00edsticas tombadas, de propriedade de pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito privado n\u00e3o sofrer\u00e1 as restri\u00e7\u00f5es constantes da presente lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, na vizinhan\u00e7a da coisa tombada, fazer constru\u00e7\u00e3o que lhe impe\u00e7a ou reduza a visibilidade, nem nela colocar an\u00fancios ou cartazes, sob pena de ser mandada destruir a obra ou retirar o objeto.","id":4620901,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1, na vizinhan\u00e7a da coisa tombada, fazer constru\u00e7\u00e3o que lhe impe\u00e7a ou reduza a visibilidade, nem nela colocar an\u00fancios ou cartazes, sob pena de ser mandada destruir a obra ou retirar o objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"Normas sobre Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Normas sobre Patrim\u00f4nio","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400644,"slug":"arquitetura-normas-sobre-patrimonio"}],"slug":"arquitetura\/1272918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem \u00e9 o autor dos jardins do Aterro do Flamengo, na cidade do Rio de Janeiro \u2013 RJ e do paisagismo do Eixo Monumental de Bras\u00edlia - DF?","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272919,"hashId":"6ae97c30065cb68dec35d64322ae306c","enunciado":"<p align=justify>Quem \u00e9 o autor dos jardins do Aterro do Flamengo, na cidade do Rio de Janeiro \u2013 RJ e do paisagismo do Eixo Monumental de Bras\u00edlia - DF?<\/p>","resposta":4620908,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auguste Fran\u00e7ois Marie Glaziou","id":4620907,"corpo":"<p align=justify>Auguste Fran\u00e7ois Marie Glaziou<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roberto Burle Marx","id":4620908,"corpo":"<p align=justify>Roberto Burle Marx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auguste Henri Victor Grandjean de Montigny","id":4620909,"corpo":"<p align=justify>Auguste Henri Victor Grandjean de Montigny<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luiz Carlos Orsini","id":4620910,"corpo":"<p align=justify>Luiz Carlos Orsini<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rosa Kliass","id":4620911,"corpo":"<p align=justify>Rosa Kliass<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Paisagismo","oab":false,"nome":"Paisagismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402987,"slug":"arquitetura-paisagismo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","pai":402987,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402989,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-paisagismo"}],"slug":"arquitetura\/1272919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias faz parte da hist\u00f3ria da profiss\u00e3o. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, as fam\u00edlias brasileiras adquiriram novas configura\u00e7\u00f5es como, por exemplo, o aumento no n\u00famero de fam\u00edlias chefiadas por mulheres. Essas mudan\u00e7as v\u00eam impondo desafios ao exerc\u00edcio profissional. A interven\u00e7\u00e3o de assistentes sociais junto a fam\u00edlias deve considerar:","provas":[{"id":42706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1272936,"hashId":"44e0f070533b85d80b8ec3565b1c8faa","enunciado":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias faz parte da hist\u00f3ria da profiss\u00e3o. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, as fam\u00edlias brasileiras adquiriram novas configura\u00e7\u00f5es como, por exemplo, o aumento no n\u00famero de fam\u00edlias chefiadas por mulheres. Essas mudan\u00e7as v\u00eam impondo desafios ao exerc\u00edcio profissional. A interven\u00e7\u00e3o de assistentes sociais junto a fam\u00edlias deve considerar:<\/p>","resposta":4620990,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foco em processos de capacita\u00e7\u00e3o.","id":4620987,"corpo":"<p align=justify>o foco em processos de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o psicossocial individualizante.","id":4620988,"corpo":"<p align=justify>a aten\u00e7\u00e3o psicossocial individualizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-burocr\u00e1tica.","id":4620989,"corpo":"<p align=justify>a interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase em a\u00e7\u00f5es socioeducativas.","id":4620990,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase em a\u00e7\u00f5es socioeducativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a socializa\u00e7\u00e3o de valores.","id":4620991,"corpo":"<p align=justify>a socializa\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1272936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) \u00e9 o modelo de gest\u00e3o implantado em 2005 para operacionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social no Brasil. A alternativa que N\u00c3O corresponde a uma caracter\u00edstica do SUAS \u00e9:","provas":[{"id":42706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1272939,"hashId":"399db5d5cd6868cb157302328667b652","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) \u00e9 o modelo de gest\u00e3o implantado em 2005 para operacionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social no Brasil. A alternativa que N\u00c3O corresponde a uma caracter\u00edstica do SUAS \u00e9:<\/p>","resposta":4621010,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o compartilhada e co-financiamento.","id":4621007,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o compartilhada e co-financiamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o.","id":4621008,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle social e territorializa\u00e7\u00e3o.","id":4621009,"corpo":"<p align=justify>controle social e territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o e transversalidade.","id":4621010,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o e transversalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o especial.","id":4621011,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1272939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 parte das condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais de emerg\u00eancia do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o no Brasil:","provas":[{"id":42706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1272951,"hashId":"996b57ec46d5af2e6500f5cfa922771a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 parte das condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais de emerg\u00eancia do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o no Brasil:<\/p>","resposta":4621063,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O advento da autocracia burguesa.","id":4621062,"corpo":"<p align=justify>O advento da autocracia burguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o do capitalismo monopolista.","id":4621063,"corpo":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o do capitalismo monopolista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia.","id":4621064,"corpo":"<p align=justify>A racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institucionaliza\u00e7\u00e3o das unidades de forma\u00e7\u00e3o.","id":4621065,"corpo":"<p align=justify>A institucionaliza\u00e7\u00e3o das unidades de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O surgimento das grandes institui\u00e7\u00f5es socioassistenciais.","id":4621066,"corpo":"<p align=justify>O surgimento das grandes institui\u00e7\u00f5es socioassistenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1272951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O corresponde a crit\u00e9rios que sirvam para avaliar uma enciclop\u00e9dia, ao mesmo tempo, em seu formato impresso e em uma vers\u00e3o eletr\u00f4nica:","provas":[{"id":42707,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1272973,"hashId":"37ac06b1db3035efef0302f6f6cf7853","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O corresponde a crit\u00e9rios que sirvam para avaliar uma enciclop\u00e9dia, ao mesmo tempo, em seu formato impresso e em uma vers\u00e3o eletr\u00f4nica:<\/p>","resposta":4621177,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00e3o para o processador de texto e anima\u00e7\u00f5es.","id":4621177,"corpo":"<p align=justify>exporta\u00e7\u00e3o para o processador de texto e anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prop\u00f3sito e autoridade do editor\/editora.","id":4621178,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f3sito e autoridade do editor\/editora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcance e arranjo.","id":4621179,"corpo":"<p align=justify>alcance e arranjo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acesso e forma de atualiza\u00e7\u00e3o.","id":4621180,"corpo":"<p align=justify>acesso e forma de atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usabilidade e estrat\u00e9gia de busca.","id":4621181,"corpo":"<p align=justify>usabilidade e estrat\u00e9gia de busca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1272973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios que comp\u00f5e uma pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que leva em considera\u00e7\u00e3o a cole\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente na biblioteca, analisando cada item a ser colecionado em rela\u00e7\u00e3o com os demais para verificar sua contribui\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, ao acervo. Este crit\u00e9rio denomina-se:","provas":[{"id":42707,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1272975,"hashId":"f2fa5bd15ede1daf3a41a4f52c2e568c","enunciado":"<p align=justify>Um dos crit\u00e9rios que comp\u00f5e uma pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que leva em considera\u00e7\u00e3o a cole\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente na biblioteca, analisando cada item a ser colecionado em rela\u00e7\u00e3o com os demais para verificar sua contribui\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, ao acervo. Este crit\u00e9rio denomina-se:<\/p>","resposta":4621184,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o relacionada.","id":4621182,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o relacionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado da arte.","id":4621183,"corpo":"<p align=justify>estado da arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o potencial.","id":4621184,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o potencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia comparativa.","id":4621185,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gia comparativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento tem\u00e1tico.","id":4621186,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/1272975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o que correspondente a a\u00e7\u00e3o INADEQUADA em um plano de conserva\u00e7\u00e3o de acervos \u00e9:","provas":[{"id":42707,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1272983,"hashId":"db0d00fb1cfcc4cb5cbb714c2de6a739","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o que correspondente a a\u00e7\u00e3o INADEQUADA em um plano de conserva\u00e7\u00e3o de acervos \u00e9:<\/p>","resposta":4621224,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar usu\u00e1rios e funcion\u00e1rios.","id":4621222,"corpo":"<p align=justify>orientar usu\u00e1rios e funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticar higieniza\u00e7\u00e3o metodologicamente.","id":4621223,"corpo":"<p align=justify>praticar higieniza\u00e7\u00e3o metodologicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usar fungicidas.","id":4621224,"corpo":"<p align=justify>usar fungicidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter vigil\u00e2ncia constante.","id":4621225,"corpo":"<p align=justify>manter vigil\u00e2ncia constante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer pr\u00e1tica de controle.","id":4621226,"corpo":"<p align=justify>estabelecer pr\u00e1tica de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400655,"slug":"biblioteconomia-conservacao-de-acervos"}],"slug":"biblioteconomia\/1272983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma propriedade do solo que est\u00e1 relacionada com o tamanho das part\u00edculas do solo, sendo denominada:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273021,"hashId":"acb7e357eab7f846bd5ae846f1f452e5","enunciado":"<p align=justify>Existe uma propriedade do solo que est\u00e1 relacionada com o tamanho das part\u00edculas do solo, sendo denominada:<\/p>","resposta":4621421,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura.","id":4621417,"corpo":"<p align=justify>estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":4621418,"corpo":"<p align=justify>agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilidade.","id":4621419,"corpo":"<p align=justify>estabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"densidade.","id":4621420,"corpo":"<p align=justify>densidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"textura.","id":4621421,"corpo":"<p align=justify>textura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em solos, a propriedade relacionada com a manuten\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de coes\u00e3o e ader\u00eancia no solo, vari\u00e1veis de acordo com o teor de umidade do solo, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273022,"hashId":"3cc75a0a25aeab2fca02be3992bee1cc","enunciado":"<p align=justify>Em solos, a propriedade relacionada com a manuten\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de coes\u00e3o e ader\u00eancia no solo, vari\u00e1veis de acordo com o teor de umidade do solo, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":4621423,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porosidade.","id":4621422,"corpo":"<p align=justify>porosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consist\u00eancia.","id":4621423,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permeabilidade.","id":4621424,"corpo":"<p align=justify>permeabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerosidade.","id":4621425,"corpo":"<p align=justify>cerosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arranjo.","id":4621426,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>arranjo.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudas de frut\u00edferas podem ser formadas a partir de sementes ou a partir de partes vegetativas. Em muitos casos, o porta-enxerto \u00e9 obtido a partir de partes vegetativas. Existe um processo de forma\u00e7\u00e3o de mudas onde ela s\u00f3 \u00e9 separada da planta-m\u00e3e ap\u00f3s ter formado um sistema radicular pr\u00f3prio. Existem diversas formas de propagar plantas neste processo, por\u00e9m as mais utilizadas s\u00e3o a \u201ccont\u00ednua\u201d e a \u201cde cepa\u201d, muito utilizada na cultura da macieira e pereira para obten\u00e7\u00e3o de porta-enxertos clonais. Este processo de forma\u00e7\u00e3o de mudas \u00e9 denominado:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273026,"hashId":"4fc29839927dcacc15f9d9cddd03fbdd","enunciado":"<p align=justify>As mudas de frut\u00edferas podem ser formadas a partir de sementes ou a partir de partes vegetativas. Em muitos casos, o porta-enxerto \u00e9 obtido a partir de partes vegetativas. Existe um processo de forma\u00e7\u00e3o de mudas onde ela s\u00f3 \u00e9 separada da planta-m\u00e3e ap\u00f3s ter formado um sistema radicular pr\u00f3prio. Existem diversas formas de propagar plantas neste processo, por\u00e9m as mais utilizadas s\u00e3o a \u201ccont\u00ednua\u201d e a \u201cde cepa\u201d, muito utilizada na cultura da macieira e pereira para obten\u00e7\u00e3o de porta-enxertos clonais. Este processo de forma\u00e7\u00e3o de mudas \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4621444,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enxertia.","id":4621442,"corpo":"<p align=justify>Enxertia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estaquia.","id":4621443,"corpo":"<p align=justify>Estaquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mergulhia.","id":4621444,"corpo":"<p align=justify>Mergulhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micropropaga\u00e7\u00e3o.","id":4621445,"corpo":"<p align=justify>Micropropaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estruturas Especializadas.","id":4621446,"corpo":"<p align=justify>Estruturas Especializadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios tamanhos de aspersores dispon\u00edveis no mercado. Aspersores que trabalham com press\u00e3o entre 20 e 40 mca (metros de coluna de \u00e1gua) e possuem raio de a\u00e7\u00e3o entre 12 e 36m. Constituem os tipos mais usados nos projetos de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o e se adaptam a quase todos os tipos de solo e cultura. S\u00e3o, em geral, do tipo rotativo, movidos por impacto do bra\u00e7o oscilante e constitu\u00eddos de um ou dois bocais. Esses aspersores s\u00e3o designados como press\u00e3o de servi\u00e7o:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273043,"hashId":"8c331d2f70fcac8acd8f114b5bf3a0f7","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios tamanhos de aspersores dispon\u00edveis no mercado. Aspersores que trabalham com press\u00e3o entre 20 e 40 mca (metros de coluna de \u00e1gua) e possuem raio de a\u00e7\u00e3o entre 12 e 36m. Constituem os tipos mais usados nos projetos de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o e se adaptam a quase todos os tipos de solo e cultura. S\u00e3o, em geral, do tipo rotativo, movidos por impacto do bra\u00e7o oscilante e constitu\u00eddos de um ou dois bocais. Esses aspersores s\u00e3o designados como press\u00e3o de servi\u00e7o:<\/p>","resposta":4621521,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa.","id":4621517,"corpo":"<p align=justify>baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muito baixa.","id":4621518,"corpo":"<p align=justify>muito baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gigante.","id":4621519,"corpo":"<p align=justify>gigante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elevada.","id":4621520,"corpo":"<p align=justify>elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia.","id":4621521,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Considera\u00e7\u00f5es puramente te\u00f3ricas podem levar \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o inj\u00faria-produ\u00e7\u00e3o. Experimentos especificamente projetados para estimar danos geram uma grande quantidade de dados, dados dif\u00edceis de interpretar e usar, a menos que sejam sintetizados na forma de rela\u00e7\u00f5es quantitativas, usualmente chamadas modelos, sendo a representa\u00e7\u00e3o simplificada de um sistema. H\u00e1 muitos tipos de modelos que podem ser empregados para relacionar inj\u00farias com dano ou produ\u00e7\u00e3o. Existe um modelo que relaciona dano com vari\u00e1veis derivadas de avalia\u00e7\u00f5es sucessivas do progresso da doen\u00e7a durante o ciclo de crescimento do hospedeiro. Estas vari\u00e1veis podem ser tanto os incrementos de doen\u00e7a entre per\u00edodos consecutivos ou a severidade da doen\u00e7a em est\u00e1dios de desenvolvimento determinados. Este modelo \u00e9 chamado de Modelo:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273048,"hashId":"a35a0e6decb6a23cb1bc735a5ca5cb9f","enunciado":"<p align=justify>As Considera\u00e7\u00f5es puramente te\u00f3ricas podem levar \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o inj\u00faria-produ\u00e7\u00e3o. Experimentos especificamente projetados para estimar danos geram uma grande quantidade de dados, dados dif\u00edceis de interpretar e usar, a menos que sejam sintetizados na forma de rela\u00e7\u00f5es quantitativas, usualmente chamadas modelos, sendo a representa\u00e7\u00e3o simplificada de um sistema. H\u00e1 muitos tipos de modelos que podem ser empregados para relacionar inj\u00farias com dano ou produ\u00e7\u00e3o. Existe um modelo que relaciona dano com vari\u00e1veis derivadas de avalia\u00e7\u00f5es sucessivas do progresso da doen\u00e7a durante o ciclo de crescimento do hospedeiro. Estas vari\u00e1veis podem ser tanto os incrementos de doen\u00e7a entre per\u00edodos consecutivos ou a severidade da doen\u00e7a em est\u00e1dios de desenvolvimento determinados. Este modelo \u00e9 chamado de Modelo:<\/p>","resposta":4621560,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Superf\u00edcie de resposta.","id":4621557,"corpo":"<p align=justify>de Superf\u00edcie de resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Ponto cr\u00edtico.","id":4621558,"corpo":"<p align=justify>de Ponto cr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integral.","id":4621559,"corpo":"<p align=justify>Integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de M\u00faltiplos pontos.","id":4621560,"corpo":"<p align=justify>de M\u00faltiplos pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinecol\u00f3gico.","id":4621561,"corpo":"<p align=justify>Sinecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Suporte B\u00e1sico de Vida (2014), no cap\u00edtulo que trata de acidente com m\u00faltiplas v\u00edtimas, cabe ao Auxiliar\/T\u00e9cnico de Enfermagem: I. Estimar o n\u00famero e a gravidade das v\u00edtimas. II. Avaliar a necessidade de recursos adicionais e especializados. III. Reportar todas as informa\u00e7\u00f5es do evento \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, antes de qualquer interven\u00e7\u00e3o na cena, aguardando orienta\u00e7\u00f5es. IV. Avaliar e determinar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos humanos e materiais para atendimento, conforme a necessidade dos pacientes. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1369819,"hashId":"76730eb77e0a5bd490c45072e3bfc778","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o Manual de Suporte B\u00e1sico de Vida (2014), no cap\u00edtulo que trata de acidente com m\u00faltiplas v\u00edtimas, cabe ao Auxiliar\/T\u00e9cnico de Enfermagem: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Estimar o n\u00famero e a gravidade das v\u00edtimas. <\/p><p align=\"justify\">II. Avaliar a necessidade de recursos adicionais e especializados. <\/p><p align=\"justify\">III. Reportar todas as informa\u00e7\u00f5es do evento \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, antes de qualquer interven\u00e7\u00e3o na cena, aguardando orienta\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">IV. Avaliar e determinar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos humanos e materiais para atendimento, conforme a necessidade dos pacientes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5032170,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5032167,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5032168,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5032169,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5032170,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5032171,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-29-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1369819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente precisa receber um frasco de soro fisiol\u00f3gico (SF) 0,9% de 500 mL em 6 horas. Considerando o arredondamento padr\u00e3o, o gotejamento do soro, em macrogotas, \u00e9 de:","provas":[{"id":45273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1369927,"hashId":"67dfd1457253efdaa3f5e6529550ebd9","enunciado":"<p align=justify>Um paciente precisa receber um frasco de soro fisiol\u00f3gico (SF) 0,9% de 500 mL em 6 horas. Considerando o arredondamento padr\u00e3o, o gotejamento do soro, em macrogotas, \u00e9 de:<\/p>","resposta":5032539,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 gotas\/minuto.","id":5032537,"corpo":"<p align=justify>26 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27 gotas\/minuto.","id":5032538,"corpo":"<p align=justify>27 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 gotas\/minuto.","id":5032539,"corpo":"<p align=justify>28 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29 gotas\/minuto.","id":5032540,"corpo":"<p align=justify>29 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 gotas\/minuto.","id":5032541,"corpo":"<p align=justify>30 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1369927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente da doen\u00e7a hep\u00e1tica pelo \u00e1lcool (DHA). A gravidade da desnutri\u00e7\u00e3o correlaciona-se com a gravidade da DHA. Na terapia nutrol\u00f3gica desses pacientes:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263730,"hashId":"f9f78603a7017ff56a564aab39996b47","enunciado":"<p align=justify>A desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente da\r\ndoen\u00e7a hep\u00e1tica pelo \u00e1lcool (DHA). A gravidade da\r\ndesnutri\u00e7\u00e3o correlaciona-se com a gravidade da\r\nDHA. Na terapia nutrol\u00f3gica desses pacientes:<\/p>","resposta":4582476,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fortemente indicada a restri\u00e7\u00e3o proteica, pois est\u00e1 relacionada \u00e0 progress\u00e3o mais r\u00e1pida para encefalopatia hep\u00e1tica com n\u00edveis elevados de am\u00f4nia","id":4582475,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fortemente indicada a restri\u00e7\u00e3o proteica, pois\r\nest\u00e1 relacionada \u00e0 progress\u00e3o mais r\u00e1pida para\r\nencefalopatia hep\u00e1tica com n\u00edveis elevados de\r\nam\u00f4nia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio considerar que 50% da ingesta cal\u00f3rica do paciente \u00e9 proveniente do etanol, sendo importante o suplemento nutricional oral ou enteral e o conceito de lanche noturno","id":4582476,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio considerar que 50% da ingesta\r\ncal\u00f3rica do paciente \u00e9 proveniente do etanol,\r\nsendo importante o suplemento nutricional oral ou\r\nenteral e o conceito de lanche noturno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"j\u00e1 se considerou o uso de amino\u00e1cidos de cadeia ramificada, abandonado pela falta de evid\u00eancias, gosto amargo e palatabilidade insatisfat\u00f3ria do produto, al\u00e9m do alto custo","id":4582477,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 se considerou o uso de amino\u00e1cidos de cadeia\r\nramificada, abandonado pela falta de evid\u00eancias,\r\ngosto amargo e palatabilidade insatisfat\u00f3ria do\r\nproduto, al\u00e9m do alto custo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o usados rotineiramente probi\u00f3ticos, prebi\u00f3ticos ou simbi\u00f3ticos, pois os mecanismos centrais da DHA se relacionam \u00e0 indu\u00e7\u00e3o de CYP2E1e ao estresse oxidativo","id":4582478,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o usados rotineiramente probi\u00f3ticos,\r\nprebi\u00f3ticos ou simbi\u00f3ticos, pois os mecanismos\r\ncentrais da DHA se relacionam \u00e0 indu\u00e7\u00e3o de\r\nCYP2E1e ao estresse oxidativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o para lactantes veganas, com o objetivo de evitar dano neurol\u00f3gico no lactente, deve ser o suplemento de:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263731,"hashId":"9133ed43015cd66892e770c358dbfe2b","enunciado":"<p align=justify>A orienta\u00e7\u00e3o para lactantes veganas, com o\r\nobjetivo de evitar dano neurol\u00f3gico no lactente, deve\r\nser o suplemento de:<\/p>","resposta":4582479,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequenas doses de cobalamina por via oral, j\u00e1 que possuem absor\u00e7\u00e3o norm","id":4582479,"corpo":"<p align=justify>pequenas doses de cobalamina por via oral, j\u00e1\r\nque possuem absor\u00e7\u00e3o norm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 microgramas de cianocobalamina parenteral, semanalmente","id":4582480,"corpo":"<p align=justify>10 microgramas de cianocobalamina parenteral,\r\nsemanalmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobalamina por via oral, desde que a dose seja alta o bastante e tomada diariamente","id":4582481,"corpo":"<p align=justify>cobalamina por via oral, desde que a dose seja\r\nalta o bastante e tomada diariamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobalamina, sempre associada a piridoxina, pelo menos at\u00e9 os seis meses de idade","id":4582482,"corpo":"<p align=justify>cobalamina, sempre associada a piridoxina, pelo\r\nmenos at\u00e9 os seis meses de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com defici\u00eancia de cobalamina, o melhor exame para a avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a dosagem de:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263736,"hashId":"bc68f73d184b4a8e9c06444ae9e1d54d","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com defici\u00eancia de cobalamina, o\r\nmelhor exame para a avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s suplementa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 a dosagem de:<\/p>","resposta":4582502,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido pantot\u00eanico s\u00e9rico e urin\u00e1rio","id":4582500,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido pantot\u00eanico s\u00e9rico e urin\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homociste\u00edna e uracil do DNA nuclear","id":4582501,"corpo":"<p align=justify>homociste\u00edna e uracil do DNA nuclear<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homociste\u00edna ou \u00e1cido metilmal\u00f4nico","id":4582502,"corpo":"<p align=justify>homociste\u00edna ou \u00e1cido metilmal\u00f4nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitamina B12","id":4582503,"corpo":"<p align=justify>vitamina B12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas antropom\u00e9tricas t\u00eam sido amplamente usadas para avaliar condi\u00e7\u00f5es nutricionais e m\u00e9dicas. No seu uso cotidiano:","provas":[{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":1263747,"hashId":"add074fa747cf007317d6ff975e6d528","enunciado":"<p align=justify>As medidas antropom\u00e9tricas t\u00eam sido\r\namplamente usadas para avaliar condi\u00e7\u00f5es\r\nnutricionais e m\u00e9dicas. No seu uso cotidiano:<\/p>","resposta":4582549,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 valor em pontos de corte de refer\u00eancias internacionais, tais como OMS ou CDC","id":4582548,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 valor em pontos de corte de refer\u00eancias\r\ninternacionais, tais como OMS ou CDC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curvas da OMS permitem correlacionar a medida de uma crian\u00e7a com a popula\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia","id":4582549,"corpo":"<p align=justify>curvas da OMS permitem correlacionar a medida\r\nde uma crian\u00e7a com a popula\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es por conta dos procedimentos invasivos necess\u00e1rios","id":4582550,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es por conta dos procedimentos\r\ninvasivos necess\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o com as medidas de gordura corporal","id":4582551,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o com as medidas de gordura\r\ncorporal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1263747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 55 anos de idade, ap\u00f3s tr\u00eas meses de seguimento no posto de sa\u00fade para controle press\u00f3rico sem sucesso, \u00e9 encaminhado ao ambulat\u00f3rio de cardiologia para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Neste caso, a hip\u00f3tese de adenoma na suprarrenal como causa de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria estaria mais adequada na presen\u00e7a de:","provas":[{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":1263756,"hashId":"6d41984a36ac7275084d8973c02b51fb","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 55 anos de idade, ap\u00f3s tr\u00eas meses\r\nde seguimento no posto de sa\u00fade para controle\r\npress\u00f3rico sem sucesso, \u00e9 encaminhado ao\r\nambulat\u00f3rio de cardiologia para investiga\u00e7\u00e3o\r\ndiagn\u00f3stica. Neste caso, a hip\u00f3tese de adenoma na\r\nsuprarrenal como causa de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria\r\nestaria mais adequada na presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":4582587,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sopro abdominal e intoler\u00e2ncia ao IECA","id":4582584,"corpo":"<p align=justify>sopro abdominal e intoler\u00e2ncia ao IECA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sedimento urin\u00e1rio contendo cilindros hem\u00e1ticos","id":4582585,"corpo":"<p align=justify>sedimento urin\u00e1rio contendo cilindros hem\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cefaleia e dist\u00farbios visuais","id":4582586,"corpo":"<p align=justify>cefaleia e dist\u00farbios visuais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio s\u00e9rico","id":4582587,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio s\u00e9rico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1263756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a seguinte medida:","provas":[{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":1263763,"hashId":"c682e0f790d8063539a6d5bdfd5ef810","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a\r\nseguinte medida:<\/p>","resposta":4582612,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aconselhamento gen\u00e9tico","id":4582612,"corpo":"<p align=justify>aconselhamento gen\u00e9tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoexame da mama","id":4582613,"corpo":"<p align=justify>autoexame da mama<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso facilitado aos servi\u00e7os de sa\u00fade","id":4582614,"corpo":"<p align=justify>acesso facilitado aos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fisioterapia motora","id":4582615,"corpo":"<p align=justify>fisioterapia motora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1263763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das concep\u00e7\u00f5es sobre grupos e institui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42597,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1268830,"hashId":"39230211e1627c6b14a50426a11a3f6f","enunciado":"<p align=justify>Acerca das concep\u00e7\u00f5es sobre grupos e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4603359,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grupo consiste em pessoas que se uniram por diferentes raz\u00f5es, e n\u00e3o necessita ser organizado para uma finalidade.","id":4603358,"corpo":"<p align=justify>Um grupo consiste em pessoas que se\r\nuniram por diferentes raz\u00f5es, e n\u00e3o\r\nnecessita ser organizado para uma\r\nfinalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o grupos sociais oficiais ou sistemas de regras que conduzem esses grupos.","id":4603359,"corpo":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o grupos sociais oficiais ou\r\nsistemas de regras que conduzem esses\r\ngrupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais fraca for a motiva\u00e7\u00e3o do grupo, mais forte \u00e9 a tend\u00eancia a rejeitar aquele membro que se desvia dos seus valores, normas e finalidades.","id":4603360,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais fraca for a motiva\u00e7\u00e3o do grupo,\r\nmais forte \u00e9 a tend\u00eancia a rejeitar aquele\r\nmembro que se desvia dos seus valores,\r\nnormas e finalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pertin\u00eancia das finalidades escolhidas pelo grupo, e sua aceita\u00e7\u00e3o pelos membros, n\u00e3o influencia na coes\u00e3o grupal.","id":4603361,"corpo":"<p align=justify>A pertin\u00eancia das finalidades escolhidas pelo\r\ngrupo, e sua aceita\u00e7\u00e3o pelos membros, n\u00e3o\r\ninfluencia na coes\u00e3o grupal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo Institui\u00e7\u00e3o refere-se exclusivamente ao espa\u00e7o f\u00edsico de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":4603362,"corpo":"<p align=justify>O termo Institui\u00e7\u00e3o refere-se exclusivamente\r\nao espa\u00e7o f\u00edsico de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1268830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retinopexia pneum\u00e1tica \u00e9 uma das formas de tratamento do descolamento da retina regmatog\u00eanico. \u00c9 uma t\u00e9cnica mais f\u00e1cil, r\u00e1pida e barata, por\u00e9m ela \u00e9 indicada no descolamento da retina com:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263813,"hashId":"50b71e062b88eac3d48ddbec1be2b834","enunciado":"<p align=justify>A retinopexia pneum\u00e1tica \u00e9 uma das formas de\r\ntratamento do descolamento da retina\r\nregmatog\u00eanico. \u00c9 uma t\u00e9cnica mais f\u00e1cil, r\u00e1pida e\r\nbarata, por\u00e9m ela \u00e9 indicada no descolamento da\r\nretina com:<\/p>","resposta":4582813,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotura gigante","id":4582812,"corpo":"<p align=justify>rotura gigante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotura superior","id":4582813,"corpo":"<p align=justify>rotura superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rotura inferior","id":4582814,"corpo":"<p align=justify>rotura inferior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitreorretinopatia proliferativa (PVR)","id":4582815,"corpo":"<p align=justify>vitreorretinopatia proliferativa (PVR)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escrita em braile, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. \u00c9 realizada por meio de uma reglete e pun\u00e7\u00e3o ou de uma m\u00e1quina de escrever braile. II. O movimento de perfura\u00e7\u00e3o deve ser realizado da esquerda para a direita para produzir a escrita em relevo. III. A leitura \u00e9 realizada da esquerda para a direita. IV. A m\u00e1quina de escrever tem 63 teclas correspondentes aos sinais simples da escrita braile.","provas":[{"id":42475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1263815,"hashId":"fa05ae072acf7a22be68bc9aebea6000","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a escrita em braile, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 realizada por meio de uma reglete e pun\u00e7\u00e3o ou de uma m\u00e1quina de escrever braile. <\/p><p align=\"justify\">II. O movimento de perfura\u00e7\u00e3o deve ser realizado da esquerda para a direita para produzir a escrita em relevo. <\/p><p align=\"justify\">III. A leitura \u00e9 realizada da esquerda para a direita. <\/p><p align=\"justify\">IV. A m\u00e1quina de escrever tem 63 teclas correspondentes aos sinais simples da escrita braile.<\/p>","resposta":4582818,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4582816,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4582817,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4582818,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4582819,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1263815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, jovem, com refra\u00e7\u00e3o sob cicloplegia de -12 DE no OD e -11 DE no OE. Ele decide iniciar uso de lentes de contato e compra lentes descart\u00e1veis com o mesmo grau dos \u00f3culos e se queixa de piora da vis\u00e3o de leitura. O correto seria:","provas":[{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1263816,"hashId":"bb2d990d796df8ee0cffce88a00f4258","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Paciente do sexo masculino, jovem, com\r\nrefra\u00e7\u00e3o sob cicloplegia de -12 DE no OD e -11 DE no\r\nOE. Ele decide iniciar uso de lentes de contato e\r\ncompra lentes descart\u00e1veis com o mesmo grau dos\r\n\u00f3culos e se queixa de piora da vis\u00e3o de leitura.\r\nO correto seria:<\/p><\/p>","resposta":4582820,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do grau da lente de contato em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia v\u00e9rtice","id":4582820,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o do grau da lente de contato em fun\u00e7\u00e3o\r\nda dist\u00e2ncia v\u00e9rtice<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do grau da lente de contato em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia v\u00e9rtice","id":4582821,"corpo":"<p align=justify>aumento do grau da lente de contato em fun\u00e7\u00e3o\r\nda dist\u00e2ncia v\u00e9rtice<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar cirurgia refrativa imediata","id":4582822,"corpo":"<p align=justify>indicar cirurgia refrativa imediata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar facectomia refrativa","id":4582823,"corpo":"<p align=justify>indicar facectomia refrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1263816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que se refere ao m\u00e9todo de pesquisa participante.","provas":[{"id":42597,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1268878,"hashId":"be00537fbad7a1a30483eb7032f26e79","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta no que se\r\nrefere ao m\u00e9todo de pesquisa\r\nparticipante.<\/p>","resposta":4603596,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pesquisador n\u00e3o deve deixar claro o seu papel de pessoa externa ao grupo.","id":4603592,"corpo":"<p align=justify>O pesquisador n\u00e3o deve deixar claro o seu\r\npapel de pessoa externa ao grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste em um m\u00e9todo de pesquisa de car\u00e1ter aplicado e quantitativo, com possibilidade de an\u00e1lise qualitativa dos dados.","id":4603593,"corpo":"<p align=justify>Consiste em um m\u00e9todo de pesquisa de\r\ncar\u00e1ter aplicado e quantitativo, com\r\npossibilidade de an\u00e1lise qualitativa dos\r\ndados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implica a participa\u00e7\u00e3o no contexto tanto por parte do pesquisador quanto dos sujeitos envolvidos no processo da pesquisa, mas n\u00e3o deve haver envolvimento entre pesquisador e pesquisado.","id":4603594,"corpo":"<p align=justify>Implica a participa\u00e7\u00e3o no contexto tanto por\r\nparte do pesquisador quanto dos sujeitos\r\nenvolvidos no processo da pesquisa, mas\r\nn\u00e3o deve haver envolvimento entre\r\npesquisador e pesquisado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como todo m\u00e9todo cient\u00edfico, busca neutralidade e distanciamento entre sujeito e objeto.","id":4603595,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Como todo m\u00e9todo cient\u00edfico, busca\r\nneutralidade e distanciamento entre sujeito e\r\nobjeto.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O observador participante deve se relacionar com os participantes da pesquisa de forma horizontal e igualit\u00e1ria.","id":4603596,"corpo":"<p align=justify>O observador participante deve se relacionar\r\ncom os participantes da pesquisa de forma\r\nhorizontal e igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1268878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Anteprojeto \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos elementos construtivos, considerando-se os projetos complementares. N\u00e3o \u00e9 requerida a aprova\u00e7\u00e3o final do cliente nessa etapa, visto que ainda n\u00e3o \u00e9 o projeto executivo.","provas":[{"id":42564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267539,"hashId":"6aeccd157d9703b6099482b1592cc775","enunciado":"<p align=justify>Anteprojeto \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos\r\nelementos construtivos, considerando-se os projetos\r\ncomplementares. N\u00e3o \u00e9 requerida a aprova\u00e7\u00e3o final do\r\ncliente nessa etapa, visto que ainda n\u00e3o \u00e9 o projeto\r\nexecutivo.<\/p>","resposta":4598147,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6492, julgue os itens de 91 a 93 quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura.","id":403972,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 6492, julgue os itens de 91 a 93 quanto\r\n\u00e0 representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7\/2016 institui e normatiza a Media\u00e7\u00e3o e outros meios de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos nos processos disciplinares \u00e9ticos no Sistema Conselhos de Psicologia. Os mediadores ficar\u00e3o sujeitos ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Mediadores do Sistema Conselhos de Psicologia, estabelecido por esta resolu\u00e7\u00e3o (Anexo), que fixa os princ\u00edpios que devem orientar os procedimentos conduzidos por esta C\u00e2mara de Media\u00e7\u00e3o, quais sejam:","provas":[{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1267549,"hashId":"012f208627f5a3ed382a5ca4809a8628","enunciado":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7\/2016 institui e normatiza a Media\u00e7\u00e3o e outros meios de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos nos processos disciplinares \u00e9ticos no Sistema Conselhos de Psicologia. Os mediadores ficar\u00e3o sujeitos ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Mediadores do Sistema Conselhos de Psicologia, estabelecido por esta resolu\u00e7\u00e3o (Anexo), que fixa os princ\u00edpios que devem orientar os procedimentos conduzidos por esta C\u00e2mara de Media\u00e7\u00e3o, quais sejam:<\/p>","resposta":4598197,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independ\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.","id":4598197,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia, imparcialidade, limita\u00e7\u00e3o da vontade, confidencialidade, oralidade, formalidade e decis\u00e3o informada.","id":4598198,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia, imparcialidade, limita\u00e7\u00e3o da vontade, confidencialidade, oralidade, formalidade e decis\u00e3o informada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, formalidade e decis\u00e3o informada.","id":4598199,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, formalidade e decis\u00e3o informada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia, imparcialidade, limita\u00e7\u00e3o da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.","id":4598200,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia, imparcialidade, limita\u00e7\u00e3o da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.","id":4598201,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia, imparcialidade, autonomia da vontade, confidencialidade, oralidade, informalidade e decis\u00e3o informada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1267549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o N\u00facleo T\u00e9cnico da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, Cl\u00ednica ampliada \u00e9: I - um compromisso radical com o sujeito doente visto de modo singular. II - assumir a responsabilidade sobre os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade. III - buscar ajuda em outros setores, ao que se d\u00e1 nome de intersetorialidade. IV - reconhecer os limites dos conhecimentos dos colegas e das tecnologias por eles empregadas e orient\u00e1-los com seus conhecimentos. Est\u00e3o corretas somente:","provas":[{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1267556,"hashId":"c25e62b3a5374f347e1edb12f2f31ac7","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o N\u00facleo T\u00e9cnico da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, Cl\u00ednica ampliada \u00e9: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - um compromisso radical com o sujeito doente visto de modo singular. <\/p><p align=\"justify\">II - assumir a responsabilidade sobre os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">III - buscar ajuda em outros setores, ao que se d\u00e1 nome de intersetorialidade. <\/p><p align=\"justify\">IV - reconhecer os limites dos conhecimentos dos colegas e das tecnologias por eles empregadas e orient\u00e1-los com seus conhecimentos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas somente:<\/p>","resposta":4598237,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4598237,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4598238,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4598239,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4598240,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4598241,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1267556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade \u2013 TDAH, segundo o DSM-5, al\u00e9m de especificar a gravidade e se h\u00e1 remiss\u00e3o parcial, o diagn\u00f3stico deve caracterizar a determina\u00e7\u00e3o do subtipo usando os termos:","provas":[{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1267588,"hashId":"08ccae52993ae6736bcba87cdcd39071","enunciado":"<p align=justify>No Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade \u2013 TDAH, segundo o DSM-5, al\u00e9m de especificar a gravidade e se h\u00e1 remiss\u00e3o parcial, o diagn\u00f3stico deve caracterizar a determina\u00e7\u00e3o do subtipo usando os termos:<\/p>","resposta":4598375,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00ednima \u2013 espectral \u2013 intensa.","id":4598372,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednima \u2013 espectral \u2013 intensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00ednima \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.","id":4598373,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednima \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espectral \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.","id":4598374,"corpo":"<p align=justify>espectral \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combinada \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.","id":4598375,"corpo":"<p align=justify>combinada \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intensa \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.","id":4598376,"corpo":"<p align=justify>intensa \u2013 predominantemente desatenta \u2013predominantemente hiperativa\/impulsiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1267588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o dos transtornos relacionados a trauma e a estressores, segundo o DSM-5, est\u00e3o os Transtornos de:","provas":[{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1267594,"hashId":"833213bb20272d705dc10ec00b5d8f3b","enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o dos transtornos relacionados a trauma e a estressores, segundo o DSM-5, est\u00e3o os Transtornos de:<\/p>","resposta":4598400,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Burnout - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.","id":4598397,"corpo":"<p align=justify>Burnout - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Penosidade.","id":4598398,"corpo":"<p align=justify>Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Penosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apego Reativo - Intoler\u00e2ncia - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.","id":4598399,"corpo":"<p align=justify>Apego Reativo - Intoler\u00e2ncia - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.","id":4598400,"corpo":"<p align=justify>Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Estresse Agudo - Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Intoler\u00e2ncia - Penosidade.","id":4598401,"corpo":"<p align=justify>Apego Reativo - Intera\u00e7\u00e3o Social Desinibida - Estresse P\u00f3s-traum\u00e1tico - Intoler\u00e2ncia - Penosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":"psicologia\/1267594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o de passeios p\u00fablicos, pra\u00e7as e jardins com mesas e cadeiras, produtos de exposi\u00e7\u00e3o ou quaisquer outros objetos que possam impedir a passagem livre de transeuntes deve ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o expedida por \u00f3rg\u00e3o municipal competente.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267629,"hashId":"46641676a094a0746f7aee9c85f440f8","enunciado":"<p align=justify>A ocupa\u00e7\u00e3o de passeios p\u00fablicos, pra\u00e7as e jardins com\r\nmesas e cadeiras, produtos de exposi\u00e7\u00e3o ou quaisquer\r\noutros objetos que possam impedir a passagem livre de\r\ntranseuntes deve ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o expedida\r\npor \u00f3rg\u00e3o municipal competente.<\/p>","resposta":4598555,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de posturas do munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, institu\u00eddo pela Lei Municipal n.\u00ba 694\/2015, prescreve posturas destinadas a promover a harmonia e o equil\u00edbrio no espa\u00e7o urbano, por meio do disciplinamento dos comportamentos, das condutas e dos procedimentos dos cidad\u00e3os do munic\u00edpio. Sob a perspectiva do referido normativo municipal, julgue os itens de 65 a 67.","id":403979,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de posturas do munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s,\r\ninstitu\u00eddo pela Lei Municipal n.\u00ba 694\/2015, prescreve\r\nposturas destinadas a promover a harmonia e o equil\u00edbrio no\r\nespa\u00e7o urbano, por meio do disciplinamento dos\r\ncomportamentos, das condutas e dos procedimentos dos\r\ncidad\u00e3os do munic\u00edpio. Sob a perspectiva do referido\r\nnormativo municipal, julgue os itens de 65 a 67.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403371,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canaa-dos-carajas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1267629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao poder executivo municipal definir a nomenclatura que dever\u00e1 ser utilizada nas vias que ser\u00e3o implementadas em projetos de loteamento a serem realizados no munic\u00edpio.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267632,"hashId":"2f9194d025b8f4fa435b45d5faa38de2","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao poder executivo municipal definir a\r\nnomenclatura que dever\u00e1 ser utilizada nas vias que\r\nser\u00e3o implementadas em projetos de loteamento a\r\nserem realizados no munic\u00edpio.<\/p>","resposta":4598568,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Decreto Municipal n.\u00ba 719\/2014, da Prefeitura Municipal de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, sobre as diretrizes de parcelamento e uso do solo urbano na modalidade de loteamento, julgue os itens de 68 a 70.","id":403980,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o que disp\u00f5e o Decreto Municipal n.\u00ba 719\/2014,\r\nda Prefeitura Municipal de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, sobre as\r\ndiretrizes de parcelamento e uso do solo urbano na\r\nmodalidade de loteamento, julgue os itens de 68 a 70.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403371,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canaa-dos-carajas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1267632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comp\u00f5em o instrumental b\u00e1sico para opera\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas os teodolitos, os n\u00edveis e os medidores eletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncias (MED).","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267643,"hashId":"e1432590cfccfa26f26ecc4844f20fc6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Comp\u00f5em o instrumental b\u00e1sico para opera\u00e7\u00f5es\r\ntopogr\u00e1ficas os teodolitos, os n\u00edveis e os medidores\r\neletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncias (MED).<\/p><\/p>","resposta":4598603,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu controle), julgue os itens de 74 a 77.","id":403983,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu\r\ncontrole), julgue os itens de 74 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do caminhamento e o m\u00e9todo da decomposi\u00e7\u00e3o em tri\u00e2ngulos s\u00e3o exemplos de m\u00e9todos de levantamento planim\u00e9trico.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267645,"hashId":"5460f9d779eb5841840b82bb1c271159","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo do caminhamento e o m\u00e9todo da\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o em tri\u00e2ngulos s\u00e3o exemplos de m\u00e9todos\r\nde levantamento planim\u00e9trico.<\/p>","resposta":4598607,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu controle), julgue os itens de 74 a 77.","id":403983,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu\r\ncontrole), julgue os itens de 74 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agregado mi\u00fado \u00e9 aquele cujo tamanho m\u00e1ximo \u00e9 menor que 2 mm.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267658,"hashId":"c63b7524238121afcd3f0f534e7cbff7","enunciado":"<p align=justify>Agregado mi\u00fado \u00e9 aquele cujo tamanho m\u00e1ximo \u00e9\r\nmenor que 2 mm.<\/p>","resposta":4598654,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a materiais de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 88.","id":403985,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a materiais de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 83 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agregado especial \u00e9 o material granular obtido de processo de beneficiamento de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o ou demoli\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267659,"hashId":"750d3401572af0996979cb4612374d8a","enunciado":"<p align=justify>Agregado especial \u00e9 o material granular obtido de\r\nprocesso de beneficiamento de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o\r\nou demoli\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","resposta":4598656,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a materiais de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 88.","id":403985,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a materiais de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 83 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NBR 5410:2004 aplica-se, principalmente, \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de edifica\u00e7\u00f5es, qualquer que seja seu uso (residencial, comercial, p\u00fablico, industrial, de servi\u00e7os, agropecu\u00e1rio, hortigranjeiro etc.), incluindo as pr\u00e9-fabricadas.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267667,"hashId":"8dab82195f5c6a67ebe4d908310547e1","enunciado":"<p align=justify>A NBR 5410:2004 aplica-se, principalmente, \u00e0s\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de edifica\u00e7\u00f5es, qualquer que seja\r\nseu uso (residencial, comercial, p\u00fablico, industrial, de\r\nservi\u00e7os, agropecu\u00e1rio, hortigranjeiro etc.), incluindo as\r\npr\u00e9-fabricadas.<\/p>","resposta":4598669,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e el\u00e9tricas e a servi\u00e7os complementares, julgue os itens de 89 a 95.","id":403986,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e\r\nel\u00e9tricas e a servi\u00e7os complementares, julgue os itens\r\nde 89 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1267667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 papel da fiscaliza\u00e7\u00e3o verificar se as lou\u00e7as sanit\u00e1rias est\u00e3o completamente isentas de respingos de tinta e de papel colado.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267676,"hashId":"3e6ebb5a8278fc70f1205782aef804ef","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 papel da fiscaliza\u00e7\u00e3o verificar se as lou\u00e7as\r\nsanit\u00e1rias est\u00e3o completamente isentas de respingos de\r\ntinta e de papel colado.<\/p>","resposta":4598691,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 100, relativos a acompanhamento, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e a controle de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os.","id":403987,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 96 a 100, relativos a acompanhamento, \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o e a controle de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa da realidade social \u00e9 uma atividade complementar do exerc\u00edcio profissional e pode ser utilizada para a elabora\u00e7\u00e3o de propostas de trabalho e de projetos de pesquisa e de interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267721,"hashId":"c7cf2c1346db615693743dc4a6b7170d","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa da realidade social \u00e9 uma atividade\r\ncomplementar do exerc\u00edcio profissional e pode ser\r\nutilizada para a elabora\u00e7\u00e3o de propostas de trabalho e\r\nde projetos de pesquisa e de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4598892,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 68 a 70 no que se refere \u00e0 dimens\u00e3o investigativa no exerc\u00edcio profissional.","id":403994,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 68 a 70 no que se refere \u00e0 dimens\u00e3o\r\ninvestigativa no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1267721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos empenhos que sorvem a conta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia plurianual, que n\u00e3o tenham sido liquidados, \u00e9 correto afirmar que estes apenas ser\u00e3o computados como","provas":[{"id":42514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265532,"hashId":"d5cf259086eb02891e581e41597d5f55","enunciado":"<p align=justify>Referente aos empenhos que sorvem a\r\nconta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia\r\nplurianual, que n\u00e3o tenham sido\r\nliquidados, \u00e9 correto afirmar que estes\r\napenas ser\u00e3o computados como<\/p>","resposta":4589366,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restos a pagar no primeiro ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito.","id":4589365,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar no primeiro ano de vig\u00eancia\r\ndo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restos a pagar no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito.","id":4589366,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do\r\ncr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores no primeiro ano da vig\u00eancia do cr\u00e9dito.","id":4589367,"corpo":"<p align=justify>despesas de exerc\u00edcios anteriores no\r\nprimeiro ano da vig\u00eancia do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores no \u00faltimo ano da vig\u00eancia do cr\u00e9dito.","id":4589368,"corpo":"<p align=justify>despesas de exerc\u00edcios anteriores no \u00faltimo\r\nano da vig\u00eancia do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restos a pagar processados no primeiro ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito.","id":4589369,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar processados no primeiro ano\r\nde vig\u00eancia do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1265532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/1964, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade patrimonial e industrial, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O levantamento geral dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis ter\u00e1 por base o invent\u00e1rio sint\u00e9tico de cada unidade administrativa e os elementos da escritura\u00e7\u00e3o anal\u00edtica na contabilidade. ( ) A contabilidade manter\u00e1 registros anal\u00edticos dos bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e intang\u00edveis. ( ) Para fins or\u00e7ament\u00e1rios e determina\u00e7\u00e3o dos devedores, ter-se-\u00e1 o registro cont\u00e1bil das receitas patrimoniais, fiscalizando-se sua efetiva\u00e7\u00e3o. ( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos industriais, ainda que n\u00e3o organizados como empresa p\u00fablica ou aut\u00e1rquica, manter\u00e3o contabilidade especial para determina\u00e7\u00e3o dos custos, ingressos e resultados, sem preju\u00edzo da escritura\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira comum.","provas":[{"id":42514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265535,"hashId":"ee774611c33e14797f1dfe9d6109e799","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/1964, em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade patrimonial e\r\nindustrial, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou\r\nfalso (F) o que se afirma a seguir e\r\nassinale a alternativa com a sequ\u00eancia\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O levantamento geral dos bens m\u00f3veis e\r\nim\u00f3veis ter\u00e1 por base o invent\u00e1rio\r\nsint\u00e9tico de cada unidade administrativa\r\ne os elementos da escritura\u00e7\u00e3o anal\u00edtica\r\nna contabilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A contabilidade manter\u00e1 registros\r\nanal\u00edticos dos bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e\r\nintang\u00edveis.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Para fins or\u00e7ament\u00e1rios e determina\u00e7\u00e3o\r\ndos devedores, ter-se-\u00e1 o registro\r\ncont\u00e1bil das receitas patrimoniais,\r\nfiscalizando-se sua efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos industriais, ainda\r\nque n\u00e3o organizados como empresa\r\np\u00fablica ou aut\u00e1rquica, manter\u00e3o\r\ncontabilidade especial para\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos custos, ingressos e\r\nresultados, sem preju\u00edzo da escritura\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial e financeira comum.<\/p>","resposta":4589375,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4589375,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4589376,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4589377,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4589378,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4589379,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412335,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412427,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-dos-componentes-patrimoniais-na-lei-no-4-320-64"}],"slug":"contabilidade-publica\/1265535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Kindle e outros leitores \u2013 cujos primeiros antepassados vieram ao mundo, sem sucesso...\u201d O pronome relativo concorda em n\u00famero e g\u00eanero com:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"},{"id":42523,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Controlador Interno - 2020"},{"id":42531,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":42538,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Farmac\u00eautico Generalista - 2020"},{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":42555,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1265550,"hashId":"a66eb5f568a4daf5e0c21b54054e94a6","enunciado":"<p align=justify>\u201cO Kindle e outros leitores \u2013 cujos primeiros antepassados vieram ao mundo, sem sucesso...\u201d O pronome relativo concorda em n\u00famero e g\u00eanero com:<\/p>","resposta":4589456,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kindle e outros leitores.","id":4589455,"corpo":"<p align=justify>Kindle e outros leitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiros antepassados do Kindle.","id":4589456,"corpo":"<p align=justify>primeiros antepassados do Kindle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antepassados.","id":4589457,"corpo":"<p align=justify>antepassados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kindle.","id":4589458,"corpo":"<p align=justify>Kindle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os outros leitores.","id":4589459,"corpo":"<p align=justify>os outros leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es O PAPEL DO PAPEL Comecei a escrever sobre o mundo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em 1987, quando ele ainda nem atendia por esse nome. Diz\u00edamos apenas \u201cinform\u00e1tica\u201d, e o termo englobava tudo, at\u00e9 vis\u00f5es opostas do que estava em jogo. Para a maioria, inform\u00e1tica era a defini\u00e7\u00e3o de um universo habitado por nerds e m\u00e1quina, inenarravelmente chato; para a minoria que habitava o tal universo, era uma cole\u00e7\u00e3o de maravilhas e de possibilidades que mudariam o mundo. O tempo se encarregou de mostrar que est\u00e1vamos certos. E embora a ideia do que \u00e9 ou n\u00e3o chato seja altamente subjetiva, o fato \u00e9 que mesmo quem n\u00e3o suportava (e ainda n\u00e3o suporta) computadores, hoje tem uma vida mais divertida gra\u00e7as ao que se cozinhava naquele caldeir\u00e3o. O que ningu\u00e9m poderia imaginar, por\u00e9m, era quanto e como o mundo mudaria. Era imposs\u00edvel, na \u00e9poca, prever o impacto planet\u00e1rio da internet. Por outro lado, muitos estavam convencidos de que caminh\u00e1vamos, a passos largos, para uma sociedade sem papel. Ter\u00edamos pequenos computadores de bolso, extens\u00e3o dos desktops de casa, que usar\u00edamos para carregar nossos dados, fazer anota\u00e7\u00f5es e mesmo pagar as contas via IFRD (infravermelho) com aparelhos universalmente espalhados pelo com\u00e9rcio. Adeus dinheiro de papel, recebidos, papelada! O palm foi, at\u00e9 certo ponto, a materializa\u00e7\u00e3o dessa ideia, mas nunca tomou o lugar dos cart\u00f5es de credito. Os celulares, que vieram correndo por fora, come\u00e7am agora a apontar nessa dire\u00e7\u00e3o. Todas as necessidades de comunica\u00e7\u00e3o, leitura e arquivamento se resolveriam eletronicamente. Na sociedade sem papel, as escrivaninhas seriam t\u00e3o limpas que dariam afli\u00e7\u00e3o: nada de livros, bloquinhos, revistas, calhama\u00e7os diversos. Pessoalmente, eu n\u00e3o levava a menor F\u00e9 nessa vis\u00e3o. Comungava do credo oposto \u2013 at\u00e9 porque nunca antes, na hist\u00f3ria desse planeta, se vira tanto papel. Bastava ver o tamanho dos manuais publicados a cada nova vers\u00e3o de software. Al\u00e9m disso, como os manuais eram invariavelmente ruins, os updates davam filhotes nas livrarias, onde s\u00f3lidos tomos de centenas de p\u00e1ginas tentavam explicar o que os engenheiros de software n\u00e3o conseguiam. Ao mesmo tempo, a populariza\u00e7\u00e3o dos computadores trouxe, na sua esteira, a dissemina\u00e7\u00e3o das impressoras. Criava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de calamidade, que unia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie de, v\u00e1 l\u00e1, \u201cconte\u00fado\u201d \u2013 de trabalhos escolares a planilhas e memorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de reproduzi-lo ao infinito. Cansei de ver executivos que come\u00e7avam o dia de trabalho lendo os e-mails... caprichosamente impressos pelas secret\u00e1rias. E cansei, eu mesma, de guardar longos estudos e processos, que imprimia para ler na condu\u00e7\u00e3o entre a minha casa e o jornal. Fomos salvos da lenta morte por asfixia em montanhas de impressos pelo custo impratic\u00e1vel dos cartuchos de tinta. Estou certa de que, um dia, a humanidade saber\u00e1 reconhecer este inestim\u00e1vel servi\u00e7o prestado pelos fabricantes de impressoras. Parte do m\u00e9rito cabe tamb\u00e9m \u00e0s telas, que aumentaram de resolu\u00e7\u00e3o, tamanho, visibilidade. Um LCD com 20 polegadas, como que eu uso e que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nada demais, oferece indiscutivelmente uma leitura mais confort\u00e1vel do que os velhos monitores de f\u00f3sforo verde de 10 polegadas (algu\u00e9m se lembra?). As pr\u00f3prias telinhas dos Blackberries e dos celulares j\u00e1 d\u00e3o para o gasto. Ta\u00ed uma tecnologia que evolui com velocidade muito superior \u00e0 dos e-papers, diversos tipos de papel eletr\u00f4nico que h\u00e1 tempos v\u00eam sendo pesquisados. Neles, em tese, poderiam circular jornais e revistas, mas estou entre os que acham seu futuro mais certo na \u00e1rea dos cartazes e displays. O Kindle e outros leitores \u2013 cujos primeiros antepassados vieram ao mundo, sem sucesso, no in\u00edcio dos anos 1990 \u2013 prometem remover parte das montanhas de papel que ainda nos circundam. S\u00e3o o suporte perfeito para livros de refer\u00eancia e manuais que precisam de atualiza\u00e7\u00e3o, e para livros de leitura r\u00e1pida, como a maioria dos best-sellers; mas n\u00e3o conseguir\u00e3o substituir edi\u00e7\u00f5es caprichadas das obras que amamos, livros de arte ou, no outro extremo, livros de bolso baratinhos. Ou algu\u00e9m se arrisca a levar um Kindle para a praia? Cora R\u00f3nai \u2013 Jornal O Globo, 26\/09\/2009","id":403732,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \r\n\u00e0s quest\u00f5es <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">O PAPEL DO \r\nPAPEL <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Comecei a \r\nescrever sobre o mundo da \r\ntecnologia\r\nda informa\u00e7\u00e3o em 1987, quando ele ainda nem \r\natendia\r\npor esse nome. Diz\u00edamos apenas \r\n\u201cinform\u00e1tica\u201d, e o termo\r\nenglobava tudo, at\u00e9 vis\u00f5es opostas do que \r\nestava em jogo.\r\nPara a maioria, inform\u00e1tica era a defini\u00e7\u00e3o \r\nde um universo\r\nhabitado por nerds e m\u00e1quina, \r\ninenarravelmente chato;\r\npara a minoria que habitava o tal universo, \r\nera uma\r\ncole\u00e7\u00e3o de maravilhas e de possibilidades \r\nque mudariam o\r\nmundo. O tempo se encarregou de mostrar que \r\nest\u00e1vamos\r\ncertos. E embora a ideia do que \u00e9 ou n\u00e3o \r\nchato seja\r\naltamente subjetiva, o fato \u00e9 que mesmo quem \r\nn\u00e3o\r\nsuportava (e ainda n\u00e3o suporta) \r\ncomputadores, hoje tem\r\numa vida mais divertida gra\u00e7as ao que se \r\ncozinhava\r\nnaquele caldeir\u00e3o. O que ningu\u00e9m poderia \r\nimaginar,\r\npor\u00e9m, era quanto e como o mundo \r\nmudaria. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Era imposs\u00edvel, na \u00e9poca, prever o \r\nimpacto\r\nplanet\u00e1rio da internet. Por outro lado, \r\nmuitos estavam\r\nconvencidos de que caminh\u00e1vamos, a passos \r\nlargos, para\r\numa sociedade sem papel. Ter\u00edamos pequenos\r\ncomputadores de bolso, extens\u00e3o dos desktops \r\nde casa,\r\nque usar\u00edamos para carregar nossos dados, \r\nfazer\r\nanota\u00e7\u00f5es e mesmo pagar as contas via IFRD\r\n(infravermelho) com aparelhos universalmente \r\nespalhados\r\npelo com\u00e9rcio. Adeus dinheiro de papel, \r\nrecebidos,\r\npapelada! O palm foi, at\u00e9 certo ponto, a \r\nmaterializa\u00e7\u00e3o\r\ndessa ideia, mas nunca tomou o lugar dos \r\ncart\u00f5es de\r\ncredito. Os celulares, que vieram correndo \r\npor fora,\r\ncome\u00e7am agora a apontar nessa dire\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Todas as \r\nnecessidades de comunica\u00e7\u00e3o, \r\nleitura e\r\narquivamento se resolveriam eletronicamente. \r\nNa\r\nsociedade sem papel, as escrivaninhas seriam \r\nt\u00e3o limpas\r\nque dariam afli\u00e7\u00e3o: nada de livros, \r\nbloquinhos, revistas,\r\ncalhama\u00e7os diversos. Pessoalmente, eu n\u00e3o \r\nlevava a\r\nmenor F\u00e9 nessa vis\u00e3o. Comungava do credo \r\noposto \u2013 at\u00e9\r\nporque nunca antes, na hist\u00f3ria desse \r\nplaneta, se vira\r\ntanto papel. Bastava ver o tamanho dos \r\nmanuais\r\npublicados a cada nova vers\u00e3o de software. \r\nAl\u00e9m disso,\r\ncomo os manuais eram invariavelmente ruins, \r\nos updates\r\ndavam filhotes nas livrarias, onde s\u00f3lidos \r\ntomos de\r\ncentenas de p\u00e1ginas tentavam explicar o que \r\nos\r\nengenheiros de software n\u00e3o \r\nconseguiam. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao mesmo tempo, \r\na populariza\u00e7\u00e3o dos\r\ncomputadores trouxe, na sua esteira, a \r\ndissemina\u00e7\u00e3o das\r\nimpressoras. Criava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de \r\ncalamidade, que\r\nunia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie \r\nde, v\u00e1 l\u00e1,\r\n\u201cconte\u00fado\u201d \u2013 de trabalhos escolares a \r\nplanilhas e\r\nmemorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de \r\nreproduzi-lo ao\r\ninfinito. Cansei de ver executivos que \r\ncome\u00e7avam o dia de\r\ntrabalho lendo os e-mails... caprichosamente \r\nimpressos\r\npelas secret\u00e1rias. E cansei, eu mesma, de \r\nguardar\r\nlongos estudos e processos, que imprimia \r\npara ler na\r\ncondu\u00e7\u00e3o entre a minha casa e o \r\njornal. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Fomos salvos da lenta morte por \r\nasfixia em\r\nmontanhas de impressos pelo custo \r\nimpratic\u00e1vel dos\r\ncartuchos de tinta. Estou certa de que, um \r\ndia, a\r\nhumanidade saber\u00e1 reconhecer este \r\ninestim\u00e1vel servi\u00e7o\r\nprestado pelos fabricantes de \r\nimpressoras. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Parte do m\u00e9rito \r\ncabe tamb\u00e9m \u00e0s telas, que\r\naumentaram de resolu\u00e7\u00e3o, tamanho, \r\nvisibilidade. Um LCD\r\ncom 20 polegadas, como que eu uso e que j\u00e1 \r\nn\u00e3o \u00e9 nada\r\ndemais, oferece indiscutivelmente uma \r\nleitura mais\r\nconfort\u00e1vel do que os velhos monitores de \r\nf\u00f3sforo verde\r\nde 10 polegadas (algu\u00e9m se lembra?). As \r\npr\u00f3prias telinhas\r\ndos Blackberries e dos celulares j\u00e1 d\u00e3o para \r\no gasto. Ta\u00ed\r\numa tecnologia que evolui com velocidade \r\nmuito superior\r\n\u00e0 dos e-papers, diversos tipos de papel \r\neletr\u00f4nico que h\u00e1\r\ntempos v\u00eam sendo pesquisados. Neles, em \r\ntese, poderiam\r\ncircular jornais e revistas, mas estou entre \r\nos que acham\r\nseu futuro mais certo na \u00e1rea dos cartazes e \r\ndisplays. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O Kindle e outros leitores \u2013 cujos \r\nprimeiros\r\nantepassados vieram ao mundo, sem sucesso, \r\nno in\u00edcio dos\r\nanos 1990 \u2013 prometem remover parte das \r\nmontanhas de\r\npapel que ainda nos circundam. S\u00e3o o suporte \r\nperfeito\r\npara livros de refer\u00eancia e manuais que \r\nprecisam de\r\natualiza\u00e7\u00e3o, e para livros de leitura \r\nr\u00e1pida, como a maioria\r\ndos best-sellers; mas n\u00e3o conseguir\u00e3o \r\nsubstituir edi\u00e7\u00f5es\r\ncaprichadas das obras que amamos, livros de \r\narte ou, no\r\noutro extremo, livros de bolso baratinhos. \r\nOu algu\u00e9m se\r\narrisca a levar um Kindle para a praia?\r\n <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Cora R\u00f3nai \u2013 Jornal O Globo, \r\n26\/09\/2009<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das compet\u00eancias da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em uma institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265560,"hashId":"d2ade3f640f778a079e386b85d59ab0c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma\r\ndas compet\u00eancias da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o\r\nem uma institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4589501,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar as \u00e1reas funcionais da empresa nos respectivos n\u00edveis de hierarquia.","id":4589500,"corpo":"<p align=justify>Aplicar as \u00e1reas funcionais da empresa nos\r\nrespectivos n\u00edveis de hierarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver a compet\u00eancia, a realiza\u00e7\u00e3o e o bem-estar das pessoas.","id":4589501,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver a compet\u00eancia, a realiza\u00e7\u00e3o e\r\no bem-estar das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir n\u00edveis de autoridade e de responsabilidade das pessoas.","id":4589502,"corpo":"<p align=justify>Definir n\u00edveis de autoridade e de\r\nresponsabilidade das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer par\u00e2metros quantitativos e qualitativos de an\u00e1lise.","id":4589503,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer par\u00e2metros quantitativos e\r\nqualitativos de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer a divis\u00e3o do trabalho entre as pessoas.","id":4589504,"corpo":"<p align=justify>Fazer a divis\u00e3o do trabalho entre as\r\npessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"},{"nome_clean":"Diagrama de Ishikawa","oab":false,"nome":"Diagrama de Ishikawa","pai":417307,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417230,"slug":"administracao-geral-diagrama-de-ishikawa"}],"slug":"administracao-geral\/1265560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCriava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de calamidade, que unia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie de, v\u00e1 l\u00e1, \u2018conte\u00fado\u2019 \u2013 de trabalhos escolares a planilhas e memorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de reproduzi-lo ao infinito.\u201d. O termo destacado sugere:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"},{"id":42523,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Controlador Interno - 2020"},{"id":42531,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":42538,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Farmac\u00eautico Generalista - 2020"},{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":42555,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":42563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1265579,"hashId":"fc2a19ee80644b2178b42dd17df00e7f","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cCriava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de calamidade, que unia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie de, v\u00e1 l\u00e1, \u2018<u>conte\u00fado<\/u>\u2019 \u2013 de trabalhos escolares a planilhas e memorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de reproduzi-lo ao infinito.\u201d. O termo destacado sugere:<\/p>","resposta":4589602,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma exalta\u00e7\u00e3o desse conte\u00fado.","id":4589600,"corpo":"<p align=justify>uma exalta\u00e7\u00e3o desse conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma ironia sobre esse conte\u00fado.","id":4589601,"corpo":"<p align=justify>uma ironia sobre esse conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma desqualifica\u00e7\u00e3o desse conte\u00fado.","id":4589602,"corpo":"<p align=justify>uma desqualifica\u00e7\u00e3o desse conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica desse conte\u00fado.","id":4589603,"corpo":"<p align=justify>uma cr\u00edtica desse conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um desprezo por esse conte\u00fado.","id":4589604,"corpo":"<p align=justify>um desprezo por esse conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es O PAPEL DO PAPEL Comecei a escrever sobre o mundo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em 1987, quando ele ainda nem atendia por esse nome. Diz\u00edamos apenas \u201cinform\u00e1tica\u201d, e o termo englobava tudo, at\u00e9 vis\u00f5es opostas do que estava em jogo. Para a maioria, inform\u00e1tica era a defini\u00e7\u00e3o de um universo habitado por nerds e m\u00e1quina, inenarravelmente chato; para a minoria que habitava o tal universo, era uma cole\u00e7\u00e3o de maravilhas e de possibilidades que mudariam o mundo. O tempo se encarregou de mostrar que est\u00e1vamos certos. E embora a ideia do que \u00e9 ou n\u00e3o chato seja altamente subjetiva, o fato \u00e9 que mesmo quem n\u00e3o suportava (e ainda n\u00e3o suporta) computadores, hoje tem uma vida mais divertida gra\u00e7as ao que se cozinhava naquele caldeir\u00e3o. O que ningu\u00e9m poderia imaginar, por\u00e9m, era quanto e como o mundo mudaria. Era imposs\u00edvel, na \u00e9poca, prever o impacto planet\u00e1rio da internet. Por outro lado, muitos estavam convencidos de que caminh\u00e1vamos, a passos largos, para uma sociedade sem papel. Ter\u00edamos pequenos computadores de bolso, extens\u00e3o dos desktops de casa, que usar\u00edamos para carregar nossos dados, fazer anota\u00e7\u00f5es e mesmo pagar as contas via IFRD (infravermelho) com aparelhos universalmente espalhados pelo com\u00e9rcio. Adeus dinheiro de papel, recebidos, papelada! O palm foi, at\u00e9 certo ponto, a materializa\u00e7\u00e3o dessa ideia, mas nunca tomou o lugar dos cart\u00f5es de credito. Os celulares, que vieram correndo por fora, come\u00e7am agora a apontar nessa dire\u00e7\u00e3o. Todas as necessidades de comunica\u00e7\u00e3o, leitura e arquivamento se resolveriam eletronicamente. Na sociedade sem papel, as escrivaninhas seriam t\u00e3o limpas que dariam afli\u00e7\u00e3o: nada de livros, bloquinhos, revistas, calhama\u00e7os diversos. Pessoalmente, eu n\u00e3o levava a menor F\u00e9 nessa vis\u00e3o. Comungava do credo oposto \u2013 at\u00e9 porque nunca antes, na hist\u00f3ria desse planeta, se vira tanto papel. Bastava ver o tamanho dos manuais publicados a cada nova vers\u00e3o de software. Al\u00e9m disso, como os manuais eram invariavelmente ruins, os updates davam filhotes nas livrarias, onde s\u00f3lidos tomos de centenas de p\u00e1ginas tentavam explicar o que os engenheiros de software n\u00e3o conseguiam. Ao mesmo tempo, a populariza\u00e7\u00e3o dos computadores trouxe, na sua esteira, a dissemina\u00e7\u00e3o das impressoras. Criava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de calamidade, que unia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie de, v\u00e1 l\u00e1, \u201cconte\u00fado\u201d \u2013 de trabalhos escolares a planilhas e memorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de reproduzi-lo ao infinito. Cansei de ver executivos que come\u00e7avam o dia de trabalho lendo os e-mails... caprichosamente impressos pelas secret\u00e1rias. E cansei, eu mesma, de guardar longos estudos e processos, que imprimia para ler na condu\u00e7\u00e3o entre a minha casa e o jornal. Fomos salvos da lenta morte por asfixia em montanhas de impressos pelo custo impratic\u00e1vel dos cartuchos de tinta. Estou certa de que, um dia, a humanidade saber\u00e1 reconhecer este inestim\u00e1vel servi\u00e7o prestado pelos fabricantes de impressoras. Parte do m\u00e9rito cabe tamb\u00e9m \u00e0s telas, que aumentaram de resolu\u00e7\u00e3o, tamanho, visibilidade. Um LCD com 20 polegadas, como que eu uso e que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nada demais, oferece indiscutivelmente uma leitura mais confort\u00e1vel do que os velhos monitores de f\u00f3sforo verde de 10 polegadas (algu\u00e9m se lembra?). As pr\u00f3prias telinhas dos Blackberries e dos celulares j\u00e1 d\u00e3o para o gasto. Ta\u00ed uma tecnologia que evolui com velocidade muito superior \u00e0 dos e-papers, diversos tipos de papel eletr\u00f4nico que h\u00e1 tempos v\u00eam sendo pesquisados. Neles, em tese, poderiam circular jornais e revistas, mas estou entre os que acham seu futuro mais certo na \u00e1rea dos cartazes e displays. O Kindle e outros leitores \u2013 cujos primeiros antepassados vieram ao mundo, sem sucesso, no in\u00edcio dos anos 1990 \u2013 prometem remover parte das montanhas de papel que ainda nos circundam. S\u00e3o o suporte perfeito para livros de refer\u00eancia e manuais que precisam de atualiza\u00e7\u00e3o, e para livros de leitura r\u00e1pida, como a maioria dos best-sellers; mas n\u00e3o conseguir\u00e3o substituir edi\u00e7\u00f5es caprichadas das obras que amamos, livros de arte ou, no outro extremo, livros de bolso baratinhos. Ou algu\u00e9m se arrisca a levar um Kindle para a praia? Cora R\u00f3nai \u2013 Jornal O Globo, 26\/09\/2009","id":403732,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \r\n\u00e0s quest\u00f5es <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">O PAPEL DO \r\nPAPEL <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Comecei a \r\nescrever sobre o mundo da \r\ntecnologia\r\nda informa\u00e7\u00e3o em 1987, quando ele ainda nem \r\natendia\r\npor esse nome. Diz\u00edamos apenas \r\n\u201cinform\u00e1tica\u201d, e o termo\r\nenglobava tudo, at\u00e9 vis\u00f5es opostas do que \r\nestava em jogo.\r\nPara a maioria, inform\u00e1tica era a defini\u00e7\u00e3o \r\nde um universo\r\nhabitado por nerds e m\u00e1quina, \r\ninenarravelmente chato;\r\npara a minoria que habitava o tal universo, \r\nera uma\r\ncole\u00e7\u00e3o de maravilhas e de possibilidades \r\nque mudariam o\r\nmundo. O tempo se encarregou de mostrar que \r\nest\u00e1vamos\r\ncertos. E embora a ideia do que \u00e9 ou n\u00e3o \r\nchato seja\r\naltamente subjetiva, o fato \u00e9 que mesmo quem \r\nn\u00e3o\r\nsuportava (e ainda n\u00e3o suporta) \r\ncomputadores, hoje tem\r\numa vida mais divertida gra\u00e7as ao que se \r\ncozinhava\r\nnaquele caldeir\u00e3o. O que ningu\u00e9m poderia \r\nimaginar,\r\npor\u00e9m, era quanto e como o mundo \r\nmudaria. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Era imposs\u00edvel, na \u00e9poca, prever o \r\nimpacto\r\nplanet\u00e1rio da internet. Por outro lado, \r\nmuitos estavam\r\nconvencidos de que caminh\u00e1vamos, a passos \r\nlargos, para\r\numa sociedade sem papel. Ter\u00edamos pequenos\r\ncomputadores de bolso, extens\u00e3o dos desktops \r\nde casa,\r\nque usar\u00edamos para carregar nossos dados, \r\nfazer\r\nanota\u00e7\u00f5es e mesmo pagar as contas via IFRD\r\n(infravermelho) com aparelhos universalmente \r\nespalhados\r\npelo com\u00e9rcio. Adeus dinheiro de papel, \r\nrecebidos,\r\npapelada! O palm foi, at\u00e9 certo ponto, a \r\nmaterializa\u00e7\u00e3o\r\ndessa ideia, mas nunca tomou o lugar dos \r\ncart\u00f5es de\r\ncredito. Os celulares, que vieram correndo \r\npor fora,\r\ncome\u00e7am agora a apontar nessa dire\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Todas as \r\nnecessidades de comunica\u00e7\u00e3o, \r\nleitura e\r\narquivamento se resolveriam eletronicamente. \r\nNa\r\nsociedade sem papel, as escrivaninhas seriam \r\nt\u00e3o limpas\r\nque dariam afli\u00e7\u00e3o: nada de livros, \r\nbloquinhos, revistas,\r\ncalhama\u00e7os diversos. Pessoalmente, eu n\u00e3o \r\nlevava a\r\nmenor F\u00e9 nessa vis\u00e3o. Comungava do credo \r\noposto \u2013 at\u00e9\r\nporque nunca antes, na hist\u00f3ria desse \r\nplaneta, se vira\r\ntanto papel. Bastava ver o tamanho dos \r\nmanuais\r\npublicados a cada nova vers\u00e3o de software. \r\nAl\u00e9m disso,\r\ncomo os manuais eram invariavelmente ruins, \r\nos updates\r\ndavam filhotes nas livrarias, onde s\u00f3lidos \r\ntomos de\r\ncentenas de p\u00e1ginas tentavam explicar o que \r\nos\r\nengenheiros de software n\u00e3o \r\nconseguiam. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao mesmo tempo, \r\na populariza\u00e7\u00e3o dos\r\ncomputadores trouxe, na sua esteira, a \r\ndissemina\u00e7\u00e3o das\r\nimpressoras. Criava-se, a\u00ed, um cen\u00e1rio de \r\ncalamidade, que\r\nunia a facilidade de produzir toda a esp\u00e9cie \r\nde, v\u00e1 l\u00e1,\r\n\u201cconte\u00fado\u201d \u2013 de trabalhos escolares a \r\nplanilhas e\r\nmemorandos \u2013 \u00e0 in\u00e9dita possibilidade de \r\nreproduzi-lo ao\r\ninfinito. Cansei de ver executivos que \r\ncome\u00e7avam o dia de\r\ntrabalho lendo os e-mails... caprichosamente \r\nimpressos\r\npelas secret\u00e1rias. E cansei, eu mesma, de \r\nguardar\r\nlongos estudos e processos, que imprimia \r\npara ler na\r\ncondu\u00e7\u00e3o entre a minha casa e o \r\njornal. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Fomos salvos da lenta morte por \r\nasfixia em\r\nmontanhas de impressos pelo custo \r\nimpratic\u00e1vel dos\r\ncartuchos de tinta. Estou certa de que, um \r\ndia, a\r\nhumanidade saber\u00e1 reconhecer este \r\ninestim\u00e1vel servi\u00e7o\r\nprestado pelos fabricantes de \r\nimpressoras. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Parte do m\u00e9rito \r\ncabe tamb\u00e9m \u00e0s telas, que\r\naumentaram de resolu\u00e7\u00e3o, tamanho, \r\nvisibilidade. Um LCD\r\ncom 20 polegadas, como que eu uso e que j\u00e1 \r\nn\u00e3o \u00e9 nada\r\ndemais, oferece indiscutivelmente uma \r\nleitura mais\r\nconfort\u00e1vel do que os velhos monitores de \r\nf\u00f3sforo verde\r\nde 10 polegadas (algu\u00e9m se lembra?). As \r\npr\u00f3prias telinhas\r\ndos Blackberries e dos celulares j\u00e1 d\u00e3o para \r\no gasto. Ta\u00ed\r\numa tecnologia que evolui com velocidade \r\nmuito superior\r\n\u00e0 dos e-papers, diversos tipos de papel \r\neletr\u00f4nico que h\u00e1\r\ntempos v\u00eam sendo pesquisados. Neles, em \r\ntese, poderiam\r\ncircular jornais e revistas, mas estou entre \r\nos que acham\r\nseu futuro mais certo na \u00e1rea dos cartazes e \r\ndisplays. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O Kindle e outros leitores \u2013 cujos \r\nprimeiros\r\nantepassados vieram ao mundo, sem sucesso, \r\nno in\u00edcio dos\r\nanos 1990 \u2013 prometem remover parte das \r\nmontanhas de\r\npapel que ainda nos circundam. S\u00e3o o suporte \r\nperfeito\r\npara livros de refer\u00eancia e manuais que \r\nprecisam de\r\natualiza\u00e7\u00e3o, e para livros de leitura \r\nr\u00e1pida, como a maioria\r\ndos best-sellers; mas n\u00e3o conseguir\u00e3o \r\nsubstituir edi\u00e7\u00f5es\r\ncaprichadas das obras que amamos, livros de \r\narte ou, no\r\noutro extremo, livros de bolso baratinhos. \r\nOu algu\u00e9m se\r\narrisca a levar um Kindle para a praia?\r\n <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Cora R\u00f3nai \u2013 Jornal O Globo, \r\n26\/09\/2009<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as regras gramaticais da norma culta de l\u00edngua portuguesa e o contexto verbal e n\u00e3o verbal do Texto 2, \u00e9 correto afirmar que em \u201cela n\u00e3o v\u00ea TV enquanto estou na escola... ...sendo assim, se eu chego da escola \u00e0s 15h, eu deveria poder ver direto at\u00e9 \u00e0s 22:30, certo?\u201d, as retic\u00eancias foram utilizadas com o intuito de demonstrar","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265595,"hashId":"071b2ccec8ea8b634a36e73f590119dd","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista as regras gramaticais da norma culta de l\u00edngua portuguesa e o contexto verbal\r\ne n\u00e3o verbal do Texto 2, \u00e9 correto afirmar que em\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cela n\u00e3o v\u00ea TV enquanto estou na escola...\r\n...sendo assim, se eu chego da escola \u00e0s 15h, eu deveria poder ver direto at\u00e9 \u00e0s 22:30, certo?\u201d,\r\n<\/p><p align=\"justify\">as retic\u00eancias foram utilizadas com o intuito de demonstrar<\/p>","resposta":4589681,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supress\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.","id":4589677,"corpo":"<p align=justify>supress\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconclus\u00e3o.","id":4589678,"corpo":"<p align=justify>inconclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o de pensamento.","id":4589679,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o de pensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o.","id":4589680,"corpo":"<p align=justify>corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continuidade.","id":4589681,"corpo":"<p align=justify>continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2","id":403760,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42518\/6.GIF\"><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es da Assist\u00eancia Social, conforme previsto na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, est\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o social, que s\u00e3o:","provas":[{"id":42518,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Educador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1265636,"hashId":"9142842003e07280cb6cb091211399f2","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es da Assist\u00eancia Social,\r\nconforme previsto na Pol\u00edtica Nacional de\r\nAssist\u00eancia Social, est\u00e3o organizadas em\r\ndois tipos de prote\u00e7\u00e3o social, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":4589851,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1sica e Especial.","id":4589851,"corpo":"<p align=justify>B\u00e1sica e Especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia e Alta Complexidade.","id":4589852,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia e Alta Complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social e Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social.","id":4589853,"corpo":"<p align=justify>Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social\r\ne Centro de Refer\u00eancia Especializado de\r\nAssist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1ria e Secund\u00e1ria.","id":4589854,"corpo":"<p align=justify>Prim\u00e1ria e Secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preventiva e Curativa.","id":4589855,"corpo":"<p align=justify>Preventiva e Curativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1265636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com esse princ\u00edpio, todos os gastos p\u00fablicos devem observar limites previstos na lei, sob pena de acarretar san\u00e7\u00f5es ao ente p\u00fablico que as descumprir. A qual princ\u00edpio do direito financeiro se refere essa descri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45272,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370061,"hashId":"1fd849aba730efc76228c155876e90d4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com esse princ\u00edpio, todos os gastos p\u00fablicos devem observar limites previstos na lei, sob pena de acarretar san\u00e7\u00f5es ao ente p\u00fablico que as descumprir. A qual princ\u00edpio do direito financeiro se refere essa descri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5032960,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":5032959,"corpo":"<p align=justify>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responsabilidade fiscal.","id":5032960,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidade fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":5032961,"corpo":"<p align=justify>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":5032962,"corpo":"<p align=justify>Moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":5032963,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Financeiro","pai":411561,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411563,"slug":"direito-financeiro-principios-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Responsabilidade Fiscal","pai":411563,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411567,"slug":"direito-financeiro-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"direito-financeiro\/1370061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recebimento de duplicatas com juros corresponde a um fato:","provas":[{"id":45272,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370108,"hashId":"f742dc7c2fabfe10edc7bfe21ed44349","enunciado":"<p align=justify>O recebimento de duplicatas com juros corresponde a um fato:<\/p>","resposta":5033198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permutativo.","id":5033194,"corpo":"<p align=justify>Permutativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modificativo diminutivo.","id":5033195,"corpo":"<p align=justify>Modificativo diminutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modificativo aumentativo.","id":5033196,"corpo":"<p align=justify>Modificativo aumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Misto diminutivo.","id":5033197,"corpo":"<p align=justify>Misto diminutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Misto aumentativo.","id":5033198,"corpo":"<p align=justify>Misto aumentativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"nome_clean":"Misto","oab":false,"nome":"Misto","pai":4303,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4306,"slug":"contabilidade-geral-misto"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4375,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-duplicatas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1370108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos de natureza n\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que podem vir a afetar o patrim\u00f4nio p\u00fablico no futuro, tais como: contratos, conv\u00eanios, avais, suprimento de fundos, ser\u00e3o registrados em qual subsistema?","provas":[{"id":45272,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370130,"hashId":"fd5a4e64b693870c8cfd27198dd2567e","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos de natureza n\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que podem vir a afetar o patrim\u00f4nio p\u00fablico no futuro, tais como: contratos, conv\u00eanios, avais, suprimento de fundos, ser\u00e3o registrados em qual subsistema?<\/p>","resposta":5033288,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":5033284,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":5033285,"corpo":"<p align=justify>Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiro.","id":5033286,"corpo":"<p align=justify>Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De resultado.","id":5033287,"corpo":"<p align=justify>De resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De compensa\u00e7\u00e3o.","id":5033288,"corpo":"<p align=justify>De compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"},{"nome_clean":"Sistema de Custos no Governo Federal: Estrutura e Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Sistema de Custos no Governo Federal: Estrutura e Atribui\u00e7\u00f5es","pai":412489,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412571,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-no-governo-federal-estrutura-e-atribuicoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1370130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA cada ano, ocorrem aproximadamente 350- 500 milh\u00f5es de casos de mal\u00e1ria e at\u00e9 3 milh\u00f5es de \u00f3bitos, a maioria sendo crian\u00e7as da \u00c1frica subsaariana.\u201d Esse relato descreve:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263562,"hashId":"a074cbbee1b65beb64fdcdd60dab681c","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA cada ano, ocorrem aproximadamente 350-\r\n500 milh\u00f5es de casos de mal\u00e1ria e at\u00e9 3 milh\u00f5es de\r\n\u00f3bitos, a maioria sendo crian\u00e7as da \u00c1frica\r\nsubsaariana.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esse relato descreve:<\/p>","resposta":4581876,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endemia","id":4581876,"corpo":"<p align=justify>endemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pandemia","id":4581877,"corpo":"<p align=justify>pandemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"epidemia","id":4581878,"corpo":"<p align=justify>epidemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surto","id":4581879,"corpo":"<p align=justify>surto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 45 anos de idade, hipertensa e dislipid\u00eamica, est\u00e1 em acompanhamento psiqui\u00e1trico para tratamento de desordem bipolar. H\u00e1 cerca de dois meses, devido a um epis\u00f3dio de palpita\u00e7\u00f5es, passou a tratar tamb\u00e9m uma determinada arritmia card\u00edaca. Considerando que esta paciente apresentou um quadro de tireoidite na \u00faltima semana, as medica\u00e7\u00f5es provavelmente mais associadas s\u00e3o:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263573,"hashId":"768d0c75455e230f08ea9675128c8fb3","enunciado":"<p align=justify>Mulher, 45 anos de idade, hipertensa e\r\ndislipid\u00eamica, est\u00e1 em acompanhamento psiqui\u00e1trico\r\npara tratamento de desordem bipolar. H\u00e1 cerca de\r\ndois meses, devido a um epis\u00f3dio de palpita\u00e7\u00f5es,\r\npassou a tratar tamb\u00e9m uma determinada arritmia\r\ncard\u00edaca. Considerando que esta paciente\r\napresentou um quadro de tireoidite na \u00faltima semana,\r\nas medica\u00e7\u00f5es provavelmente mais associadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":4581908,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amiodarona e l\u00edtio","id":4581908,"corpo":"<p align=justify>amiodarona e l\u00edtio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidroclorotiazida e amitriptilina","id":4581909,"corpo":"<p align=justify>hidroclorotiazida e amitriptilina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alprazolam e nifedipina","id":4581910,"corpo":"<p align=justify>alprazolam e nifedipina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enalapril e estatina","id":4581911,"corpo":"<p align=justify>enalapril e estatina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao conceito de gerenciamento de risco para as pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263574,"hashId":"19ee02744dcacb580ff2b9c419dd23bf","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao conceito de\r\ngerenciamento de risco para as pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia\r\nsanit\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4581915,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ag\u00eancias reguladoras respons\u00e1veis pela pol\u00edtica de gerenciamento de riscos est\u00e3o \u00e0 frente, geralmente, dos estudos de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":4581912,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancias reguladoras respons\u00e1veis pela pol\u00edtica\r\nde gerenciamento de riscos est\u00e3o \u00e0 frente,\r\ngeralmente, dos estudos de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o aplica-se para limitar certa atividade ou exposi\u00e7\u00e3o quando estabelecida a amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade de uma atividade ou exposi\u00e7\u00e3o.","id":4581913,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o aplica-se para limitar\r\ncerta atividade ou exposi\u00e7\u00e3o quando estabelecida\r\na amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade de uma atividade ou exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de mobiliza\u00e7\u00e3o social em torno dos riscos tecnol\u00f3gicos tem impedido o desenvolvimento da legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e meio ambiente.","id":4581914,"corpo":"<p align=justify>A falta de mobiliza\u00e7\u00e3o social em torno dos riscos\r\ntecnol\u00f3gicos tem impedido o desenvolvimento da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etapas interdependentes s\u00e3o: estabelecer estrat\u00e9gias de controle, encontrar op\u00e7\u00f5es, tomar decis\u00f5es e avaliar o processo de regula\u00e7\u00e3o.","id":4581915,"corpo":"<p align=justify>Etapas interdependentes s\u00e3o: estabelecer\r\nestrat\u00e9gias de controle, encontrar op\u00e7\u00f5es, tomar\r\ndecis\u00f5es e avaliar o processo de regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A.P., 3 anos de idade, iniciou quadro de infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o desde os 6 meses de idade e est\u00e1 sendo investigado para imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria. Apresentou 2 sinusites e 3 pneumonias. A conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":1263615,"hashId":"6dacbd97bb959b96ec7c762911a3b2dd","enunciado":"<p align=justify>A.P., 3 anos de idade, iniciou quadro de\r\ninfec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o desde os 6\r\nmeses de idade e est\u00e1 sendo investigado para\r\nimunodefici\u00eancia prim\u00e1ria. Apresentou 2 sinusites e 3\r\npneumonias. A conduta correta \u00e9:<\/p>","resposta":4582059,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser solicitada dosagem de imunoglobulinas, pois o quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com uma imunodefici\u00eancia humoral","id":4582059,"corpo":"<p align=justify>deve ser solicitada dosagem de imunoglobulinas,\r\npois o quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com uma\r\nimunodefici\u00eancia humoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser solicitado teste do DHR para pesquisa de doen\u00e7a granulomatosa cr\u00f4nica","id":4582060,"corpo":"<p align=justify>deve ser solicitado teste do DHR para pesquisa\r\nde doen\u00e7a granulomatosa cr\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar anti-HIV n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio","id":4582061,"corpo":"<p align=justify>solicitar anti-HIV n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser solicitado CD4, CD8, CD3, pois as imunodefici\u00eancias de c\u00e9lulas T costumam se manifestar ap\u00f3s os 6 meses de idade","id":4582062,"corpo":"<p align=justify>deve ser solicitado CD4, CD8, CD3, pois as\r\nimunodefici\u00eancias de c\u00e9lulas T costumam se\r\nmanifestar ap\u00f3s os 6 meses de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/1263615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 4 anos de idade apresenta urtic\u00e1ria aguda e diarreia, estando em uso de soro de reidrata\u00e7\u00e3o oral. A principal causa suspeita \u00e9:","provas":[{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":1263631,"hashId":"12fc352ca9f7b98730beadb73f18d60e","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a de 4 anos de idade apresenta urtic\u00e1ria\r\naguda e diarreia, estando em uso de soro de\r\nreidrata\u00e7\u00e3o oral. A principal causa suspeita \u00e9:<\/p>","resposta":4582124,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o viral ou parasit\u00e1ria","id":4582124,"corpo":"<p align=justify>infec\u00e7\u00e3o viral ou parasit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de corante","id":4582125,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de corante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alergia \u00e0 lactose","id":4582126,"corpo":"<p align=justify>alergia \u00e0 lactose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alergia ao soro de reidrata\u00e7\u00e3o oral","id":4582127,"corpo":"<p align=justify>alergia ao soro de reidrata\u00e7\u00e3o oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/1263631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto no Art. 35 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o registro da receita or\u00e7ament\u00e1ria nas entidades do setor p\u00fablico ocorre no momento do(a)","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263651,"hashId":"57802ab50fa8f1fb2651136b271c733c","enunciado":"<p align=justify>Conforme o disposto no Art. 35 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o registro da receita or\u00e7ament\u00e1ria nas entidades do setor p\u00fablico ocorre no momento do(a)<\/p>","resposta":4582218,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lan\u00e7amento e decorre do enfoque patrimonial.","id":4582216,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7amento e decorre do enfoque patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento e decorre do enfoque or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4582217,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7amento e decorre do enfoque or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrecada\u00e7\u00e3o e decorre do enfoque or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4582218,"corpo":"<p align=justify>arrecada\u00e7\u00e3o e decorre do enfoque or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arrecada\u00e7\u00e3o e decorre do enfoque patrimonial.","id":4582219,"corpo":"<p align=justify>arrecada\u00e7\u00e3o e decorre do enfoque patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412126,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412137,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"}],"slug":"direito-financeiro\/1263651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em geral, \u00e9 aquela transa\u00e7\u00e3o em que a entidade p\u00fablica recebe ativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos e, em contrapartida, entrega valor irris\u00f3rio ou nenhum valor em troca. Esse evento se denomina","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263654,"hashId":"cd7469628ad452c88c26eeed2b28b1b5","enunciado":"<p align=justify>Em geral, \u00e9 aquela transa\u00e7\u00e3o em que a entidade p\u00fablica recebe ativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos e, em contrapartida, entrega valor irris\u00f3rio ou nenhum valor em troca. Esse evento se denomina<\/p>","resposta":4582229,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":4582229,"corpo":"<p align=justify>receita de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":4582230,"corpo":"<p align=justify>receita de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receita de transa\u00e7\u00e3o de ativos contingentes.","id":4582231,"corpo":"<p align=justify>receita de transa\u00e7\u00e3o de ativos contingentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ganho de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":4582232,"corpo":"<p align=justify>ganho de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","oab":false,"nome":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412587,"slug":"contabilidade-publica-receita-de-transacao-sem-contraprestacao-nbc-tsp-1"}],"slug":"contabilidade-publica\/1263654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s cargas a que as formas s\u00e3o submetidas est\u00e3o dispostas em norma, mais precisamente na ABNT NBR 15696:2009.Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.( )O Peso Pr\u00f3prio dos elementos da estrutura de escoramento e das formas devem fazer parte do c\u00e1lculo das cargas nas formas.( )Os carregamentos assim\u00e9tricos sobre as formas e escoramentos devem ser desconsiderados.( )Os carregamentos assim\u00e9tricos sobre as formas e escoramentos devem ser desconsiderados.( )As vibra\u00e7\u00f5es do concreto e as decorrentes de equipamentos de adensamento do concreto devem ser consideradas para o dimensionamento das formas.( )As press\u00f5es de vento utilizadas para o c\u00e1lculo devem obedecer \u00e0 norma ABNT NBR 6123, n\u00e3o devendo ser inferiores a 0,6kN\/m\u00b2.( )A sobrecarga m\u00ednima em plataformas de trabalho deve ser de 1,5 kN\/m\u00b2.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.\ufeff\ufeff","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405137,"hashId":"4cc9fa2f74a498d4545e23f3464adb84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As recomenda\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s cargas a que as formas s\u00e3o submetidas est\u00e3o dispostas em norma, mais precisamente na ABNT NBR 15696:2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O Peso Pr\u00f3prio dos elementos da estrutura de escoramento e das formas devem fazer parte do c\u00e1lculo das cargas nas formas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os carregamentos assim\u00e9tricos sobre as formas e escoramentos devem ser desconsiderados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os carregamentos assim\u00e9tricos sobre as formas e escoramentos devem ser desconsiderados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )As vibra\u00e7\u00f5es do concreto e as decorrentes de equipamentos de adensamento do concreto devem ser consideradas para o dimensionamento das formas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )As press\u00f5es de vento utilizadas para o c\u00e1lculo devem obedecer \u00e0 norma ABNT NBR 6123, n\u00e3o devendo ser inferiores a 0,6kN\/m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A sobrecarga m\u00ednima em plataformas de trabalho deve ser de 1,5 kN\/m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<span class=\"ql-cursor\">\ufeff\ufeff<\/span><\/p>","resposta":5173406,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F, F","id":5173403,"corpo":"<p>F, V, V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, V","id":5173404,"corpo":"<p>F, V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, F","id":5173405,"corpo":"<p>V, F, V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, V","id":5173406,"corpo":"<p>V, F, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Concreto Simples","oab":false,"nome":"Concreto Simples","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406221,"slug":"engenharia-civil-concreto-simples"}],"slug":"engenharia-civil\/1405137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a investiga\u00e7\u00e3o direta dos lotes de madeira serrada que sejam consideradas homog\u00eaneos deve haver um volume m\u00e1ximo e os corpos-de-prova devem ser isentos de defeitos e retirados de regi\u00f5es afastadas das extremidades. Assinale a alternativa que indica o volume m\u00e1ximo correto para se retirar um corpo de prova e adotar o teste para todo o lote para a investiga\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405140,"hashId":"ea4bea0c357b0ab61bdcaaba5ca27558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a investiga\u00e7\u00e3o direta dos lotes de madeira serrada que sejam consideradas homog\u00eaneos deve haver um volume m\u00e1ximo e os corpos-de-prova devem ser isentos de defeitos e retirados de regi\u00f5es afastadas das extremidades. Assinale a alternativa que indica o volume m\u00e1ximo correto para se retirar um corpo de prova e adotar o teste para todo o lote para a investiga\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":5173417,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 m\u00b3","id":5173415,"corpo":"<p>10 m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 m\u00b3","id":5173416,"corpo":"<p>11 m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m\u00b3","id":5173417,"corpo":"<p>12 m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 m\u00b3","id":5173418,"corpo":"<p>13 m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1405140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise global das estruturas, sendo contraventadas ou n\u00e3o, deve ser considerado um desaprumo que ocorre nos elementos verticais. A considera\u00e7\u00e3o de vento e desaprumo deve ser realizada de acordo com algumas possibilidades.No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405148,"hashId":"c3e4b19b126f377cead2a77b703eb494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise global das estruturas, sendo contraventadas ou n\u00e3o, deve ser considerado um desaprumo que ocorre nos elementos verticais. A considera\u00e7\u00e3o de vento e desaprumo deve ser realizada de acordo com algumas possibilidades.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, assinale a afirmativa<strong> incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5173448,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando 30% da a\u00e7\u00e3o do vento for maior que a a\u00e7\u00e3o do desaprumo \u00e9 devido apenas, considerar apenas a a\u00e7\u00e3o do vento.","id":5173447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando 30% da a\u00e7\u00e3o do vento for maior que a a\u00e7\u00e3o do desaprumo \u00e9 devido apenas, considerar apenas a a\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Desaprumo sempre deve ser considerado para os Estados Limites de Servi\u00e7o.","id":5173448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Desaprumo sempre deve ser considerado para os Estados Limites de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a a\u00e7\u00e3o do vento for menor que 30% da a\u00e7\u00e3o do desaprumo, considera-se somente o desaprumo respeitando \u03b81 m\u00edn.","id":5173449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a a\u00e7\u00e3o do vento for menor que 30% da a\u00e7\u00e3o do desaprumo, considera-se somente o desaprumo respeitando \u03b81 m\u00edn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em alguns casos, combina-se a a\u00e7\u00e3o do vento e do desaprumo sem nenhuma necessidade de considerar o \u03b81 m\u00edn. sempre combinando as duas rea\u00e7\u00f5es juntas atuando na mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido como equivalentes a a\u00e7\u00e3o do vento.","id":5173450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, combina-se a a\u00e7\u00e3o do vento e do desaprumo sem nenhuma necessidade de considerar o \u03b81 m\u00edn. sempre combinando as duas rea\u00e7\u00f5es juntas atuando na mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido como equivalentes a a\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1405148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento de estruturas de madeira, os esfor\u00e7os atuantes nas pe\u00e7as estruturais devem ser calculados de acordo com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da est\u00e1tica das constru\u00e7\u00f5es, admitindo sempre o comportamento el\u00e1stico linear dos materiais.Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.( )As a\u00e7\u00f5es usuais que devem ser consideradas na estrutura de madeira s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es usuais, cargas permanentes, cargas acidentais verticais, impacto vertical, for\u00e7a longitudinal, for\u00e7a centr\u00edfuga, impacto lateral, dentre outros aspectos.( )Os furos na zona tracionada das se\u00e7\u00f5es transversais das pe\u00e7as podem ser ignorados, desde que a redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea resistente ocasionada pelo furo, n\u00e3o supere 10% da \u00e1rea da zona tracionada da pe\u00e7a integra.( )N\u00e3o \u00e9 permitido admitir que a distribui\u00e7\u00e3o das cargas aplicadas em \u00e1reas reduzidas possa ser considerada com \u00e2ngulo de 45\u00b0 at\u00e9 o eixo do elemento resistente atrav\u00e9s das espessuras dos elementos construtivos.( )Em p\u00f3rticos e em outras estruturas capazes de permitir a redistribui\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 permitido que os esfor\u00e7os solicitantes sejam calculados por m\u00e9todos que admitam o comportamento elastopl\u00e1stico dos materiais.( )Os furos na zona comprimida das se\u00e7\u00f5es transversais nunca podem ser ignorados, mesmo quando preenchidos por pregos.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405172,"hashId":"61b006e278fd0d2c9350c2c2c60f4fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento de estruturas de madeira, os esfor\u00e7os atuantes nas pe\u00e7as estruturais devem ser calculados de acordo com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da est\u00e1tica das constru\u00e7\u00f5es, admitindo sempre o comportamento el\u00e1stico linear dos materiais.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )As a\u00e7\u00f5es usuais que devem ser consideradas na estrutura de madeira s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es usuais, cargas permanentes, cargas acidentais verticais, impacto vertical, for\u00e7a longitudinal, for\u00e7a centr\u00edfuga, impacto lateral, dentre outros aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os furos na zona tracionada das se\u00e7\u00f5es transversais das pe\u00e7as podem ser ignorados, desde que a redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea resistente ocasionada pelo furo, n\u00e3o supere 10% da \u00e1rea da zona tracionada da pe\u00e7a integra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )N\u00e3o \u00e9 permitido admitir que a distribui\u00e7\u00e3o das cargas aplicadas em \u00e1reas reduzidas possa ser considerada com \u00e2ngulo de 45\u00b0 at\u00e9 o eixo do elemento resistente atrav\u00e9s das espessuras dos elementos construtivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Em p\u00f3rticos e em outras estruturas capazes de permitir a redistribui\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 permitido que os esfor\u00e7os solicitantes sejam calculados por m\u00e9todos que admitam o comportamento elastopl\u00e1stico dos materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os furos na zona comprimida das se\u00e7\u00f5es transversais nunca podem ser ignorados, mesmo quando preenchidos por pregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5173545,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":5173543,"corpo":"<p>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":5173544,"corpo":"<p>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F","id":5173545,"corpo":"<p>V, V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":5173546,"corpo":"<p>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1405172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 84 anos, sexo masculino, vi\u00favo, aposentado, reside com filho e nora. Foi levado para atendimento pela nora sob a afirma\u00e7\u00e3o de ele se apresentava constantemente choroso, com importante diminui\u00e7\u00e3o do interesse em suas atividades na maior parte do dia, e com relatos de sentimentos de inutilidade. Apresentava, ainda, ins\u00f4nia, acentuada perda de peso e aparentemente sem energia. A nora e o filho suspeitavam que os sintomas poderiam ser causados apenas pelo processo normal do envelhecimento. Contudo, ap\u00f3s uma investiga\u00e7\u00e3o apurada, o paciente foi diagnosticado com Transtorno Depressivo Maior. Dessa forma, tendo em vista o diagn\u00f3stico e a partir de uma atua\u00e7\u00e3o multiprofissional, assinale a alternativa que apresenta corretamente os principais recursos terap\u00eauticos a serem utilizados.","provas":[{"id":45389,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1373733,"hashId":"6a561a50ca8ebcd82af0189f001bcf1c","enunciado":"<p align=justify>Paciente, 84 anos, sexo masculino, vi\u00favo, aposentado, reside com filho e nora. Foi levado para atendimento pela nora sob a afirma\u00e7\u00e3o de ele se apresentava constantemente choroso, com importante diminui\u00e7\u00e3o do interesse em suas atividades na maior parte do dia, e com relatos de sentimentos de inutilidade. Apresentava, ainda, ins\u00f4nia, acentuada perda de peso e aparentemente sem energia. A nora e o filho suspeitavam que os sintomas poderiam ser causados apenas pelo processo normal do envelhecimento. Contudo, ap\u00f3s uma investiga\u00e7\u00e3o apurada, o paciente foi diagnosticado com Transtorno Depressivo Maior. Dessa forma, tendo em vista o diagn\u00f3stico e a partir de uma atua\u00e7\u00e3o multiprofissional, assinale a alternativa que apresenta corretamente os principais recursos terap\u00eauticos a serem utilizados.<\/p>","resposta":5048109,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia) e \u00e0 fam\u00edlia, al\u00e9m de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":5048108,"corpo":"<p align=justify>Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia) e \u00e0 fam\u00edlia, al\u00e9m de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia), grupal e \u00e0 fam\u00edlia, al\u00e9m de atividades comunit\u00e1rias.","id":5048109,"corpo":"<p align=justify>Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia), grupal e \u00e0 fam\u00edlia, al\u00e9m de atividades comunit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento individual (psicoterapia) e atividades socioculturais.","id":5048110,"corpo":"<p align=justify>Atendimento individual (psicoterapia) e atividades socioculturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento individual (psicoterapia) e grupal, al\u00e9m de atividades para manuten\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica.","id":5048111,"corpo":"<p align=justify>Atendimento individual (psicoterapia) e grupal, al\u00e9m de atividades para manuten\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia) e \u00e0 fam\u00edlia, abordagem preventiva a fatores de risco de suic\u00eddio e atividades relacionadas aos instrumentais de vida di\u00e1ria.","id":5048112,"corpo":"<p align=justify>Atendimento individual (psicoterapia e farmacoterapia) e \u00e0 fam\u00edlia, abordagem preventiva a fatores de risco de suic\u00eddio e atividades relacionadas aos instrumentais de vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1373733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Quadros (2003), a imparcialidade no ato da interpreta\u00e7\u00e3o precisa ser considerada. S\u00e3o compet\u00eancias necess\u00e1rias a um profissional tradutor-int\u00e9rprete: I. Compet\u00eancia lingu\u00edstica. II. Compet\u00eancia para transfer\u00eancia. III. Compet\u00eancia metodol\u00f3gica. IV. Compet\u00eancia na \u00e1rea e compet\u00eancia t\u00e9cnica. V. Compet\u00eancia bicultural. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359295,"hashId":"29dd32f34b90da2cb911390c9a1702e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme Quadros (2003), a imparcialidade no ato da interpreta\u00e7\u00e3o precisa ser considerada. S\u00e3o compet\u00eancias necess\u00e1rias a um profissional tradutor-int\u00e9rprete: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Compet\u00eancia lingu\u00edstica. <\/p><p align=\"justify\">II. Compet\u00eancia para transfer\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">III. Compet\u00eancia metodol\u00f3gica. <\/p><p align=\"justify\">IV. Compet\u00eancia na \u00e1rea e compet\u00eancia t\u00e9cnica. <\/p><p align=\"justify\">V. Compet\u00eancia bicultural. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4985745,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4985741,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e V.","id":4985742,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":4985743,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":4985744,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4985745,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1359295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel do int\u00e9rprete exige que seja observado alguns preceitos \u00e9ticos. Assinale a alternativa INADEQUADA entre os preceitos abaixo.","provas":[{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359299,"hashId":"2308bff3d587bdbe55c5657ced8664dc","enunciado":"<p align=justify>O papel do int\u00e9rprete exige que seja observado alguns preceitos \u00e9ticos. Assinale a alternativa INADEQUADA entre os preceitos abaixo.<\/p>","resposta":4985757,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confiabilidade (sigilo profissional).","id":4985755,"corpo":"<p align=justify>Confiabilidade (sigilo profissional).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imparcialidade (o int\u00e9rprete deve ser neutro e n\u00e3o interferir com opini\u00f5es pr\u00f3prias).","id":4985756,"corpo":"<p align=justify>Imparcialidade (o int\u00e9rprete deve ser neutro e n\u00e3o interferir com opini\u00f5es pr\u00f3prias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discri\u00e7\u00e3o (o int\u00e9rprete n\u00e3o deve estabelecer limites no seu envolvimento durante a atua\u00e7\u00e3o).","id":4985757,"corpo":"<p align=justify>Discri\u00e7\u00e3o (o int\u00e9rprete n\u00e3o deve estabelecer limites no seu envolvimento durante a atua\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia profissional (o profissional int\u00e9rprete e sua vida pessoal s\u00e3o separados).","id":4985758,"corpo":"<p align=justify>Dist\u00e2ncia profissional (o profissional int\u00e9rprete e sua vida pessoal s\u00e3o separados).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fidelidade (a interpreta\u00e7\u00e3o deve ser fiel, o int\u00e9rprete n\u00e3o pode alterar a informa\u00e7\u00e3o por querer ajudar ou ter opini\u00f5es a respeito de algum assunto, o objetivo da interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 passar o que realmente foi dito).","id":4985759,"corpo":"<p align=justify>Fidelidade (a interpreta\u00e7\u00e3o deve ser fiel, o int\u00e9rprete n\u00e3o pode alterar a informa\u00e7\u00e3o por querer ajudar ou ter opini\u00f5es a respeito de algum assunto, o objetivo da interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 passar o que realmente foi dito).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1359299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O int\u00e9rprete deve exercer sua profiss\u00e3o com rigor t\u00e9cnico, zelando pelos valores \u00e9ticos a ela inerentes, pelo respeito \u00e0 pessoa humana e \u00e0 cultura do surdo. Al\u00e9m disso, o profissional deve apresentar: I. Honestidade e discri\u00e7\u00e3o, protegendo o direito de sigilo da informa\u00e7\u00e3o recebida. II. Atua\u00e7\u00e3o livre de preconceito de origem, ra\u00e7a, credo religioso, idade, sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual ou g\u00eanero. III. Imparcialidade e fidelidade aos conte\u00fados que lhe couber traduzir. IV. Postura e conduta adequadas aos ambientes que frequentar por causa do exerc\u00edcio profissional. V. Solidariedade e consci\u00eancia de que o direito de express\u00e3o \u00e9 um direito social, independentemente da condi\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica daqueles que dele necessitem. VI. Conhecimento das especificidades da comunidade surda. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359300,"hashId":"fdd44ad2b58aebce03843c1e7e5081a8","enunciado":"<p align=\"justify\">O int\u00e9rprete deve exercer sua profiss\u00e3o com rigor t\u00e9cnico, zelando pelos valores \u00e9ticos a ela inerentes, pelo respeito \u00e0 pessoa humana e \u00e0 cultura do surdo. Al\u00e9m disso, o profissional deve apresentar: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Honestidade e discri\u00e7\u00e3o, protegendo o direito de sigilo da informa\u00e7\u00e3o recebida. <\/p><p align=\"justify\">II. Atua\u00e7\u00e3o livre de preconceito de origem, ra\u00e7a, credo religioso, idade, sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual ou g\u00eanero. <\/p><p align=\"justify\">III. Imparcialidade e fidelidade aos conte\u00fados que lhe couber traduzir. <\/p><p align=\"justify\">IV. Postura e conduta adequadas aos ambientes que frequentar por causa do exerc\u00edcio profissional. <\/p><p align=\"justify\">V. Solidariedade e consci\u00eancia de que o direito de express\u00e3o \u00e9 um direito social, independentemente da condi\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica daqueles que dele necessitem. <\/p><p align=\"justify\">VI. Conhecimento das especificidades da comunidade surda. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4985764,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4985760,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4985761,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e VI.","id":4985762,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":4985763,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":4985764,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1359300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Strobel (2008), a cultura surda \u00e9 a maneira de o sujeito surdo compreender o mundo e de modific\u00e1-lo a fim de torn\u00e1-lo acess\u00edvel e habit\u00e1vel, ajustando-o com suas percep\u00e7\u00f5es visuais, que contribuem para a defini\u00e7\u00e3o de identidades surdas e das almas das comunidades surdas. Isso significa que ela, al\u00e9m de costumes e h\u00e1bitos do povo surdo, envolve: I. L\u00edngua. II. Ideias. III. Cren\u00e7as. IV. Escola. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359308,"hashId":"0c0854eee8f896fde4ae7d95dda5a64e","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme Strobel (2008), a cultura surda \u00e9 a maneira de o sujeito surdo compreender o mundo e de modific\u00e1-lo a fim de torn\u00e1-lo acess\u00edvel e habit\u00e1vel, ajustando-o com suas percep\u00e7\u00f5es visuais, que contribuem para a defini\u00e7\u00e3o de identidades surdas e das almas das comunidades surdas. Isso significa que ela, al\u00e9m de costumes e h\u00e1bitos do povo surdo, envolve: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. L\u00edngua. <\/p><p align=\"justify\">II. Ideias.<\/p><p align=\"justify\"> III. Cren\u00e7as. <\/p><p align=\"justify\">IV. Escola. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4985803,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":4985800,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4985801,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4985802,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4985803,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4985804,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1359308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter Identidade ____________ \u00e9 estar no mundo visual e desenvolver sua experi\u00eancia na L\u00edngua de Sinais. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359310,"hashId":"c5ba37e2220eeb9b17b6cb5d3de72a7b","enunciado":"<p align=\"justify\">Ter Identidade ____________ \u00e9 estar no mundo visual e desenvolver sua experi\u00eancia na L\u00edngua de Sinais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4985813,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Transi\u00e7\u00e3o","id":4985810,"corpo":"<p align=justify>de Transi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flutuante","id":4985811,"corpo":"<p align=justify>Flutuante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00edbrida","id":4985812,"corpo":"<p align=justify>H\u00edbrida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Surda","id":4985813,"corpo":"<p align=justify>Surda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inconformada","id":4985814,"corpo":"<p align=justify>Inconformada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1359310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos \u00edcones mais utilizados do programa Microsoft Excel 2007, \u00e9 o , chamado de:","provas":[{"id":44899,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1359421,"hashId":"ee72b72606c60a6b0d63cf12ac14854e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos \u00edcones mais utilizados do programa Microsoft Excel 2007, \u00e9 o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44899\/20.PNG\">, chamado\r\nde:<\/p>","resposta":4986340,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separador de Milhares.","id":4986340,"corpo":"<p align=justify>Separador de Milhares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formato de N\u00famero de Contabiliza\u00e7\u00e3o.","id":4986341,"corpo":"<p align=justify>Formato de N\u00famero de Contabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpar Formata\u00e7\u00e3o.","id":4986342,"corpo":"<p align=justify>Limpar Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de colunas.","id":4986343,"corpo":"<p align=justify>Inser\u00e7\u00e3o de colunas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quebra de p\u00e1ginas.","id":4986344,"corpo":"<p align=justify>Quebra de p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 17 a 50, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":415443,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 17 \r\na 50, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos \r\nsoftwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o\r\nse for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 \r\nconfigurado para destros, e ainda, os\r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com:\r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o\r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1359421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edcone , exibido na Figura 4 abaixo, chamado de \u201cInserir Planilha\u201d, apresenta qual combina\u00e7\u00e3o de teclas (tamb\u00e9m conhecidas como teclas de atalho)? Figura 4 \u2013 Vis\u00e3o parcial da barra de Status de uma planilha do programa Microsoft Excel 2007","provas":[{"id":44899,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1359424,"hashId":"947c0c575386174037fb6cc42cb95253","enunciado":"<p align=\"justify\">O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44899\/21.1.PNG\">, exibido na Figura 4 abaixo, chamado de \u201cInserir Planilha\u201d, apresenta\r\nqual combina\u00e7\u00e3o de teclas (tamb\u00e9m conhecidas como teclas de atalho)? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44899\/21.2.PNG\"><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><b>Figura 4 \u2013 Vis\u00e3o parcial da barra de Status de uma planilha do programa Microsoft Excel 2007<\/b><\/p>","resposta":4986361,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT+F1.","id":4986360,"corpo":"<p align=justify>SHIFT+F1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHIFT+F11.","id":4986361,"corpo":"<p align=justify>SHIFT+F11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALT+F1.","id":4986362,"corpo":"<p align=justify>ALT+F1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ALT+F11.","id":4986363,"corpo":"<p align=justify>ALT+F11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL+ALT+F1.","id":4986364,"corpo":"<p align=justify>CTRL+ALT+F1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 17 a 50, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":415443,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 17 \r\na 50, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos \r\nsoftwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o\r\nse for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 \r\nconfigurado para destros, e ainda, os\r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com:\r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o\r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1359424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o indicador epidemiol\u00f3gico de morbidade \u00e9 o mais adequado para se executar o acompanhamento da ocorr\u00eancia de casos novos de doen\u00e7as em trabalhadores, desde a realiza\u00e7\u00e3o do exame admissional at\u00e9 o exame demissional.","provas":[{"id":44888,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1359138,"hashId":"193f72fc446e32f3fb72abec784af17f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o indicador epidemiol\u00f3gico de morbidade \u00e9 o mais adequado para se executar o acompanhamento da ocorr\u00eancia de casos novos de doen\u00e7as em trabalhadores, desde a realiza\u00e7\u00e3o do exame admissional at\u00e9 o exame demissional.<\/p>","resposta":4985006,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coeficiente de preval\u00eancia.","id":4985005,"corpo":"<p align=justify>Coeficiente de preval\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia cumulativa.","id":4985006,"corpo":"<p align=justify>Incid\u00eancia cumulativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa de mortalidade.","id":4985007,"corpo":"<p align=justify>Taxa de mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de sobrevida.","id":4985008,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de sobrevida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o de mortalidade proporcional.","id":4985009,"corpo":"<p align=justify>Raz\u00e3o de mortalidade proporcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1359138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}