{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4940,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas passagens \u2013 Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es ... Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. \u2013 as preposi\u00e7\u00f5es destacadas expressam, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":52645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":52644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1597036,"hashId":"5dbf2a04c4ddcbbadacbc9ebd24a6e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas passagens \u2013 Isso garantiu nossa vida <strong>por <\/strong>muitas gera\u00e7\u00f5es ... Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida <strong>pela <\/strong>digita\u00e7\u00e3o. \u2013 as preposi\u00e7\u00f5es destacadas expressam, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":5992750,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade e agente.","id":5992747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade e agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade e meio.","id":5992748,"corpo":"<p>finalidade e meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo e proximidade.","id":5992749,"corpo":"<p>tempo e proximidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo e agente.","id":5992750,"corpo":"<p>tempo e agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o e proximidade.","id":5992751,"corpo":"<p>dura\u00e7\u00e3o e proximidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Rotulo, logo existo Nosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. Tudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)","id":442815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Rotulo, logo existo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. <strong>Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o entre colchetes substitui a destacada, de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o de pronome.","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":52645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":52644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1597037,"hashId":"c1ec37fe6da7c0d191b44b94fe15e566","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a express\u00e3o entre colchetes substitui a destacada, de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o de pronome.<\/p>","resposta":5992753,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea [exigem-no]","id":5992752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... parecem ser atitudes que<strong> exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea <\/strong>[exigem-no]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o [invadam-na]","id":5992753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar que sentidos mais amplos<strong> invadam sua percep\u00e7\u00e3o<\/strong> [invadam-na]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea [passou ela]","id":5992754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... um ca\u00e7ador coletor que <strong>passou a vida <\/strong>errando em uma pequena \u00e1rea [passou ela]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto [analisar-lhes]","id":5992755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... <strong>analisar possibilidades<\/strong> fora do que est\u00e1 posto [analisar-lhes]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. [Resisti-la]","id":5992756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o<\/strong> \u00e9 um desafio. [Resisti-la]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Rotulo, logo existo Nosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. Tudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)","id":442815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Rotulo, logo existo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. <strong>Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total de 340 bolinhas, sendo 180 na cor branca e o restante na cor preta, ser\u00e1 totalmente distribu\u00eddo em sacolinhas, de forma que em cada uma tenha x unidades de bolinhas na cor branca e y unidades de bolinhas na cor preta. Se todas as sacolinhas dever\u00e3o conter o menor n\u00famero de bolinhas poss\u00edvel, a diferen\u00e7a x \u2013 y dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597051,"hashId":"3aa4847586fe31289a2e07166e0245ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de 340 bolinhas, sendo 180 na cor branca e o restante na cor preta, ser\u00e1 totalmente distribu\u00eddo em sacolinhas, de forma que em cada uma tenha x unidades de bolinhas na cor branca e y unidades de bolinhas na cor preta. Se todas as sacolinhas dever\u00e3o conter o menor n\u00famero de bolinhas poss\u00edvel, a diferen\u00e7a x \u2013 y dever\u00e1 ser igual a<\/p>","resposta":5992822,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":5992822,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":5992823,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":5992824,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5992825,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":5992826,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1597051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo chavista tem fechado o cerco contra o l\u00edder do parlamento venezuelano e autodeclarado presidente interino da Venezuela. Principal nome da oposi\u00e7\u00e3o,foi inabilitado para ocupar cargos p\u00fablicos durante 15 anos pela Controladoria Geral da Venezuela. O controlador do governo, Elvis Amoroso, anunciou na televis\u00e3o que iria \u201cdesativar o exerc\u00edcio de qualquer cargo p\u00fablico do cidad\u00e3o pelo prazo m\u00e1ximo estabelecido na lei\u201d. (https:\/\/bit.ly\/32ADx0S. Publicado em 29.03.2019. Adpatado) A respeito do conflito entre a situa\u00e7\u00e3o do governo venezuelano e a oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597062,"hashId":"62cc2aa1f87f39a41d4ab1a13e3eb0bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo chavista tem fechado o cerco contra o l\u00edder do parlamento venezuelano e autodeclarado presidente interino da Venezuela. Principal nome da oposi\u00e7\u00e3o,foi inabilitado para ocupar cargos p\u00fablicos durante 15 anos pela Controladoria Geral da Venezuela. O controlador do governo, Elvis Amoroso, anunciou na televis\u00e3o que iria \u201cdesativar o exerc\u00edcio de qualquer cargo p\u00fablico do cidad\u00e3o pelo prazo m\u00e1ximo estabelecido na lei\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/bit.ly\/32ADx0S. Publicado em 29.03.2019. Adpatado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do conflito entre a situa\u00e7\u00e3o do governo venezuelano e a oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5992879,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se trata do questionamento da legitimidade da reelei\u00e7\u00e3o de Juan Guid\u00f3, liderado por Nicol\u00e1s Maduro.","id":5992877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata do questionamento da legitimidade da reelei\u00e7\u00e3o de Juan Guid\u00f3, liderado por Nicol\u00e1s Maduro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolve as den\u00fancias de \u00f3rg\u00e3os internacionais, como a ONU, que identificaram fraudes no processo eleitoral que levou Hugo Chaves ao poder e reconhecem Juan Guaid\u00f3 presidente.","id":5992878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolve as den\u00fancias de \u00f3rg\u00e3os internacionais, como a ONU, que identificaram fraudes no processo eleitoral que levou Hugo Chaves ao poder e reconhecem Juan Guaid\u00f3 presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se refere \u00e0 crise pol\u00edtica venezuelana que envolve o conflito entre o presidente Nicol\u00e1s Maduro e o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o Juan Guaid\u00f3.","id":5992879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se refere \u00e0 crise pol\u00edtica venezuelana que envolve o conflito entre o presidente Nicol\u00e1s Maduro e o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o Juan Guaid\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se trata de uma medida criada pelo governo venezuelano para n\u00e3o permitir que ocorram as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es na Venezuela, inaugurando um per\u00edodo ditatorial.","id":5992880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma medida criada pelo governo venezuelano para n\u00e3o permitir que ocorram as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es na Venezuela, inaugurando um per\u00edodo ditatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se refere \u00e0 disputa entre chavistas e bolivarianistas pelo controle do processo pol\u00edtico eleitoral na Venezuela.","id":5992881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se refere \u00e0 disputa entre chavistas e bolivarianistas pelo controle do processo pol\u00edtico eleitoral na Venezuela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1597062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ministra do Meio Ambiente da Fran\u00e7a, Elisabeth Borne, alertou nesta ter\u00e7a-feira que seu pa\u00eds n\u00e3o assinar\u00e1 o acordo alcan\u00e7ado entre a Uni\u00e3o Europeia e os pa\u00edses do bloco Mercosul (Argentina, Brasil, Uruguai e Paraguai) nas condi\u00e7\u00f5es atuais. (https:\/\/bit.ly\/2CxF1yo. Publicado em 08.10.2019) O motivo que gerou a declara\u00e7\u00e3o da ministra francesa foi","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597064,"hashId":"abe2e3cd7c3b8b92e9059e6f6695cae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ministra do Meio Ambiente da Fran\u00e7a, Elisabeth Borne, alertou nesta ter\u00e7a-feira que seu pa\u00eds n\u00e3o assinar\u00e1 o acordo alcan\u00e7ado entre a Uni\u00e3o Europeia e os pa\u00edses do bloco Mercosul (Argentina, Brasil, Uruguai e Paraguai) nas condi\u00e7\u00f5es atuais. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/bit.ly\/2CxF1yo. Publicado em 08.10.2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O motivo que gerou a declara\u00e7\u00e3o da ministra francesa foi<\/p>","resposta":5992890,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de uma lista de agrot\u00f3xicos que incluem subst\u00e2ncias n\u00e3o utilizadas na Fran\u00e7a.","id":5992887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de uma lista de agrot\u00f3xicos que incluem subst\u00e2ncias n\u00e3o utilizadas na Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o sanit\u00e1rio brasileiro relacionado ao combate \u00e0s doen\u00e7as do rebanho bovino.","id":5992888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o sanit\u00e1rio brasileiro relacionado ao combate \u00e0s doen\u00e7as do rebanho bovino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as taxas alfandeg\u00e1rias que criam uma concorr\u00eancia prejudicial aos produtos org\u00e2nicos franceses em rela\u00e7\u00e3o aos brasileiros.","id":5992889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas alfandeg\u00e1rias que criam uma concorr\u00eancia prejudicial aos produtos org\u00e2nicos franceses em rela\u00e7\u00e3o aos brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a repercuss\u00e3o mundial sobre as queimadas ocorridas na Amaz\u00f4nia e as pol\u00edticas ambientais brasileiras.","id":5992890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repercuss\u00e3o mundial sobre as queimadas ocorridas na Amaz\u00f4nia e as pol\u00edticas ambientais brasileiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a taxas alfandeg\u00e1rias que prejudicariam os produtos org\u00e2nicos franceses em rela\u00e7\u00e3o aos brasileiros.","id":5992891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxas alfandeg\u00e1rias que prejudicariam os produtos org\u00e2nicos franceses em rela\u00e7\u00e3o aos brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Amaz\u00f5nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f5nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1597064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da despesa.","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1597102,"hashId":"566fdf3e38d0ec6714fddd076f53421c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da despesa.<\/p>","resposta":5993078,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento de programac\u0327a\u0303o utilizado para alcanc\u0327ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de operac\u0327o\u0303es, limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expansa\u0303o ou o aperfeic\u0327oamento da ac\u0327a\u0303o de Governo.","id":5993077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento de programac\u0327a\u0303o utilizado para alcanc\u0327ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de operac\u0327o\u0303es, limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expansa\u0303o ou o aperfeic\u0327oamento da ac\u0327a\u0303o de Governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade \u00e9 um instrumento de programac\u0327a\u0303o utilizado para alcanc\u0327ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de operac\u0327o\u0303es que se realizam de modo conti\u0301nuo e permanente, das quais resulta um produto ou servic\u0327o necessa\u0301rio a\u0300 manutenc\u0327a\u0303o da ac\u0327a\u0303o de Governo.","id":5993078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade \u00e9 um instrumento de programac\u0327a\u0303o utilizado para alcanc\u0327ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de operac\u0327o\u0303es que se realizam de modo conti\u0301nuo e permanente, das quais resulta um produto ou servic\u0327o necessa\u0301rio a\u0300 manutenc\u0327a\u0303o da ac\u0327a\u0303o de Governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o especial s\u00e3o despesas que contribuem para a manutenc\u0327a\u0303o, a expansa\u0303o ou o aperfeic\u0327oamento das ac\u0327o\u0303es de governo, das quais resulta um produto, e gera contraprestac\u0327a\u0303o direta sob a forma de bens ou servic\u0327os.","id":5993079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00e3o especial s\u00e3o despesas que contribuem para a manutenc\u0327a\u0303o, a expansa\u0303o ou o aperfeic\u0327oamento das ac\u0327o\u0303es de governo, das quais resulta um produto, e gera contraprestac\u0327a\u0303o direta sob a forma de bens ou servic\u0327os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa e\u0301 o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o governamental, realizado pelos tribunais de contas, que articula um conjunto de ac\u0327o\u0303es que concorrem para a concretizac\u0327a\u0303o de um objetivo comum preestabelecido.","id":5993080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa e\u0301 o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o governamental, realizado pelos tribunais de contas, que articula um conjunto de ac\u0327o\u0303es que concorrem para a concretizac\u0327a\u0303o de um objetivo comum preestabelecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projetos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es das quais resultam produtos, que contribuem para atender ao objetivo de um programa.","id":5993081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es das quais resultam produtos, que contribuem para atender ao objetivo de um programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1597102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empenho","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1597103,"hashId":"de691850bd0b1f5169ca7d783acfa071","enunciado":"<p>O empenho<\/p>","resposta":5993083,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetivo e\u0301 o tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado.","id":5993082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivo e\u0301 o tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimativo e\u0301 o tipo de empenho utilizado para as despesas cujo montante na\u0303o se pode determinar previamente.","id":5993083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativo e\u0301 o tipo de empenho utilizado para as despesas cujo montante na\u0303o se pode determinar previamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraordina\u0301rio e\u0301 o tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma so\u0301 vez.","id":5993084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraordina\u0301rio e\u0301 o tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma so\u0301 vez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser refor\u00e7ado, uma vez realizado.","id":5993085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser refor\u00e7ado, uma vez realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sera\u0301 formalizado mediante a emissa\u0303o da Nota Fiscal do produto ou servi\u00e7o.","id":5993086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sera\u0301 formalizado mediante a emissa\u0303o da Nota Fiscal do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1597103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e o projeto de arquitetura, J\u00fanior (2017) apresenta alguns cuidados no que diz respeito ao ru\u00eddo proveniente das canaliza\u00e7\u00f5es, sobretudo o chamado \u201cgolpe de ar\u00edete\u201d, comum em edifica\u00e7\u00f5es antigas, de forma a proporcionar um melhor conforto ac\u00fastico nos ambientes habitados e menciona que solu\u00e7\u00f5es simples no projeto dos ambientes podem minimizar ou at\u00e9 mesmo resolver o problema desses ru\u00eddos. Nesse contexto, analise as op\u00e7\u00f5es de layout de um banheiro para um apartamento antigo (\u00e0 \u00e9poca de sua constru\u00e7\u00e3o), localizado no primeiro pavimento de um edif\u00edcio vertical de sete pavimentos, apresentadas nas figuras a seguir.Considerando apenas o layout dos ambientes, pode-se afirmar que estariam de acordo com as sugest\u00f5es do autor nesse livro, para redu\u00e7\u00e3o do problema de ru\u00eddo proveniente do \u201cgolpe de ar\u00edete\u201d, as figuras","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754224,"hashId":"f40980daeb2c60861fa246a036320c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <em>Instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e o projeto de arquitetura,<\/em> J\u00fanior (2017) apresenta alguns cuidados no que diz respeito ao ru\u00eddo proveniente das canaliza\u00e7\u00f5es, sobretudo o chamado \u201cgolpe de ar\u00edete\u201d, comum em edifica\u00e7\u00f5es antigas, de forma a proporcionar um melhor conforto ac\u00fastico nos ambientes habitados e menciona que solu\u00e7\u00f5es simples no projeto dos ambientes podem minimizar ou at\u00e9 mesmo resolver o problema desses ru\u00eddos. Nesse contexto, analise as op\u00e7\u00f5es de layout de um banheiro para um apartamento antigo (\u00e0 \u00e9poca de sua constru\u00e7\u00e3o), localizado no primeiro pavimento de um edif\u00edcio vertical de sete pavimentos, apresentadas nas figuras a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58074\/questao\/1754224-20210615195126000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas o layout dos ambientes, pode-se afirmar que estariam de acordo com as sugest\u00f5es do autor nesse livro, para redu\u00e7\u00e3o do problema de ru\u00eddo proveniente do \u201cgolpe de ar\u00edete\u201d, as figuras<\/p>","resposta":6678457,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6678456,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6678457,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6678458,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6678459,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Desenhista projetista","oab":false,"nome":"Desenhista projetista","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399619,"slug":"artes-desenhista-projetista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afigura a seguir apresenta os elementos hidr\u00e1ulicos de um banheiro em detalhe isom\u00e9trico, sendo essa uma representa\u00e7\u00e3o comumente utilizada nesse tipo de projeto. Nela pode-se verificar o di\u00e2metro das tubula\u00e7\u00f5es, as alturas das sa\u00eddas de \u00e1gua, v\u00e1lvulas e registros, sendo todos estes elementos referenciados na planta baixa do ambiente.J\u00fanior, 2017, p. 80 (Adapta\u00e7\u00e3o).Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir, \u00e0 luz do que apresenta o livro Instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e o projeto de arquitetura, de J\u00fanior, 2017.\tI. De acordo com essa figura, o fechamento do RG permite interromper o fluxo de \u00e1gua em todas as sa\u00eddas do banheiro representadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que chega at\u00e9 VD que, por sua vez, ret\u00e9m ou libera o fluxo para a BS.\tII. Ainda que possam variar em fun\u00e7\u00e3o do modelo dos aparelhos instalados, recomenda-se o uso de alturas bastante distintas para as sa\u00eddas de \u00e1gua LV e DC: 90 cm e 40 cm, respectivamente, o que se justifica pela conveni\u00eancia durante o uso dos equipamentos a serem instalados nessas sa\u00eddas, pois um \u00e9 feito de p\u00e9 e o outro assentado.\tIII. Considerando-se que a escala utilizada em plantas baixas de projetos arquitet\u00f4nicos \u00e9 geralmente em torno de 1\/50, a escala utilizada para representa\u00e7\u00e3o dos detalhes isom\u00e9tricos \u00e9 mais ampliada, sendo recomendadas por esse livro as escalas 1\/20 ou 1\/25.\tEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754243,"hashId":"459158fd6cc8a2c79abe8cbcf5127b21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afigura a seguir apresenta os elementos hidr\u00e1ulicos de um banheiro em detalhe isom\u00e9trico, sendo essa uma representa\u00e7\u00e3o comumente utilizada nesse tipo de projeto. Nela pode-se verificar o di\u00e2metro das tubula\u00e7\u00f5es, as alturas das sa\u00eddas de \u00e1gua, v\u00e1lvulas e registros, sendo todos estes elementos referenciados na planta baixa do ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58074\/questao\/1754243-20210615195407000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00fanior, 2017, p. 80 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir, \u00e0 luz do que apresenta o livro Instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e o projeto de arquitetura, de J\u00fanior, 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tI. De acordo com essa figura, o fechamento do RG permite interromper o fluxo de \u00e1gua em todas as sa\u00eddas do banheiro representadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que chega at\u00e9 VD que, por sua vez, ret\u00e9m ou libera o fluxo para a BS.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tII. Ainda que possam variar em fun\u00e7\u00e3o do modelo dos aparelhos instalados, recomenda-se o uso de alturas bastante distintas para as sa\u00eddas de \u00e1gua LV e DC: 90 cm e 40 cm, respectivamente, o que se justifica pela conveni\u00eancia durante o uso dos equipamentos a serem instalados nessas sa\u00eddas, pois um \u00e9 feito de p\u00e9 e o outro assentado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIII. Considerando-se que a escala utilizada em plantas baixas de projetos arquitet\u00f4nicos \u00e9 geralmente em torno de 1\/50, a escala utilizada para representa\u00e7\u00e3o dos detalhes isom\u00e9tricos \u00e9 mais ampliada, sendo recomendadas por esse livro as escalas 1\/20 ou 1\/25.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6678539,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":6678537,"corpo":"<p>I, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6678538,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6678539,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6678540,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Desenhista projetista","oab":false,"nome":"Desenhista projetista","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399619,"slug":"artes-desenhista-projetista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os comandos de edi\u00e7\u00e3o no software AutoCAD s\u00e3o bastante \u00fateis para editar desenhos em andamento, produzindo resultados que seriam mais dif\u00edceis (ou mais demorados) de serem realizados utilizando-se apenas comandos de desenho.Nesse contexto, analise a edi\u00e7\u00e3o da figura \u201cA\u201d, a seguir, em seu processo de transforma\u00e7\u00e3o at\u00e9 o resultado obtido pela figura \u201cC\u201d, levando em considera\u00e7\u00e3o que, na figura \u201cA\u201d, n\u00e3o h\u00e1 linhas sobrepostas e que as linhas que aparecem na figura \u201cB\u201d (e n\u00e3o existiam na \u201cA\u201d) s\u00e3o formadas por um \u00fanico segmentoDurante a edi\u00e7\u00e3o no software AutoCAD, pode-se afirmar que \u00e9 poss\u00edvel realizar todas as transforma\u00e7\u00f5es observadas nessas figuras utilizando apenas os comandos a seguir, exceto:","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754250,"hashId":"e341a508c9a17ad1e91a3794816b584f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comandos de edi\u00e7\u00e3o no software AutoCAD s\u00e3o bastante \u00fateis para editar desenhos em andamento, produzindo resultados que seriam mais dif\u00edceis (ou mais demorados) de serem realizados utilizando-se apenas comandos de desenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise a edi\u00e7\u00e3o da figura \u201cA\u201d, a seguir, em seu processo de transforma\u00e7\u00e3o at\u00e9 o resultado obtido pela figura \u201cC\u201d, levando em considera\u00e7\u00e3o que, na figura \u201cA\u201d, n\u00e3o h\u00e1 linhas sobrepostas e que as linhas que aparecem na figura \u201cB\u201d (e n\u00e3o existiam na \u201cA\u201d) s\u00e3o formadas por um \u00fanico segmento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58074\/questao\/1754250-20210615195515000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a edi\u00e7\u00e3o no software AutoCAD, pode-se afirmar que \u00e9 poss\u00edvel realizar todas as transforma\u00e7\u00f5es observadas nessas figuras utilizando apenas os comandos a seguir, exceto:<\/p>","resposta":6678567,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2192 B: move; B \u2192 C: trim.","id":6678567,"corpo":"<p>A \u2192 B: move; B \u2192 C: trim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2192 B: offset; B \u2192 C: fillet.","id":6678568,"corpo":"<p>A \u2192 B: offset; B \u2192 C: fillet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2192 B: copy; B \u2192 C: chanfer.","id":6678569,"corpo":"<p>A \u2192 B: copy; B \u2192 C: chanfer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2192 B: copy; B \u2192 C: fillet.","id":6678570,"corpo":"<p>A \u2192 B: copy; B \u2192 C: fillet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 26 da Lei Complementar municipal n\u00ba 40\/1992, que disp\u00f5e sobre o estatuto dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e c\u00e2mara municipal, o servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar quantos anos de efetivo exerc\u00edcio?","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754203,"hashId":"ca94d2a319694a8834aa75508e7485e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 26 da Lei Complementar municipal n\u00ba 40\/1992, que disp\u00f5e sobre o estatuto dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e c\u00e2mara municipal, o servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar quantos anos de efetivo exerc\u00edcio?<\/p>","resposta":6678365,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois","id":6678364,"corpo":"<p>Dois<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas","id":6678365,"corpo":"<p>Tr\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro","id":6678366,"corpo":"<p>Quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco","id":6678367,"corpo":"<p>Cinco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O comprometimento pulmonar da leptospirose apresenta sintomas como tosse seca, dispneia, expectora\u00e7\u00e3o hemoptoica e, ocasionalmente, dor tor\u00e1cica e cianose. A hemoptise franca denota extrema gravidade e pode ocorrer de forma s\u00fabita, levando \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e ao \u00f3bito. Por\u00e9m, na maioria dos pacientes, a hemorragia pulmonar maci\u00e7a n\u00e3o \u00e9 identificada at\u00e9 que uma radiografia de t\u00f3rax seja realizada ou que o paciente seja submetido \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal. II. Com o tempo de evolu\u00e7\u00e3o do Diabetes Mellitus Tipo 2, ocorre a fal\u00eancia progressiva das c\u00e9lulas \u03b2 pancre\u00e1ticas secretoras de insulina, podendo a monoterapia falhar na manuten\u00e7\u00e3o do bom controle metab\u00f3lico. Nessa fase, recomenda-se a associa\u00e7\u00e3o de dois ou mais medicamentos (idealmente, com mecanismos de a\u00e7\u00e3o diferentes); algumas vezes, \u00e9 preciso acrescentar um terceiro medicamento oral. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha de um segundo agente em pacientes com sintomas secund\u00e1rios \u00e0 hiperglicemia, o tratamento insul\u00ednico j\u00e1 pode ser recomendado, devendo ser iniciado com insulina basal de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ou prolongada, aplicada por via subcut\u00e2nea antes do jantar ou na hora de dormir. III. A cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica \u00e9 forma comum da cardiomiopatia dilatada e est\u00e1 relacionado \u00e0 morbimortalidade na Am\u00e9rica Latina.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618708,"hashId":"65b71a7bca82e7b1d2e5d944a9a27d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O comprometimento pulmonar da leptospirose apresenta sintomas como tosse seca, dispneia, expectora\u00e7\u00e3o hemoptoica e, ocasionalmente, dor tor\u00e1cica e cianose. A hemoptise franca denota extrema gravidade e pode ocorrer de forma s\u00fabita, levando \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e ao \u00f3bito. Por\u00e9m, na maioria dos pacientes, a hemorragia pulmonar maci\u00e7a n\u00e3o \u00e9 identificada at\u00e9 que uma radiografia de t\u00f3rax seja realizada ou que o paciente seja submetido \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com o tempo de evolu\u00e7\u00e3o do Diabetes Mellitus Tipo 2, ocorre a fal\u00eancia progressiva das c\u00e9lulas \u03b2 pancre\u00e1ticas secretoras de insulina, podendo a monoterapia falhar na manuten\u00e7\u00e3o do bom controle metab\u00f3lico. Nessa fase, recomenda-se a associa\u00e7\u00e3o de dois ou mais medicamentos (idealmente, com mecanismos de a\u00e7\u00e3o diferentes); algumas vezes, \u00e9 preciso acrescentar um terceiro medicamento oral. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha de um segundo agente em pacientes com sintomas secund\u00e1rios \u00e0 hiperglicemia, o tratamento insul\u00ednico j\u00e1 pode ser recomendado, devendo ser iniciado com insulina basal de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ou prolongada, aplicada por via subcut\u00e2nea antes do jantar ou na hora de dormir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica \u00e9 forma comum da cardiomiopatia dilatada e est\u00e1 relacionado \u00e0 morbimortalidade na Am\u00e9rica Latina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082500,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6082497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cO diret\u00f3rio ______, do Linux, cont\u00e9m muitos arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema, os quais podem geralmente ser editados manualmente usando-se um editor de textos.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632510,"hashId":"81c3f5ca422bed37c81d19128bd3175d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO diret\u00f3rio ______, do Linux, cont\u00e9m muitos arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema, os quais podem geralmente ser editados manualmente usando-se um editor de textos.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna: <\/p>","resposta":6139973,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc ","id":6139973,"corpo":"<p>\/etc <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/dev ","id":6139974,"corpo":"<p>\/dev <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/bin ","id":6139975,"corpo":"<p>\/bin <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/mnt","id":6139976,"corpo":"<p>\/mnt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"informatica\/1632510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria criada para acelerar a velocidade de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es entre Mem\u00f3ria Principal e processador: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632517,"hashId":"d46d9fa0e76e166f29f4b0c64c3d0e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria criada para acelerar a velocidade de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es entre Mem\u00f3ria Principal e processador: <\/p>","resposta":6140008,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BIOS. ","id":6140005,"corpo":"<p>BIOS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chipset. ","id":6140006,"corpo":"<p>Chipset. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAM. ","id":6140007,"corpo":"<p>RAM. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cache.","id":6140008,"corpo":"<p>Cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"}],"slug":"informatica\/1632517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 09 de janeiro de 1992, o governador do Estado de Santa Catarina assinou o decreto que criou o munic\u00edpio de Belmonte, e em outubro deste mesmo ano foi realizada a primeira elei\u00e7\u00e3o municipal da cidade, elegendo como prefeito:","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632545,"hashId":"7d865563b2c1d9d6ac98801672748ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 09 de janeiro de 1992, o governador do Estado de Santa Catarina assinou o decreto que criou o munic\u00edpio de Belmonte, e em outubro deste mesmo ano foi realizada a primeira elei\u00e7\u00e3o municipal da cidade, elegendo como prefeito:<\/p>","resposta":6140131,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lu\u00eds Carlos Prestes.","id":6140129,"corpo":"<p>Lu\u00eds Carlos Prestes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padre Aur\u00e9lio Canzi.","id":6140130,"corpo":"<p>Padre Aur\u00e9lio Canzi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silvestre Francisco Wichoroski. ","id":6140131,"corpo":"<p>Silvestre Francisco Wichoroski. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auz\u00edlio \u00c2ngelo Bortoluzzi.","id":6140132,"corpo":"<p>Auz\u00edlio \u00c2ngelo Bortoluzzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1632545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima da regi\u00e3o sul do Brasil \u00e9 influenciado por duas massas de ar, que s\u00e3o respons\u00e1veis por caracter\u00edsticas dos principais climas destes estados. Estas massas de ar s\u00e3o:","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632547,"hashId":"9b046ff7de93e44d55a9914f6dc73a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima da regi\u00e3o sul do Brasil \u00e9 influenciado por duas massas de ar, que s\u00e3o respons\u00e1veis por caracter\u00edsticas dos principais climas destes estados. Estas massas de ar s\u00e3o:<\/p>","resposta":6140139,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa Polar Mediterr\u00e2nea (mPm) e Massa Intercontinental Polar (mIp). ","id":6140138,"corpo":"<p>Massa Polar Mediterr\u00e2nea (mPm) e Massa Intercontinental Polar (mIp). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massa Tropical Atl\u00e2ntica (mTa) e Massa Polar Atl\u00e2ntica (mPa).","id":6140139,"corpo":"<p>Massa Tropical Atl\u00e2ntica (mTa) e Massa Polar Atl\u00e2ntica (mPa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Massa Equatorial Continental (MEC) e Massa Equatorial Atl\u00e2ntica (mEa).","id":6140140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa Equatorial Continental (MEC) e Massa Equatorial Atl\u00e2ntica (mEa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa polar \u00c1rtica (mPa) e Massa Polar Ant\u00e1rtica (mPt).","id":6140141,"corpo":"<p>Massa polar \u00c1rtica (mPa) e Massa Polar Ant\u00e1rtica (mPt).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Sul","oab":false,"nome":"Sul","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407430,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1632547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia: ","provas":[{"id":54041,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1632374,"hashId":"fc4b2af15cf2a1c6b45e8628759773c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia: <\/p>","resposta":6139365,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Assembleia Legislativa. ","id":6139362,"corpo":"<p>Da Assembleia Legislativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Deputados. ","id":6139363,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Deputados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Assembleia Municipal de Vereadores. ","id":6139364,"corpo":"<p>Da Assembleia Municipal de Vereadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.","id":6139365,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1632374","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as abordagens cr\u00edticas se op\u00f5em ao tecnicismo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, logo, alguns autores elaboram uma proposta de mudan\u00e7as para a \u00e1rea regida:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632383,"hashId":"d4e877bc4eef309e54b328f5beaf73ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as abordagens cr\u00edticas se op\u00f5em ao tecnicismo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, logo, alguns autores elaboram uma proposta de mudan\u00e7as para a \u00e1rea regida:<\/p>","resposta":6139401,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo Marxismo. ","id":6139401,"corpo":"<p>Pelo Marxismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela teoria de Piaget. ","id":6139402,"corpo":"<p>Pela teoria de Piaget. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela pr\u00e1tica higienista. ","id":6139403,"corpo":"<p>Pela pr\u00e1tica higienista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela teoria sociocultural de Vygotsky.","id":6139404,"corpo":"<p>Pela teoria sociocultural de Vygotsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1632383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":54059,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":54063,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1632437,"hashId":"b9158e3fdd558a69f387baa251cdb0b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":6139643,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Assembleia Legislativa.","id":6139642,"corpo":"<p>Da Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.","id":6139643,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Deputados.","id":6139644,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Assembleia Municipal de Vereadores.","id":6139645,"corpo":"<p>Da Assembleia Municipal de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1632437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 09 de janeiro de 1992, o governador do Estado de Santa Catarina assinou o decreto que criou o munic\u00edpio de Belmonte, e em outubro deste mesmo ano foi realizada a primeira elei\u00e7\u00e3o municipal da cidade, elegendo como prefeito:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":54059,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":54063,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1632448,"hashId":"d6aeb6763a15db2185a17ef6c90b49f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 09 de janeiro de 1992, o governador do Estado de Santa Catarina assinou o decreto que criou o munic\u00edpio de Belmonte, e em outubro deste mesmo ano foi realizada a primeira elei\u00e7\u00e3o municipal da cidade, elegendo como prefeito:<\/p>","resposta":6139693,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lu\u00eds Carlos Prestes.","id":6139692,"corpo":"<p>Lu\u00eds Carlos Prestes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silvestre Francisco Wichoroski.","id":6139693,"corpo":"<p>Silvestre Francisco Wichoroski.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padre Aur\u00e9lio Canzi.","id":6139694,"corpo":"<p>Padre Aur\u00e9lio Canzi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auz\u00edlio \u00c2ngelo Bortoluzzi.","id":6139695,"corpo":"<p>Auz\u00edlio \u00c2ngelo Bortoluzzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1632448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Trese (1999), qual a grande diferen\u00e7a que existe entre o inferno e o purgat\u00f3rio?","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830589,"hashId":"c667ddf9064976ef1f89bbe130110e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Trese (1999), qual a grande diferen\u00e7a que existe entre o inferno e o purgat\u00f3rio?<\/p>","resposta":7022392,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No inferno h\u00e1 a certeza da separa\u00e7\u00e3o eterna e no purgat\u00f3rio, a certeza da liberta\u00e7\u00e3o.","id":7022392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inferno h\u00e1 a certeza da separa\u00e7\u00e3o eterna e no purgat\u00f3rio, a certeza da liberta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No inferno existe a morte temporal e no purgat\u00f3rio, a certeza da condena\u00e7\u00e3o.","id":7022393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inferno existe a morte temporal e no purgat\u00f3rio, a certeza da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No inferno h\u00e1 a certeza da liberta\u00e7\u00e3o e no purgat\u00f3rio, a certeza da separa\u00e7\u00e3o.","id":7022394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inferno h\u00e1 a certeza da liberta\u00e7\u00e3o e no purgat\u00f3rio, a certeza da separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No inferno h\u00e1 a reconcilia\u00e7\u00e3o com Deus e no purgat\u00f3rio, a certeza do ju\u00edzo final.","id":7022395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inferno h\u00e1 a reconcilia\u00e7\u00e3o com Deus e no purgat\u00f3rio, a certeza do ju\u00edzo final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No inferno a certeza de ter paz e no purgat\u00f3rio, a certeza da ang\u00fastia eterna.","id":7022396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inferno a certeza de ter paz e no purgat\u00f3rio, a certeza da ang\u00fastia eterna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo Conc\u00edlio Vaticano lI (2000), a Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Lumem Gentium, n. 31, afirma que, por sua pr\u00f3pria voca\u00e7\u00e3o, \u00e9 espec\u00edfico dos leigos procurar o Reino de Deus exercendo:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830625,"hashId":"7ff204138dd18c5ece91ca1efd3d4fcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo Conc\u00edlio Vaticano lI (2000), a Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica <em>Lumem Gentium<\/em>, n. 31, afirma que, por sua pr\u00f3pria voca\u00e7\u00e3o, \u00e9 espec\u00edfico dos leigos procurar o Reino de Deus exercendo:<\/p>","resposta":7022540,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presid\u00eancia do sacramento da Eucaristia.","id":7022536,"corpo":"<p>a presid\u00eancia do sacramento da Eucaristia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infalibilidade.","id":7022537,"corpo":"<p>a infalibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estado can\u00f4nico da vida religiosa.","id":7022538,"corpo":"<p>o estado can\u00f4nico da vida religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o minist\u00e9rio ordenado.","id":7022539,"corpo":"<p>o minist\u00e9rio ordenado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es temporais, ordenando-as segundo Deus.","id":7022540,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es temporais, ordenando-as segundo Deus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Trese (1999), em sua obra \"A f\u00e9 explicada\", a nova esp\u00e9cie de vida que Ad\u00e3o e Eva possu\u00edam, como resultado da sua uni\u00e3o com Deus, era a vida sobrenatural, a que chamamos de:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830629,"hashId":"7898ce1073bcfa7eef95ae18f08d0149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Trese (1999), em sua obra \"A f\u00e9 explicada\", a nova esp\u00e9cie de vida que Ad\u00e3o e Eva possu\u00edam, como resultado da sua uni\u00e3o com Deus, era a vida sobrenatural, a que chamamos de:<\/p>","resposta":7022559,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gra\u00e7a natural.","id":7022556,"corpo":"<p>gra\u00e7a natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gra\u00e7a edificante.","id":7022557,"corpo":"<p>gra\u00e7a edificante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vida primitiva.","id":7022558,"corpo":"<p>vida primitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gra\u00e7a santificante.","id":7022559,"corpo":"<p>gra\u00e7a santificante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vida original.","id":7022560,"corpo":"<p>vida original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Hamman (2002), p. como \u00e9 chamada a heresia cristol\u00f3gica, do s\u00e9culo III, que combina elementos heterodoxos do juda\u00edsmo e do cristianismo e afirma um dualismo radical entre um princ\u00edpio do bem e do mal que se combatem?","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830630,"hashId":"0828964a0a966ea1a2a706669251ed87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Hamman (2002), p. como \u00e9 chamada a heresia cristol\u00f3gica, do s\u00e9culo III, que combina elementos heterodoxos do juda\u00edsmo e do cristianismo e afirma um dualismo radical entre um princ\u00edpio do bem e do mal que se combatem?<\/p>","resposta":7022561,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manique\u00edsmo.","id":7022561,"corpo":"<p>Manique\u00edsmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arianismo.","id":7022562,"corpo":"<p>Arianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sincretismo.","id":7022563,"corpo":"<p>Sincretismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monotelismo.","id":7022564,"corpo":"<p>Monotelismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paternalsimo.","id":7022565,"corpo":"<p>Paternalsimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O tempo di\u00e1rio de atividade no posto de trabalho, a altura e o peso do trabalhador, o posicionamento adotado para realiza\u00e7\u00e3o do trabalho e as queixas relacionadas ao desconforto no posicionamento adotado afetam diretamente as medidas ergon\u00f4micas adotadas no ambiente de trabalho. II. A dermatose ocupacional pode ocorrer entre pessoas que trabalham com graxa ou \u00f3leo mec\u00e2nico, as quais podem desenvolver rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas cr\u00f4nicas. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618953,"hashId":"136b6f24e13a4357529f92b3fc2fd665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O tempo di\u00e1rio de atividade no posto de trabalho, a altura e o peso do trabalhador, o posicionamento adotado para realiza\u00e7\u00e3o do trabalho e as queixas relacionadas ao desconforto no posicionamento adotado afetam diretamente as medidas ergon\u00f4micas adotadas no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dermatose ocupacional pode ocorrer entre pessoas que trabalham com graxa ou \u00f3leo mec\u00e2nico, as quais podem desenvolver rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas cr\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6083593,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1618953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria refere-se, entre outros aspectos, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar riscos \u00e0 sa\u00fade.II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 financiado com recursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618959,"hashId":"5bddc159b1843c86580f86c56bffd63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria refere-se, entre outros aspectos, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar riscos \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 financiado com recursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083617,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6083618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6083619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"nome_clean":"Do Financiamento","oab":false,"nome":"Do Financiamento","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424082,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-financiamento"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A catarata costuma ocorrer entre pessoas que trabalham em lugares de baixas temperaturas, as quais podem desenvolver a perda de sensibilidade do nervo senoide, levando \u00e0 cegueira e \u00e0 perda do olfato. II. Problemas como depress\u00e3o, ou de outra ordem emocional, muitas vezes, est\u00e3o associados \u00e0 carga hor\u00e1ria excessiva, \u00e0 press\u00e3o no trabalho, ou a algum desentendimento na \u00e1rea de trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618963,"hashId":"4c34f1438da1bf6a894f136bcc9b3cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A catarata costuma ocorrer entre pessoas que trabalham em lugares de baixas temperaturas, as quais podem desenvolver a perda de sensibilidade do nervo senoide, levando \u00e0 cegueira e \u00e0 perda do olfato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Problemas como depress\u00e3o, ou de outra ordem emocional, muitas vezes, est\u00e3o associados \u00e0 carga hor\u00e1ria excessiva, \u00e0 press\u00e3o no trabalho, ou a algum desentendimento na \u00e1rea de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1618963","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Cabe ao poder p\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil. II. Um dos pap\u00e9is da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 impedir a cria\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade, sejam eles municipais ou regionais.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618966,"hashId":"46a5dc0b9f04ba424d52cbff2f45f091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao poder p\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos pap\u00e9is da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 impedir a cria\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade, sejam eles municipais ou regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6083646,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6083647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O elemento de enchimento, de acordo com a norma ABNT NBR 14859-2, \u00e9 o elemento pr\u00e9-fabricado n\u00e3o estrutural, fabricado com materiais inertes diversos, sendo maci\u00e7os ou vazados, intercalados entre as vigotas ou dispostos sobre os mini pain\u00e9is e pain\u00e9is, com a fun\u00e7\u00e3o de reduzir o volume de concreto e o peso pr\u00f3prio da laje e de servir como f\u00f4rma para o concreto complementar.II. O elemento de enchimento caix\u00e3o perdido, conforme defini\u00e7\u00e3o da norma ABNT NBR 14859-2, \u00e9 o elemento de enchimento caracterizado por ruptura fr\u00e1gil ou d\u00factil, com geometria prism\u00e1tica retangular, desprovido de abas de encaixe, a ser disposto entre armaduras treli\u00e7adas e apoiado sobre o concreto da base dos mini pain\u00e9is ou pain\u00e9is treli\u00e7ados, capaz de resistir \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es previstas durante a fase de trabalho, proporcionando al\u00edvio no peso pr\u00f3prio da laje acabada e permitindo obter a se\u00e7\u00e3o final conforme projeto. III. A carga de trabalho, conforme especificado pela norma ABNT NBR 14859-2, compreende as cargas incidentes sobre a laje durante a fase de trabalho (montagem, opera\u00e7\u00e3o, incid\u00eancia e concretagem), at\u00e9 que o concreto complementar alcance a resist\u00eancia definida pelo projeto estrutural, somado ainda o peso dos equipamentos, m\u00f3veis e materiais postos sobre a laje. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1621838,"hashId":"8608104189ab8dc95c20bbbd9ebe635d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O elemento de enchimento, de acordo com a norma ABNT NBR 14859-2, \u00e9 o elemento pr\u00e9-fabricado n\u00e3o estrutural, fabricado com materiais inertes diversos, sendo maci\u00e7os ou vazados, intercalados entre as vigotas ou dispostos sobre os mini pain\u00e9is e pain\u00e9is, com a fun\u00e7\u00e3o de reduzir o volume de concreto e o peso pr\u00f3prio da laje e de servir como f\u00f4rma para o concreto complementar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O elemento de enchimento caix\u00e3o perdido, conforme defini\u00e7\u00e3o da norma ABNT NBR 14859-2, \u00e9 o elemento de enchimento caracterizado por ruptura fr\u00e1gil ou d\u00factil, com geometria prism\u00e1tica retangular, desprovido de abas de encaixe, a ser disposto entre armaduras treli\u00e7adas e apoiado sobre o concreto da base dos mini pain\u00e9is ou pain\u00e9is treli\u00e7ados, capaz de resistir \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es previstas durante a fase de trabalho, proporcionando al\u00edvio no peso pr\u00f3prio da laje acabada e permitindo obter a se\u00e7\u00e3o final conforme projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A carga de trabalho, conforme especificado pela norma ABNT NBR 14859-2, compreende as cargas incidentes sobre a laje durante a fase de trabalho (montagem, opera\u00e7\u00e3o, incid\u00eancia e concretagem), at\u00e9 que o concreto complementar alcance a resist\u00eancia definida pelo projeto estrutural, somado ainda o peso dos equipamentos, m\u00f3veis e materiais postos sobre a laje. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6094592,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6094590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1621838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As altera\u00e7\u00f5es, sem justificativas coerentes e consistentes, de quantitativos, reduzindo quantidades de servi\u00e7os cotados a pre\u00e7os muito baixos e\/ou aumentando quantidades de servi\u00e7os cotados a pre\u00e7os muito altos, podendo gerar sobrepre\u00e7o e superfaturamento, s\u00e3o exemplos de irregularidades com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.II. De acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes, o procedimento de pintura com a utiliza\u00e7\u00e3o de tintas \u00e0 base de l\u00e1tex n\u00e3o exige qualquer prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da superf\u00edcie a ser pintada. Assim, \u00e9 dispens\u00e1vel limpar, lixar, nivelar ou realizar qualquer tipo de tratamento pr\u00e9vio da superf\u00edcie que receber\u00e1 a pintura, seja ela de madeira ou de alvenaria. III. O concreto com armadura ativa p\u00f3s-tracionada sem ader\u00eancia (protens\u00e3o sem ader\u00eancia) \u00e9 o concreto protendido em que o pr\u00e9-alongamento da armadura ativa \u00e9 realizado ap\u00f3s o endurecimento do concreto, sendo utilizados, como apoios, partes do pr\u00f3prio elemento estrutural, mas n\u00e3o sendo criada ader\u00eancia com o concreto, ficando a armadura ligada ao concreto apenas em pontos localizados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1621847,"hashId":"206cd36118e1032bc0d8e152e2c3c6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As altera\u00e7\u00f5es, sem justificativas coerentes e consistentes, de quantitativos, reduzindo quantidades de servi\u00e7os cotados a pre\u00e7os muito baixos e\/ou aumentando quantidades de servi\u00e7os cotados a pre\u00e7os muito altos, podendo gerar sobrepre\u00e7o e superfaturamento, s\u00e3o exemplos de irregularidades com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes, o procedimento de pintura com a utiliza\u00e7\u00e3o de tintas \u00e0 base de l\u00e1tex n\u00e3o exige qualquer prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da superf\u00edcie a ser pintada. Assim, \u00e9 dispens\u00e1vel limpar, lixar, nivelar ou realizar qualquer tipo de tratamento pr\u00e9vio da superf\u00edcie que receber\u00e1 a pintura, seja ela de madeira ou de alvenaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O concreto com armadura ativa p\u00f3s-tracionada sem ader\u00eancia (protens\u00e3o sem ader\u00eancia) \u00e9 o concreto protendido em que o pr\u00e9-alongamento da armadura ativa \u00e9 realizado ap\u00f3s o endurecimento do concreto, sendo utilizados, como apoios, partes do pr\u00f3prio elemento estrutural, mas n\u00e3o sendo criada ader\u00eancia com o concreto, ficando a armadura ligada ao concreto apenas em pontos localizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6094628,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6094629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1621847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As bocas-de-lobo s\u00e3o dispositivos de capta\u00e7\u00e3o, localizados junto aos bordos dos acostamentos ou meios-fios da malha vi\u00e1ria urbana que, atrav\u00e9s de ramais, captam os defl\u00favios das galerias e os destinam \u00e0s vias urbanas. Por se situarem em \u00e1reas densamente habitadas, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a, s\u00e3o capeados por grelhas met\u00e1licas ou de concreto. II. A pintura de paredes externas deve ser realizada exclusivamente com tintas \u00e0 base de \u00e1gua, de acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes. \u00c9 necess\u00e1rio, ainda, que tal procedimento de pintura seja feito atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica camada de tinta, a fim de manter controlado o custo da pintura, o qual sempre representa mais de 4\/5 do or\u00e7amento de um empreendimento. III. Incluir exig\u00eancias desnecess\u00e1rias de car\u00e1ter restritivo no edital, especialmente no que diz respeito \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos e t\u00e9cnico-operacional da entidade, \u00e9 uma forma de melhorar o procedimento licitat\u00f3rio, enriquecendo os requisitos cobrados do fornecedor em potencial e tornando, assim, o processo mais transparente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1621848,"hashId":"5390e64066a8076042a0f8cf7333cc17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As bocas-de-lobo s\u00e3o dispositivos de capta\u00e7\u00e3o, localizados junto aos bordos dos acostamentos ou meios-fios da malha vi\u00e1ria urbana que, atrav\u00e9s de ramais, captam os defl\u00favios das galerias e os destinam \u00e0s vias urbanas. Por se situarem em \u00e1reas densamente habitadas, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a, s\u00e3o capeados por grelhas met\u00e1licas ou de concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pintura de paredes externas deve ser realizada exclusivamente com tintas \u00e0 base de \u00e1gua, de acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes. \u00c9 necess\u00e1rio, ainda, que tal procedimento de pintura seja feito atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica camada de tinta, a fim de manter controlado o custo da pintura, o qual sempre representa mais de 4\/5 do or\u00e7amento de um empreendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Incluir exig\u00eancias desnecess\u00e1rias de car\u00e1ter restritivo no edital, especialmente no que diz respeito \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos e t\u00e9cnico-operacional da entidade, \u00e9 uma forma de melhorar o procedimento licitat\u00f3rio, enriquecendo os requisitos cobrados do fornecedor em potencial e tornando, assim, o processo mais transparente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6094630,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6094631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas","id":6094632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":6094633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/1621848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No caso de o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o dispor de corpo t\u00e9cnico especializado, ele dever\u00e1 fazer uma licita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para contratar uma entidade para elaborar o projeto b\u00e1sico. O edital para contrata\u00e7\u00e3o desse projeto dever\u00e1 conter, entre outros requisitos, o or\u00e7amento estimado dos custos dos projetos e o seu cronograma de elabora\u00e7\u00e3o. II. O concreto com armadura ativa p\u00f3s-tracionada (protens\u00e3o com ader\u00eancia posterior) \u00e9 o concreto protendido em que o pr\u00e9-alongamento da armadura ativa \u00e9 realizado ap\u00f3s o endurecimento do concreto, sendo utilizadas, como apoios, partes do pr\u00f3prio elemento estrutural, criando posteriormente ader\u00eancia com o concreto de modo permanente, atrav\u00e9s da inje\u00e7\u00e3o das bainhas. III. A constru\u00e7\u00e3o de uma parede de tijolos \u00e9 um procedimento que dispensa o uso de equipamentos de medi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel da parede ou mesmo o uso de argamassa. A t\u00e9cnica de constru\u00e7\u00e3o com tijolos \u00e9, portanto, mais eficiente e eficaz do que a alvenaria tradicional, pois n\u00e3o exige o uso de controles de qualidade ou materiais de constru\u00e7\u00e3o adicionais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1621849,"hashId":"c9b8d24d27d7297baf08f1df713b9793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No caso de o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o dispor de corpo t\u00e9cnico especializado, ele dever\u00e1 fazer uma licita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para contratar uma entidade para elaborar o projeto b\u00e1sico. O edital para contrata\u00e7\u00e3o desse projeto dever\u00e1 conter, entre outros requisitos, o or\u00e7amento estimado dos custos dos projetos e o seu cronograma de elabora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O concreto com armadura ativa p\u00f3s-tracionada (protens\u00e3o com ader\u00eancia posterior) \u00e9 o concreto protendido em que o pr\u00e9-alongamento da armadura ativa \u00e9 realizado ap\u00f3s o endurecimento do concreto, sendo utilizadas, como apoios, partes do pr\u00f3prio elemento estrutural, criando posteriormente ader\u00eancia com o concreto de modo permanente, atrav\u00e9s da inje\u00e7\u00e3o das bainhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A constru\u00e7\u00e3o de uma parede de tijolos \u00e9 um procedimento que dispensa o uso de equipamentos de medi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel da parede ou mesmo o uso de argamassa. A t\u00e9cnica de constru\u00e7\u00e3o com tijolos \u00e9, portanto, mais eficiente e eficaz do que a alvenaria tradicional, pois n\u00e3o exige o uso de controles de qualidade ou materiais de constru\u00e7\u00e3o adicionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6094636,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6094634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1621849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O empregado que for despedido sem justa causa, ou cujo contrato de trabalho se extinguir em prazo predeterminado, antes de completar 12 (doze) meses de servi\u00e7o, ter\u00e1 o direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, em conformidade com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 o que determina o artigo 147, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. II. O trabalhador, a quem for pago um sal\u00e1rio inferior ao m\u00ednimo, ter\u00e1 direito, n\u00e3o obstante qualquer contrato ou conven\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a reclamar do empregador o complemento de seu sal\u00e1rio-m\u00ednimo estabelecido na regi\u00e3o, zona ou subzona, em que tiver de ser cumprido, conforme previsto no artigo 118, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625671,"hashId":"90229b3db07f538604f21c1664a0ffe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O empregado que for despedido sem justa causa, ou cujo contrato de trabalho se extinguir em prazo predeterminado, antes de completar 12 (doze) meses de servi\u00e7o, ter\u00e1 o direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, em conformidade com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 o que determina o artigo 147, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalhador, a quem for pago um sal\u00e1rio inferior ao m\u00ednimo, ter\u00e1 direito, n\u00e3o obstante qualquer contrato ou conven\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a reclamar do empregador o complemento de seu sal\u00e1rio-m\u00ednimo estabelecido na regi\u00e3o, zona ou subzona, em que tiver de ser cumprido, conforme previsto no artigo 118, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6110920,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6110920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6110921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6110922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6110923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1625671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado por atestado m\u00e9dico oficial, a mulher ter\u00e1 um repouso remunerado de 2 (duas) semanas, ficando-lhe assegurado o direito de retornar \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que ocupava antes de seu afastamento, conforme direito garantido pelo artigo 395, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. II. Ser\u00e3o nulos de pleno direito os atos praticados com o objetivo de desvirtuar ou fraudar a aplica\u00e7\u00e3o dos preceitos contidos na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho por per\u00edodo superior a 90 (noventa) dias, sendo admiss\u00edveis e leg\u00edtimos tais atos quando limitados a menos de tr\u00eas meses, conforme disp\u00f5e o artigo 9\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625672,"hashId":"8bf685c25bad04f10e5175376d81298d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado por atestado m\u00e9dico oficial, a mulher ter\u00e1 um repouso remunerado de 2 (duas) semanas, ficando-lhe assegurado o direito de retornar \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que ocupava antes de seu afastamento, conforme direito garantido pelo artigo 395, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e3o nulos de pleno direito os atos praticados com o objetivo de desvirtuar ou fraudar a aplica\u00e7\u00e3o dos preceitos contidos na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho por per\u00edodo superior a 90 (noventa) dias, sendo admiss\u00edveis e leg\u00edtimos tais atos quando limitados a menos de tr\u00eas meses, conforme disp\u00f5e o artigo 9\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6110925,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6110924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6110925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6110926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6110927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-relacoes-laborais"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1625672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nos termos da lei, a pr\u00e1tica do racismo constitui infra\u00e7\u00e3o penal sujeita \u00e0 pena de reclus\u00e3o, sendo considerado, ainda, crime:","provas":[{"id":64643,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-ibade-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBADE - ES - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982962,"hashId":"02f58dbbf88d38d52e18c14fd86e3f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nos termos da lei, a pr\u00e1tica do racismo constitui infra\u00e7\u00e3o penal sujeita \u00e0 pena de reclus\u00e3o, sendo considerado, ainda, crime:<\/p>","resposta":7698087,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel.","id":7698087,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel.","id":7698088,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e inexistente.","id":7698089,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel e inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel em sede policial.","id":7698090,"corpo":"<p>afian\u00e7\u00e1vel em sede policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel at\u00e9 dez sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":7698091,"corpo":"<p>afian\u00e7\u00e1vel at\u00e9 dez sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Munic\u00edpio fict\u00edcio de Aur\u00e9lio Matos deseje se dividir em dois novos munic\u00edpios: Aur\u00e9lio Primeiro e Matos do Norte. Nesse caso, o texto constitucional determina que o desmembramento depende, dentre outros aspectos, de:","provas":[{"id":64643,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-ibade-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBADE - ES - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982966,"hashId":"5c5885840fda0869c9115f9adbb156df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Munic\u00edpio fict\u00edcio de Aur\u00e9lio Matos deseje se dividir em dois novos munic\u00edpios: Aur\u00e9lio Primeiro e Matos do Norte. Nesse caso, o texto constitucional determina que o desmembramento depende, dentre outros aspectos, de:<\/p>","resposta":7698110,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Municipal.","id":7698107,"corpo":"<p>Lei Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Ordin\u00e1ria Federal.","id":7698108,"corpo":"<p>Lei Ordin\u00e1ria Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA).","id":7698109,"corpo":"<p>Estudo de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos.","id":7698110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consulta posterior, mediante referendo, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos.","id":7698111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta posterior, mediante referendo, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1614498,"hashId":"af53cfe0f32daad8b3376927045caecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6066421,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve compreender que o seu papel \u00e9, direta ou indiretamente, promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os necess\u00e1rios aos cidad\u00e3os. Assim, esse profissional deve sempre visualizar o bem comum como um elemento norteador da sua conduta profissional.","id":6066421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve compreender que o seu papel \u00e9, direta ou indiretamente, promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os necess\u00e1rios aos cidad\u00e3os. Assim, esse profissional deve sempre visualizar o bem comum como um elemento norteador da sua conduta profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao atender o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fabico deve evitar esclarecer as suas d\u00favidas ou prestar informa\u00e7\u00f5es. ","id":6066422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fabico deve evitar esclarecer as suas d\u00favidas ou prestar informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A todo momento, devem os servidores p\u00fablicos municipais trabalhar em desfavor da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos aos cidad\u00e3os. ","id":6066423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A todo momento, devem os servidores p\u00fablicos municipais trabalhar em desfavor da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos aos cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o municipal, quem pratica o atendimento deve evitar demonstrar gentileza ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":6066424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o municipal, quem pratica o atendimento deve evitar demonstrar gentileza ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (Tumor de Pindborg)' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante \u00e9 caracterizado pelo desenvolvimento de estruturas calcificadas de origem golgiense e que causam o aumento da taxa de neurotransmissores na regi\u00e3o afetada. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante \u00e9 tamb\u00e9m chamado tumor de Pindborg e possui uma taxa de ocorr\u00eancia inexpressiva nas 4 d\u00e9cadas, em pacientes com idades entre 20 e 60 anos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1614564,"hashId":"ee09b2f42e88faf60461811895967404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (Tumor de Pindborg)' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante \u00e9 caracterizado pelo desenvolvimento de estruturas calcificadas de origem golgiense e que causam o aumento da taxa de neurotransmissores na regi\u00e3o afetada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante \u00e9 tamb\u00e9m chamado tumor de Pindborg e possui uma taxa de ocorr\u00eancia inexpressiva nas 4 d\u00e9cadas, em pacientes com idades entre 20 e 60 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6066608,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6066605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6066606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6066607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6066608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 29 a 33 Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (Tumor de Pindborg) Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3qu5cxz (adaptado). O Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (T.O.E.C.), tamb\u00e9m chamado tumor de Pindborg, tem sido encontrado com uma frequ\u00eancia constante nas 4 d\u00e9cadas entre os 20 e 60 anos de idade do paciente. Em 2\/3 dos casos, a mand\u00edbula \u00e9 afetada, e, em 1\/3, a maxila \u00e9 afetada. A maioria das les\u00f5es est\u00e1 localizada na regi\u00e3o pr\u00e9-molar e muitas delas est\u00e3o associadas com a coroa de um dente n\u00e3o erupcionado. O tumor pode tamb\u00e9m ocorrer fora do osso em \u00e1reas de inser\u00e7\u00e3o dos dentes. O T.O.E.C. \u00e9 um neoplasma epitelial localmente invasivo, caracterizado pelo desenvolvimento de estruturas, provavelmente de natureza amil\u00f3idea, que pode se calcificar e ser liberado quando as c\u00e9lulas se rompem.A apar\u00eancia radiogr\u00e1fica do T.O.E.C. \u00e9 de uma \u00e1rea radiol\u00facida irregular, contendo massas radiopacas de tamanhos vari\u00e1veis. Essas massas tendem a estar localizadas junto \u00e0 coroa de um dente n\u00e3o erupcionado. Na periferia da les\u00e3o h\u00e1, muitas vezes, uma zona radiol\u00facida, que pode estar ou n\u00e3o claramente demarcada no osso normal. Histologicamente, o tumor de Pindborg \u00e9 composto de c\u00e9lulas epiteliais poli\u00e9dricas, algumas vezes com proeminentes pontes intercelulares (tonofibrilas), arranjadas em camadas ou cord\u00f5es em um estroma fibroso que pode mostrar altera\u00e7\u00f5es degenerativas. ","id":444786,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 29 a 33 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (Tumor de Pindborg) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3qu5cxz (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Tumor Odontog\u00eanico Epitelial Calcificante (T.O.E.C.), tamb\u00e9m chamado tumor de Pindborg, tem sido encontrado com uma frequ\u00eancia constante nas 4 d\u00e9cadas entre os 20 e 60 anos de idade do paciente. Em 2\/3 dos casos, a mand\u00edbula \u00e9 afetada, e, em 1\/3, a maxila \u00e9 afetada. A maioria das les\u00f5es est\u00e1 localizada na regi\u00e3o pr\u00e9-molar e muitas delas est\u00e3o associadas com a coroa de um dente n\u00e3o erupcionado. O tumor pode tamb\u00e9m ocorrer fora do osso em \u00e1reas de inser\u00e7\u00e3o dos dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O T.O.E.C. \u00e9 um neoplasma epitelial localmente invasivo, caracterizado pelo desenvolvimento de estruturas, provavelmente de natureza amil\u00f3idea, que pode se calcificar e ser liberado quando as c\u00e9lulas se rompem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A apar\u00eancia radiogr\u00e1fica do T.O.E.C. \u00e9 de uma \u00e1rea radiol\u00facida irregular, contendo massas radiopacas de tamanhos vari\u00e1veis. Essas massas tendem a estar localizadas junto \u00e0 coroa de um dente n\u00e3o erupcionado. Na periferia da les\u00e3o h\u00e1, muitas vezes, uma zona radiol\u00facida, que pode estar ou n\u00e3o claramente demarcada no osso normal. Histologicamente, o tumor de Pindborg \u00e9 composto de c\u00e9lulas epiteliais poli\u00e9dricas, algumas vezes com proeminentes pontes intercelulares (tonofibrilas), arranjadas em camadas ou cord\u00f5es em um estroma fibroso que pode mostrar altera\u00e7\u00f5es degenerativas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1614564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Os exames laboratoriais fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que, na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es loco-regionais.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1614574,"hashId":"e0d55175b22d120d6f047fd7919768f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os exames laboratoriais fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que, na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es loco-regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6066634,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6066634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6066635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6066636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6066637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS Por JARDIM et al. (adaptado). As infec\u00e7\u00f5es agudas buco-maxilo-faciais t\u00eam grande import\u00e2ncia, tanto por sua alta casu\u00edstica como pelo risco de complica\u00e7\u00f5es, que, embora pouco frequentes, podem levar o paciente ao \u00f3bito.Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade, al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es locoregionais. Nessa avalia\u00e7\u00e3o, deve ser apurada a hist\u00f3ria pregressa e familiar do paciente, o tempo de evolu\u00e7\u00e3o da entidade m\u00f3rbida e os poss\u00edveis tratamentos pr\u00e9vios. Na avalia\u00e7\u00e3o loco-regional, devem ser observados os sinais e sintomas presentes: trismo, tumefa\u00e7\u00e3o, f\u00edstulas, \u00e1reas de cole\u00e7\u00e3o purulenta, comprometimento das vias a\u00e9reas, disfagia e outros problemas. Al\u00e9m dos exames cl\u00ednicos, exames complementares por imagem e laboratoriais devem ser feitos, visto a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o pormenorizada do quadro cl\u00ednico do paciente. Os exames radiogr\u00e1ficos como periapicais, panor\u00e2micos dos maxilares, al\u00e9m de Rx de t\u00f3rax para avalia\u00e7\u00e3o pulmonar ou Rx perfil cervical para avalia\u00e7\u00e3o de edema cervical se mostram importantes, sobretudo para o diagn\u00f3stico do envolvimento dos espa\u00e7os mais profundos que podem ser acometidos. Al\u00e9m desses exames simples, pode ser \u00fatil a solicita\u00e7\u00e3o de tomografia computadorizada, quando h\u00e1 suspeitas de comprometimento intracerebral, como nos casos de flegm\u00f5es de origem dent\u00e1ria. Os exames laboratoriais nos fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente. A partir desses exames, devem ser avaliadas as taxas de gl\u00f3bulos brancos, a s\u00e9rie vermelha, a glicemia, a urina Tipo I, a ureia e a creatinina, pois suas altera\u00e7\u00f5es influenciam diretamente na terap\u00eautica a ser institu\u00edda. Esses procedimentos podem evitar que erros de diagn\u00f3stico e tratamentos incorretos ou iniciados tardiamente possam permitir que a infec\u00e7\u00e3o se alastre pelos espa\u00e7os anat\u00f4micos adjacentes, agravando o decurso cl\u00ednico do paciente. O sucesso do tratamento de infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas que acometem m\u00faltiplos espa\u00e7os envolve a identifica\u00e7\u00e3o do curso da infec\u00e7\u00e3o, dos espa\u00e7os anat\u00f4micos, dos microrganismos predominantes que s\u00e3o encontrados durante os v\u00e1rios est\u00e1gios da infec\u00e7\u00e3o, do impacto do processo infeccioso no sistema de defesa, da habilidade para usar e interpretar exames laboratoriais e imageol\u00f3gicos do entendimento da antibioticoterapia contempor\u00e2nea e dos cuidados de suporte. (Revista Odontol\u00f3gica de Ara\u00e7atuba, v.32, n.1, p. 40-43, Janeiro\/Junho, 2011. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/37yvwhq).","id":444791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por JARDIM et al. (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es agudas buco-maxilo-faciais t\u00eam grande import\u00e2ncia, tanto por sua alta casu\u00edstica como pelo risco de complica\u00e7\u00f5es, que, embora pouco frequentes, podem levar o paciente ao \u00f3bito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade, al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es locoregionais. Nessa avalia\u00e7\u00e3o, deve ser apurada a hist\u00f3ria pregressa e familiar do paciente, o tempo de evolu\u00e7\u00e3o da entidade m\u00f3rbida e os poss\u00edveis tratamentos pr\u00e9vios. Na avalia\u00e7\u00e3o loco-regional, devem ser observados os sinais e sintomas presentes: trismo, tumefa\u00e7\u00e3o, f\u00edstulas, \u00e1reas de cole\u00e7\u00e3o purulenta, comprometimento das vias a\u00e9reas, disfagia e outros problemas. Al\u00e9m dos exames cl\u00ednicos, exames complementares por imagem e laboratoriais devem ser feitos, visto a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o pormenorizada do quadro cl\u00ednico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames radiogr\u00e1ficos como periapicais, panor\u00e2micos dos maxilares, al\u00e9m de Rx de t\u00f3rax para avalia\u00e7\u00e3o pulmonar ou Rx perfil cervical para avalia\u00e7\u00e3o de edema cervical se mostram importantes, sobretudo para o diagn\u00f3stico do envolvimento dos espa\u00e7os mais profundos que podem ser acometidos. Al\u00e9m desses exames simples, pode ser \u00fatil a solicita\u00e7\u00e3o de tomografia computadorizada, quando h\u00e1 suspeitas de comprometimento intracerebral, como nos casos de flegm\u00f5es de origem dent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais nos fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente. A partir desses exames, devem ser avaliadas as taxas de gl\u00f3bulos brancos, a s\u00e9rie vermelha, a glicemia, a urina Tipo I, a ureia e a creatinina, pois suas altera\u00e7\u00f5es influenciam diretamente na terap\u00eautica a ser institu\u00edda. Esses procedimentos podem evitar que erros de diagn\u00f3stico e tratamentos incorretos ou iniciados tardiamente possam permitir que a infec\u00e7\u00e3o se alastre pelos espa\u00e7os anat\u00f4micos adjacentes, agravando o decurso cl\u00ednico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sucesso do tratamento de infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas que acometem m\u00faltiplos espa\u00e7os envolve a identifica\u00e7\u00e3o do curso da infec\u00e7\u00e3o, dos espa\u00e7os anat\u00f4micos, dos microrganismos predominantes que s\u00e3o encontrados durante os v\u00e1rios est\u00e1gios da infec\u00e7\u00e3o, do impacto do processo infeccioso no sistema de defesa, da habilidade para usar e interpretar exames laboratoriais e imageol\u00f3gicos do entendimento da antibioticoterapia contempor\u00e2nea e dos cuidados de suporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Odontol\u00f3gica de Ara\u00e7atuba, v.32, n.1, p. 40-43, Janeiro\/Junho, 2011. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/37yvwhq).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1614574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que os exames radiogr\u00e1ficos \u2013 como os periapicais e os panor\u00e2micos dos maxilares \u2013 contribuem para a avalia\u00e7\u00e3o do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que avaliar as taxas de gl\u00f3bulos brancos e a glicemia do paciente s\u00e3o medidas ineficazes, pois n\u00e3o contribuem para a terap\u00eautica a ser institu\u00edda para o paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilofacial. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1614581,"hashId":"fbbec8728a87a7591a74352b5a9fd08d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que os exames radiogr\u00e1ficos \u2013 como os periapicais e os panor\u00e2micos dos maxilares \u2013 contribuem para a avalia\u00e7\u00e3o do paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilo-facial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que avaliar as taxas de gl\u00f3bulos brancos e a glicemia do paciente s\u00e3o medidas ineficazes, pois n\u00e3o contribuem para a terap\u00eautica a ser institu\u00edda para o paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda buco-maxilofacial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6066663,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6066662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6066663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6066664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6066665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS Por JARDIM et al. (adaptado). As infec\u00e7\u00f5es agudas buco-maxilo-faciais t\u00eam grande import\u00e2ncia, tanto por sua alta casu\u00edstica como pelo risco de complica\u00e7\u00f5es, que, embora pouco frequentes, podem levar o paciente ao \u00f3bito.Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade, al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es locoregionais. Nessa avalia\u00e7\u00e3o, deve ser apurada a hist\u00f3ria pregressa e familiar do paciente, o tempo de evolu\u00e7\u00e3o da entidade m\u00f3rbida e os poss\u00edveis tratamentos pr\u00e9vios. Na avalia\u00e7\u00e3o loco-regional, devem ser observados os sinais e sintomas presentes: trismo, tumefa\u00e7\u00e3o, f\u00edstulas, \u00e1reas de cole\u00e7\u00e3o purulenta, comprometimento das vias a\u00e9reas, disfagia e outros problemas. Al\u00e9m dos exames cl\u00ednicos, exames complementares por imagem e laboratoriais devem ser feitos, visto a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o pormenorizada do quadro cl\u00ednico do paciente. Os exames radiogr\u00e1ficos como periapicais, panor\u00e2micos dos maxilares, al\u00e9m de Rx de t\u00f3rax para avalia\u00e7\u00e3o pulmonar ou Rx perfil cervical para avalia\u00e7\u00e3o de edema cervical se mostram importantes, sobretudo para o diagn\u00f3stico do envolvimento dos espa\u00e7os mais profundos que podem ser acometidos. Al\u00e9m desses exames simples, pode ser \u00fatil a solicita\u00e7\u00e3o de tomografia computadorizada, quando h\u00e1 suspeitas de comprometimento intracerebral, como nos casos de flegm\u00f5es de origem dent\u00e1ria. Os exames laboratoriais nos fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente. A partir desses exames, devem ser avaliadas as taxas de gl\u00f3bulos brancos, a s\u00e9rie vermelha, a glicemia, a urina Tipo I, a ureia e a creatinina, pois suas altera\u00e7\u00f5es influenciam diretamente na terap\u00eautica a ser institu\u00edda. Esses procedimentos podem evitar que erros de diagn\u00f3stico e tratamentos incorretos ou iniciados tardiamente possam permitir que a infec\u00e7\u00e3o se alastre pelos espa\u00e7os anat\u00f4micos adjacentes, agravando o decurso cl\u00ednico do paciente. O sucesso do tratamento de infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas que acometem m\u00faltiplos espa\u00e7os envolve a identifica\u00e7\u00e3o do curso da infec\u00e7\u00e3o, dos espa\u00e7os anat\u00f4micos, dos microrganismos predominantes que s\u00e3o encontrados durante os v\u00e1rios est\u00e1gios da infec\u00e7\u00e3o, do impacto do processo infeccioso no sistema de defesa, da habilidade para usar e interpretar exames laboratoriais e imageol\u00f3gicos do entendimento da antibioticoterapia contempor\u00e2nea e dos cuidados de suporte. (Revista Odontol\u00f3gica de Ara\u00e7atuba, v.32, n.1, p. 40-43, Janeiro\/Junho, 2011. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/37yvwhq).","id":444791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>INFEC\u00c7\u00d5ES ODONTOG\u00caNICAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por JARDIM et al. (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es agudas buco-maxilo-faciais t\u00eam grande import\u00e2ncia, tanto por sua alta casu\u00edstica como pelo risco de complica\u00e7\u00f5es, que, embora pouco frequentes, podem levar o paciente ao \u00f3bito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, deve ser observado o seu estado geral de sa\u00fade, al\u00e9m de suas afec\u00e7\u00f5es locoregionais. Nessa avalia\u00e7\u00e3o, deve ser apurada a hist\u00f3ria pregressa e familiar do paciente, o tempo de evolu\u00e7\u00e3o da entidade m\u00f3rbida e os poss\u00edveis tratamentos pr\u00e9vios. Na avalia\u00e7\u00e3o loco-regional, devem ser observados os sinais e sintomas presentes: trismo, tumefa\u00e7\u00e3o, f\u00edstulas, \u00e1reas de cole\u00e7\u00e3o purulenta, comprometimento das vias a\u00e9reas, disfagia e outros problemas. Al\u00e9m dos exames cl\u00ednicos, exames complementares por imagem e laboratoriais devem ser feitos, visto a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o pormenorizada do quadro cl\u00ednico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames radiogr\u00e1ficos como periapicais, panor\u00e2micos dos maxilares, al\u00e9m de Rx de t\u00f3rax para avalia\u00e7\u00e3o pulmonar ou Rx perfil cervical para avalia\u00e7\u00e3o de edema cervical se mostram importantes, sobretudo para o diagn\u00f3stico do envolvimento dos espa\u00e7os mais profundos que podem ser acometidos. Al\u00e9m desses exames simples, pode ser \u00fatil a solicita\u00e7\u00e3o de tomografia computadorizada, quando h\u00e1 suspeitas de comprometimento intracerebral, como nos casos de flegm\u00f5es de origem dent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais nos fornecem uma ideia do comprometimento sist\u00eamico do paciente. A partir desses exames, devem ser avaliadas as taxas de gl\u00f3bulos brancos, a s\u00e9rie vermelha, a glicemia, a urina Tipo I, a ureia e a creatinina, pois suas altera\u00e7\u00f5es influenciam diretamente na terap\u00eautica a ser institu\u00edda. Esses procedimentos podem evitar que erros de diagn\u00f3stico e tratamentos incorretos ou iniciados tardiamente possam permitir que a infec\u00e7\u00e3o se alastre pelos espa\u00e7os anat\u00f4micos adjacentes, agravando o decurso cl\u00ednico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sucesso do tratamento de infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas que acometem m\u00faltiplos espa\u00e7os envolve a identifica\u00e7\u00e3o do curso da infec\u00e7\u00e3o, dos espa\u00e7os anat\u00f4micos, dos microrganismos predominantes que s\u00e3o encontrados durante os v\u00e1rios est\u00e1gios da infec\u00e7\u00e3o, do impacto do processo infeccioso no sistema de defesa, da habilidade para usar e interpretar exames laboratoriais e imageol\u00f3gicos do entendimento da antibioticoterapia contempor\u00e2nea e dos cuidados de suporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Odontol\u00f3gica de Ara\u00e7atuba, v.32, n.1, p. 40-43, Janeiro\/Junho, 2011. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/37yvwhq).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1614581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Complexo da esclerose tuberosa' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto menciona que as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 nunca ocorrem em mais de um indiv\u00edduo na mesma fam\u00edlia. II. O complexo esclerose tuberosa \u00e9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618580,"hashId":"5a4d22892b34db8f682d0a720690cf47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Complexo da esclerose tuberosa' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto menciona que as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 nunca ocorrem em mais de um indiv\u00edduo na mesma fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O complexo esclerose tuberosa \u00e9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6081924,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6081922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6081923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6081924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6081925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 Complexo da esclerose tuberosa Por CUNHA et al. (trecho de artigo adaptado). O complexo esclerose tuberosa (TSC) \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico raro caracterizado pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos tumores benignos em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas, como c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, olhos, f\u00edgado e pele. \u00c9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, genes que codificam hamartina e tuberina, respectivamente. O complexo hamartina-tuberina regula o crescimento e a prolifera\u00e7\u00e3o celular por meio da inibi\u00e7\u00e3o da prote\u00edna alvo da rapamicina em mam\u00edferos (mTOR). Muta\u00e7\u00f5es nesses genes resultam na ativa\u00e7\u00e3o da mTOR, levando \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e ao desenvolvimento de hamartomas em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os (23). A incid\u00eancia estimada dessas muta\u00e7\u00f5es em nascidos vivos varia de 1:5.000 a 1:10.000 (24,25). O padr\u00e3o de heran\u00e7a dessa muta\u00e7\u00e3o \u00e9 autoss\u00f4mico dominante, com penetr\u00e2ncia quase completa. A preval\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 \u00e9 semelhante nos casos familiares, enquanto as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o mais frequentes em casos espor\u00e1dicos. Em 10-15% dos casos, a muta\u00e7\u00e3o em TSC2 e TSC1 n\u00e3o \u00e9 identificada, principalmente quando ocorre em regi\u00f5es n\u00e3o codificadoras ou por conta de mosaicismo (23,25). H\u00e1 uma grande variedade de fen\u00f3tipos de TSC em termos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, idade de in\u00edcio e n\u00famero e gravidade das les\u00f5es. Embora nenhuma correla\u00e7\u00e3o gen\u00f3tipo-fen\u00f3tipo tenha sido estabelecida, muta\u00e7\u00f5es no TSC2 foram associadas a manifesta\u00e7\u00f5es mais graves (26). Achados neurol\u00f3gicos, dermatol\u00f3gicos e renais figuram entre os mais comuns. Pacientes pedi\u00e1tricos e adultos apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles (23). O diagn\u00f3stico de TSC \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos. A presen\u00e7a de dois sinais principais ou um principal e dois menores \u00e9 necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico. A idade de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas varia. Rabdomiomas se desenvolvem durante a vida fetal, enquanto fibromas ungueais aparecem na adolesc\u00eancia e na idade adulta (23,25). Embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio para o diagn\u00f3stico, o teste molecular \u00e9 \u00fatil no aconselhamento gen\u00e9tico e para confirmar a suspeita de TSC em pacientes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Juntamente com o hist\u00f3rico cl\u00ednico e o exame dermatol\u00f3gico e neurol\u00f3gico cuidadoso, estudos de imagem podem ser indicados para identificar les\u00f5es e avaliar sua progress\u00e3o. Bi\u00f3psia renal pode ser necess\u00e1ria em alguns casos. (CUNHA, Mariana Faucz Munhoz da et al. Doen\u00e7as renais heredit\u00e1rias raras: um campo em evolu\u00e7\u00e3o na Nefrologia. Braz. J. Nephrol, S\u00e3o Paulo, v. 42, n. 2, p. 219-230, June 2020.) ","id":445285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Complexo da esclerose tuberosa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CUNHA et al. (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O complexo esclerose tuberosa (TSC) \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico raro caracterizado pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos tumores benignos em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas, como c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, olhos, f\u00edgado e pele. \u00c9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, genes que codificam hamartina e tuberina, respectivamente. O complexo hamartina-tuberina regula o crescimento e a prolifera\u00e7\u00e3o celular por meio da inibi\u00e7\u00e3o da prote\u00edna alvo da rapamicina em mam\u00edferos (mTOR). Muta\u00e7\u00f5es nesses genes resultam na ativa\u00e7\u00e3o da mTOR, levando \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e ao desenvolvimento de hamartomas em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os (23). A incid\u00eancia estimada dessas muta\u00e7\u00f5es em nascidos vivos varia de 1:5.000 a 1:10.000 (24,25). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de heran\u00e7a dessa muta\u00e7\u00e3o \u00e9 autoss\u00f4mico dominante, com penetr\u00e2ncia quase completa. A preval\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 \u00e9 semelhante nos casos familiares, enquanto as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o mais frequentes em casos espor\u00e1dicos. Em 10-15% dos casos, a muta\u00e7\u00e3o em TSC2 e TSC1 n\u00e3o \u00e9 identificada, principalmente quando ocorre em regi\u00f5es n\u00e3o codificadoras ou por conta de mosaicismo (23,25). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma grande variedade de fen\u00f3tipos de TSC em termos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, idade de in\u00edcio e n\u00famero e gravidade das les\u00f5es. Embora nenhuma correla\u00e7\u00e3o gen\u00f3tipo-fen\u00f3tipo tenha sido estabelecida, muta\u00e7\u00f5es no TSC2 foram associadas a manifesta\u00e7\u00f5es mais graves (26). Achados neurol\u00f3gicos, dermatol\u00f3gicos e renais figuram entre os mais comuns. Pacientes pedi\u00e1tricos e adultos apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles (23). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de TSC \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos. A presen\u00e7a de dois sinais principais ou um principal e dois menores \u00e9 necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico. A idade de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas varia. Rabdomiomas se desenvolvem durante a vida fetal, enquanto fibromas ungueais aparecem na adolesc\u00eancia e na idade adulta (23,25). Embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio para o diagn\u00f3stico, o teste molecular \u00e9 \u00fatil no aconselhamento gen\u00e9tico e para confirmar a suspeita de TSC em pacientes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Juntamente com o hist\u00f3rico cl\u00ednico e o exame dermatol\u00f3gico e neurol\u00f3gico cuidadoso, estudos de imagem podem ser indicados para identificar les\u00f5es e avaliar sua progress\u00e3o. Bi\u00f3psia renal pode ser necess\u00e1ria em alguns casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CUNHA, Mariana Faucz Munhoz da et al. Doen\u00e7as renais heredit\u00e1rias raras: um campo em evolu\u00e7\u00e3o na Nefrologia. Braz. J. Nephrol, S\u00e3o Paulo, v. 42, n. 2, p. 219-230, June 2020.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Complexo da esclerose tuberosa' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o praticamente inexistentes em casos espor\u00e1dicos, conforme mencionado pelo texto. II. Os pacientes pedi\u00e1tricos e adultos com TSC apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618596,"hashId":"c2ebf402499fc7ccad6cc423c4956ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Complexo da esclerose tuberosa' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o praticamente inexistentes em casos espor\u00e1dicos, conforme mencionado pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pacientes pedi\u00e1tricos e adultos com TSC apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6081984,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6081982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6081983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6081984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6081985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 Complexo da esclerose tuberosa Por CUNHA et al. (trecho de artigo adaptado). O complexo esclerose tuberosa (TSC) \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico raro caracterizado pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos tumores benignos em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas, como c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, olhos, f\u00edgado e pele. \u00c9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, genes que codificam hamartina e tuberina, respectivamente. O complexo hamartina-tuberina regula o crescimento e a prolifera\u00e7\u00e3o celular por meio da inibi\u00e7\u00e3o da prote\u00edna alvo da rapamicina em mam\u00edferos (mTOR). Muta\u00e7\u00f5es nesses genes resultam na ativa\u00e7\u00e3o da mTOR, levando \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e ao desenvolvimento de hamartomas em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os (23). A incid\u00eancia estimada dessas muta\u00e7\u00f5es em nascidos vivos varia de 1:5.000 a 1:10.000 (24,25). O padr\u00e3o de heran\u00e7a dessa muta\u00e7\u00e3o \u00e9 autoss\u00f4mico dominante, com penetr\u00e2ncia quase completa. A preval\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 \u00e9 semelhante nos casos familiares, enquanto as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o mais frequentes em casos espor\u00e1dicos. Em 10-15% dos casos, a muta\u00e7\u00e3o em TSC2 e TSC1 n\u00e3o \u00e9 identificada, principalmente quando ocorre em regi\u00f5es n\u00e3o codificadoras ou por conta de mosaicismo (23,25). H\u00e1 uma grande variedade de fen\u00f3tipos de TSC em termos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, idade de in\u00edcio e n\u00famero e gravidade das les\u00f5es. Embora nenhuma correla\u00e7\u00e3o gen\u00f3tipo-fen\u00f3tipo tenha sido estabelecida, muta\u00e7\u00f5es no TSC2 foram associadas a manifesta\u00e7\u00f5es mais graves (26). Achados neurol\u00f3gicos, dermatol\u00f3gicos e renais figuram entre os mais comuns. Pacientes pedi\u00e1tricos e adultos apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles (23). O diagn\u00f3stico de TSC \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos. A presen\u00e7a de dois sinais principais ou um principal e dois menores \u00e9 necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico. A idade de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas varia. Rabdomiomas se desenvolvem durante a vida fetal, enquanto fibromas ungueais aparecem na adolesc\u00eancia e na idade adulta (23,25). Embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio para o diagn\u00f3stico, o teste molecular \u00e9 \u00fatil no aconselhamento gen\u00e9tico e para confirmar a suspeita de TSC em pacientes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Juntamente com o hist\u00f3rico cl\u00ednico e o exame dermatol\u00f3gico e neurol\u00f3gico cuidadoso, estudos de imagem podem ser indicados para identificar les\u00f5es e avaliar sua progress\u00e3o. Bi\u00f3psia renal pode ser necess\u00e1ria em alguns casos. (CUNHA, Mariana Faucz Munhoz da et al. Doen\u00e7as renais heredit\u00e1rias raras: um campo em evolu\u00e7\u00e3o na Nefrologia. Braz. J. Nephrol, S\u00e3o Paulo, v. 42, n. 2, p. 219-230, June 2020.) ","id":445285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Complexo da esclerose tuberosa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CUNHA et al. (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O complexo esclerose tuberosa (TSC) \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico raro caracterizado pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos tumores benignos em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas, como c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, olhos, f\u00edgado e pele. \u00c9 causado por muta\u00e7\u00f5es no TSC1, localizado no cromossomo 9, ou no TSC2, localizado no cromossomo 16, genes que codificam hamartina e tuberina, respectivamente. O complexo hamartina-tuberina regula o crescimento e a prolifera\u00e7\u00e3o celular por meio da inibi\u00e7\u00e3o da prote\u00edna alvo da rapamicina em mam\u00edferos (mTOR). Muta\u00e7\u00f5es nesses genes resultam na ativa\u00e7\u00e3o da mTOR, levando \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e ao desenvolvimento de hamartomas em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os (23). A incid\u00eancia estimada dessas muta\u00e7\u00f5es em nascidos vivos varia de 1:5.000 a 1:10.000 (24,25). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de heran\u00e7a dessa muta\u00e7\u00e3o \u00e9 autoss\u00f4mico dominante, com penetr\u00e2ncia quase completa. A preval\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es em TSC2 e TSC1 \u00e9 semelhante nos casos familiares, enquanto as muta\u00e7\u00f5es em TSC2 s\u00e3o mais frequentes em casos espor\u00e1dicos. Em 10-15% dos casos, a muta\u00e7\u00e3o em TSC2 e TSC1 n\u00e3o \u00e9 identificada, principalmente quando ocorre em regi\u00f5es n\u00e3o codificadoras ou por conta de mosaicismo (23,25). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma grande variedade de fen\u00f3tipos de TSC em termos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, idade de in\u00edcio e n\u00famero e gravidade das les\u00f5es. Embora nenhuma correla\u00e7\u00e3o gen\u00f3tipo-fen\u00f3tipo tenha sido estabelecida, muta\u00e7\u00f5es no TSC2 foram associadas a manifesta\u00e7\u00f5es mais graves (26). Achados neurol\u00f3gicos, dermatol\u00f3gicos e renais figuram entre os mais comuns. Pacientes pedi\u00e1tricos e adultos apresentam risco aumentado de malignidade, particularmente no c\u00e9rebro, rins e partes moles (23). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de TSC \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos. A presen\u00e7a de dois sinais principais ou um principal e dois menores \u00e9 necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico. A idade de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas varia. Rabdomiomas se desenvolvem durante a vida fetal, enquanto fibromas ungueais aparecem na adolesc\u00eancia e na idade adulta (23,25). Embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio para o diagn\u00f3stico, o teste molecular \u00e9 \u00fatil no aconselhamento gen\u00e9tico e para confirmar a suspeita de TSC em pacientes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Juntamente com o hist\u00f3rico cl\u00ednico e o exame dermatol\u00f3gico e neurol\u00f3gico cuidadoso, estudos de imagem podem ser indicados para identificar les\u00f5es e avaliar sua progress\u00e3o. Bi\u00f3psia renal pode ser necess\u00e1ria em alguns casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CUNHA, Mariana Faucz Munhoz da et al. Doen\u00e7as renais heredit\u00e1rias raras: um campo em evolu\u00e7\u00e3o na Nefrologia. Braz. J. Nephrol, S\u00e3o Paulo, v. 42, n. 2, p. 219-230, June 2020.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618596","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A membrana plasm\u00e1tica participa ativamente do metabolismo celular, selecionando subst\u00e2ncias que podem entrar e sair da c\u00e9lula. II. O n\u00facleo celular representa a regi\u00e3o de comando das atividades celulares.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618634,"hashId":"1e27a02aa30d3ce671b19cb2183c3284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A membrana plasm\u00e1tica participa ativamente do metabolismo celular, selecionando subst\u00e2ncias que podem entrar e sair da c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00facleo celular representa a regi\u00e3o de comando das atividades celulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082161,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6082161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6082162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6082163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6082164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/1618634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Atrav\u00e9s da mitose, uma c\u00e9lula tem o seu n\u00famero de cromossomos reduzido pela metade. II. O citoplasma \u00e9 a por\u00e7\u00e3o mais volumosa da c\u00e9lula, onde s\u00e3o encontradas as organelas celulares. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618635,"hashId":"f8ad4e62b9f1f18995336abd065956d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atrav\u00e9s da mitose, uma c\u00e9lula tem o seu n\u00famero de cromossomos reduzido pela metade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O citoplasma \u00e9 a por\u00e7\u00e3o mais volumosa da c\u00e9lula, onde s\u00e3o encontradas as organelas celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082167,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6082165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6082166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6082167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6082168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"}],"slug":"biologia\/1618635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e n\u00e3o infecciosa que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. II. Na maioria dos infectados com tuberculose, os sinais e os sintomas mais frequentemente descritos s\u00e3o dores nas articula\u00e7\u00f5es e incha\u00e7o dos olhos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618655,"hashId":"9ea29b9a7b3d927e754976d52f6beca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e n\u00e3o infecciosa que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na maioria dos infectados com tuberculose, os sinais e os sintomas mais frequentemente descritos s\u00e3o dores nas articula\u00e7\u00f5es e incha\u00e7o dos olhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6082254,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6082251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6082252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6082253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6082254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O analg\u00e9sico de escolha para os pacientes com Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM), especialmente naqueles complicados com edema agudo do pulm\u00e3o, \u00e9 o sulfato de morfina, que deve ser administrado por via endovenosa, na dose de 2 a 4 mg, dilu\u00edda, podendo ser repetida em intervalos de 5 a 15 minutos. Na circunst\u00e2ncia espec\u00edfica de IAM de parede inferior, n\u00e3o deve ser feita analgesia com morfina e seus derivados, pelo grande potencial de ocasionar hipotens\u00e3o arterial grave e refrat\u00e1ria. II. As rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas s\u00e3o fen\u00f4menos de aumento da atividade da doen\u00e7a, com piora cl\u00ednica, que podem ocorrer de forma aguda, antes, durante ou ap\u00f3s o final do tratamento com a poliquimioterapia. Essas rea\u00e7\u00f5es resultam da inflama\u00e7\u00e3o aguda causada pela atua\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico do hospedeiro que ataca o bacilo, mais frequentes entre os pacientes multibacilares. III. A asma \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica, caracterizada por hiperresponsividade das vias a\u00e9reas superiores e por limita\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel ao fluxo a\u00e9reo, revers\u00edvel espontaneamente ou com tratamento. Essa doen\u00e7a inflamat\u00f3ria \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o determinada, exclusivamente, por fatores gen\u00e9ticos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618661,"hashId":"15090eab49c98bfd720f4a69b5e5f859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O analg\u00e9sico de escolha para os pacientes com Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM), especialmente naqueles complicados com edema agudo do pulm\u00e3o, \u00e9 o sulfato de morfina, que deve ser administrado por via endovenosa, na dose de 2 a 4 mg, dilu\u00edda, podendo ser repetida em intervalos de 5 a 15 minutos. Na circunst\u00e2ncia espec\u00edfica de IAM de parede inferior, n\u00e3o deve ser feita analgesia com morfina e seus derivados, pelo grande potencial de ocasionar hipotens\u00e3o arterial grave e refrat\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas s\u00e3o fen\u00f4menos de aumento da atividade da doen\u00e7a, com piora cl\u00ednica, que podem ocorrer de forma aguda, antes, durante ou ap\u00f3s o final do tratamento com a poliquimioterapia. Essas rea\u00e7\u00f5es resultam da inflama\u00e7\u00e3o aguda causada pela atua\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico do hospedeiro que ataca o bacilo, mais frequentes entre os pacientes multibacilares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A asma \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica, caracterizada por hiperresponsividade das vias a\u00e9reas superiores e por limita\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel ao fluxo a\u00e9reo, revers\u00edvel espontaneamente ou com tratamento. Essa doen\u00e7a inflamat\u00f3ria \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o determinada, exclusivamente, por fatores gen\u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082278,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com estrat\u00e9gia protetora na fase tardia da leptospirose consiste no uso de volumes correntes baixos (6 ml\/kg estimado pela f\u00f3rmula do ARDES-NET1) e press\u00e3o de plat\u00f4 &lt; 30 cm de \u00e1gua para reduzir o risco de barotrauma em pacientes com les\u00e3o pulmonar aguda e SARA. Manobras de recrutamento alveolar e incremento da PEEP s\u00e3o fundamentais nos casos com comprometimento respirat\u00f3rio grave, principalmente naqueles que evolu\u00edrem com potencial sangramento pulmonar. A PEEP inicial de 5 cm de \u00e1gua deve ser aumentada conforme a demanda e associada a medidas de recrutamento e de incremento da FiO2, visando manter a PaO2 &gt; 60 mmHg, a SatO2 &gt; 90% e a rela\u00e7\u00e3o PO2 \/FiO2 &gt; 200. II. Janela imunol\u00f3gica \u00e9 o intervalo de tempo decorrido entre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV at\u00e9 a primeira detec\u00e7\u00e3o de anticorpos antiHIV produzidos pelo sistema de defesa do organismo. III. A cardite \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais grave da febre reum\u00e1tica, pois \u00e9 a \u00fanica que pode deixar sequelas e acarretar \u00f3bito. Ela tende a aparecer em fase precoce e, mais frequentemente, \u00e9 diagnosticada nas tr\u00eas primeiras semanas da fase aguda. O acometimento do endoc\u00e1rdio (endocardite\/valvite) constitui a marca diagn\u00f3stica da cardite, envolvendo com maior frequ\u00eancia as v\u00e1lvulas mitral e a\u00f3rtica. Na fase aguda, a les\u00e3o mais frequente \u00e9 a regurgita\u00e7\u00e3o mitral, seguida pela regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica. Por outro lado, as estenoses valvares ocorrem mais tardiamente, na fase cr\u00f4nica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618698,"hashId":"e23931d40e78f0c5bba53f1938d2cbd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com estrat\u00e9gia protetora na fase tardia da leptospirose consiste no uso de volumes correntes baixos (6 ml\/kg estimado pela f\u00f3rmula do ARDES-NET1) e press\u00e3o de plat\u00f4 &lt; 30 cm de \u00e1gua para reduzir o risco de barotrauma em pacientes com les\u00e3o pulmonar aguda e SARA. Manobras de recrutamento alveolar e incremento da PEEP s\u00e3o fundamentais nos casos com comprometimento respirat\u00f3rio grave, principalmente naqueles que evolu\u00edrem com potencial sangramento pulmonar. A PEEP inicial de 5 cm de \u00e1gua deve ser aumentada conforme a demanda e associada a medidas de recrutamento e de incremento da FiO2, visando manter a PaO2 &gt; 60 mmHg, a SatO2 &gt; 90% e a rela\u00e7\u00e3o PO2 \/FiO2 &gt; 200. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Janela imunol\u00f3gica \u00e9 o intervalo de tempo decorrido entre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV at\u00e9 a primeira detec\u00e7\u00e3o de anticorpos antiHIV produzidos pelo sistema de defesa do organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cardite \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais grave da febre reum\u00e1tica, pois \u00e9 a \u00fanica que pode deixar sequelas e acarretar \u00f3bito. Ela tende a aparecer em fase precoce e, mais frequentemente, \u00e9 diagnosticada nas tr\u00eas primeiras semanas da fase aguda. O acometimento do endoc\u00e1rdio (endocardite\/valvite) constitui a marca diagn\u00f3stica da cardite, envolvendo com maior frequ\u00eancia as v\u00e1lvulas mitral e a\u00f3rtica. Na fase aguda, a les\u00e3o mais frequente \u00e9 a regurgita\u00e7\u00e3o mitral, seguida pela regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica. Por outro lado, as estenoses valvares ocorrem mais tardiamente, na fase cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082455,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A AIDS \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus HIV, que ataca as c\u00e9lulas respons\u00e1veis pela defesa do organismo, deixando a pessoa mais vulner\u00e1vel a doen\u00e7as oportunistas. II. A insufici\u00eancia card\u00edaca \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica simples, de car\u00e1ter n\u00e3o sist\u00eamico, definida como disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca, que ocasiona adequado suprimento sangu\u00edneo para atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, na presen\u00e7a de retorno venoso anormal, ou faz\u00ea-lo somente com baixas press\u00f5es de enchimento. III. Nos pacientes cr\u00edticos, a infus\u00e3o endovenosa cont\u00ednua de insulina \u00e9 o m\u00e9todo mais aceito de tratamento para a hiperglicemia no ambiente hospitalar. Por\u00e9m, ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, deve-se proceder \u00e0 transi\u00e7\u00e3o do esquema de insulina endovenosa para a via subcut\u00e2nea, utilizando-se o equivalente a 60 a 80% da dose total infundida nas \u00faltimas 6 horas de infus\u00e3o, preferencialmente da noite, quando o paciente n\u00e3o se alimentou, e multiplicar por 4, para o c\u00e1lculo da dose di\u00e1ria total de insulina (DDTI). A bomba de infus\u00e3o endovenosa de insulina deve ser desligada somente ap\u00f3s o per\u00edodo de 2 a 4 horas do in\u00edcio da aplica\u00e7\u00e3o de insulina basal, a fim de evitar o rebote hiperglic\u00eamico decorrente da suspens\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o endovenosa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618702,"hashId":"318822cf987ff44247851150c777d739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A AIDS \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus HIV, que ataca as c\u00e9lulas respons\u00e1veis pela defesa do organismo, deixando a pessoa mais vulner\u00e1vel a doen\u00e7as oportunistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A insufici\u00eancia card\u00edaca \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica simples, de car\u00e1ter n\u00e3o sist\u00eamico, definida como disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca, que ocasiona adequado suprimento sangu\u00edneo para atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, na presen\u00e7a de retorno venoso anormal, ou faz\u00ea-lo somente com baixas press\u00f5es de enchimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos pacientes cr\u00edticos, a infus\u00e3o endovenosa cont\u00ednua de insulina \u00e9 o m\u00e9todo mais aceito de tratamento para a hiperglicemia no ambiente hospitalar. Por\u00e9m, ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, deve-se proceder \u00e0 transi\u00e7\u00e3o do esquema de insulina endovenosa para a via subcut\u00e2nea, utilizando-se o equivalente a 60 a 80% da dose total infundida nas \u00faltimas 6 horas de infus\u00e3o, preferencialmente da noite, quando o paciente n\u00e3o se alimentou, e multiplicar por 4, para o c\u00e1lculo da dose di\u00e1ria total de insulina (DDTI). A bomba de infus\u00e3o endovenosa de insulina deve ser desligada somente ap\u00f3s o per\u00edodo de 2 a 4 horas do in\u00edcio da aplica\u00e7\u00e3o de insulina basal, a fim de evitar o rebote hiperglic\u00eamico decorrente da suspens\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o endovenosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082472,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6082470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6082471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6082473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Norma regulamentadora n\u00b0 17","oab":false,"nome":"Norma regulamentadora n\u00b0 17","pai":405812,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405840,"slug":"enfermagem-norma-regulamentadora-n-17"}],"slug":"enfermagem\/1618702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618703,"hashId":"31b7caf7fad54bc2bf320780735b7d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6082475,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 recomend\u00e1vel que os servidores procurem sempre manter uma conduta distante dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da moral.","id":6082474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 recomend\u00e1vel que os servidores procurem sempre manter uma conduta distante dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o valores que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. O servidor deve, tamb\u00e9m, estimular esse comportamento entre seus pares. ","id":6082475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o valores que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. O servidor deve, tamb\u00e9m, estimular esse comportamento entre seus pares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o p\u00fablico externo \u00e9 o conjunto de indiv\u00edduos que possuem algum tipo de v\u00ednculo de trabalho com a institui\u00e7\u00e3o. ","id":6082476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o p\u00fablico externo \u00e9 o conjunto de indiv\u00edduos que possuem algum tipo de v\u00ednculo de trabalho com a institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve manifestar respeito ou cordialidade ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os.","id":6082477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve manifestar respeito ou cordialidade ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1618703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o v\u00edrus da hepatite B, considere as seguintes afirmativas: 1. As vias parenteral e sexual s\u00e3o altamente efetivas para a transmiss\u00e3o. 2. O v\u00edrus \u00e9 est\u00e1vel em superf\u00edcies inanimadas e pode persistir vi\u00e1vel no meio ambiente por cerca de setenta dias sem perder sua infectividade. 3. O v\u00edrus da hepatite B (VHB) \u00e9 pass\u00edvel de infec\u00e7\u00e3o quando localizado em soro, s\u00eamen, secre\u00e7\u00e3o vaginal, exsudatos, serosas e liquor. 4. O risco de infec\u00e7\u00e3o por contato com saliva, urina, fezes, l\u00e1grima, suor e bile \u00e9 alto. 5. Apesar de o v\u00edrus ser detectado em leite materno, a transmiss\u00e3o pela amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o se mostra efetiva. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628599,"hashId":"a2c9f779b1fa04d12007fb3211487f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o v\u00edrus da hepatite B, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As vias parenteral e sexual s\u00e3o altamente efetivas para a transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O v\u00edrus \u00e9 est\u00e1vel em superf\u00edcies inanimadas e pode persistir vi\u00e1vel no meio ambiente por cerca de setenta dias sem perder sua infectividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O v\u00edrus da hepatite B (VHB) \u00e9 pass\u00edvel de infec\u00e7\u00e3o quando localizado em soro, s\u00eamen, secre\u00e7\u00e3o vaginal, exsudatos, serosas e liquor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O risco de infec\u00e7\u00e3o por contato com saliva, urina, fezes, l\u00e1grima, suor e bile \u00e9 alto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Apesar de o v\u00edrus ser detectado em leite materno, a transmiss\u00e3o pela amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o se mostra efetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123078,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628599","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tumores hep\u00e1ticos benignos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628602,"hashId":"67f8d21bfda6305031724012e0474399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tumores hep\u00e1ticos benignos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123094,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de anticoncepcionais hormonais orais ou outras terapias hormonais est\u00e1 contraindicado em pacientes com hemangiomas.","id":6123090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de anticoncepcionais hormonais orais ou outras terapias hormonais est\u00e1 contraindicado em pacientes com hemangiomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ultrassonografia, os tr\u00eas tipos de tumores benignos (hemangiomas, hiperplasia nodular focal e adenomas) t\u00eam sinais hipoecoicos.","id":6123091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ultrassonografia, os tr\u00eas tipos de tumores benignos (hemangiomas, hiperplasia nodular focal e adenomas) t\u00eam sinais hipoecoicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na tomografia computadorizada de abdome, a hiperplasia nodular focal apresenta fase de capta\u00e7\u00e3o arterial intensa e os adenomas apresentam fase venosa retardada.","id":6123092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tomografia computadorizada de abdome, a hiperplasia nodular focal apresenta fase de capta\u00e7\u00e3o arterial intensa e os adenomas apresentam fase venosa retardada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos hemangiomas, os exames de imagem n\u00e3o s\u00e3o suficientes para diagn\u00f3stico, portanto a bi\u00f3psia hep\u00e1tica percut\u00e2nea deve ser indicada de imediato.","id":6123093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos hemangiomas, os exames de imagem n\u00e3o s\u00e3o suficientes para diagn\u00f3stico, portanto a bi\u00f3psia hep\u00e1tica percut\u00e2nea deve ser indicada de imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece influenciar a evolu\u00e7\u00e3o de hemangiomas ou da hiperplasia nodular focal, mas pode desencadear aumento no volume do adenoma hep\u00e1tico.","id":6123094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece influenciar a evolu\u00e7\u00e3o de hemangiomas ou da hiperplasia nodular focal, mas pode desencadear aumento no volume do adenoma hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 54 anos, sexo masculino, portador de cirrose por v\u00edrus da hepatite C + \u00e1lcool, procura a emerg\u00eancia do hospital com dor abdominal, febre, astenia e queda do estado geral. Em uso domiciliar di\u00e1rio de furosemida 60 mg, espironolactona 200 mg e lactulona 10 mL 3x ao dia. Exames s\u00e9ricos realizados no pronto-socorro: hemoglobina 10,1 g\/dL (normal: 12-16 g\/dL), leuc\u00f3citos 18.050\/mm3 (normal: 4.200-10.200\/mm3), plaquetas 66.000\/mm3 (normal: 150.000-450.000\/mm3), ureia 92 mg\/dL (normal: 16-40 mg\/dL), creatinina: 2,8 mg\/dL (normal: 0,6-1,2 g\/dL) [resultado da creatinina da semana anterior de 1,3 mg\/dL], s\u00f3dio 131 mEq\/L (normal: 135-145 mEq\/L), pot\u00e1ssio 3,6 mEq\/L (normal: 3,5-5,0 mEq\/L), bilirrubinas totais: 2,3 mg\/dL (normal: 0,2-1,1 mg\/dL), albumina 3,1 g\/dL (normal:3,5-4,7 g\/dL), RNI 1,5 (normal: 0,8-1,0), lactato desidrogenase: 168 UI\/L (normal: 115-225 UI\/L).De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de ICA-AKI (International Club of Ascites \u2013 Acute Kidney Injury) de 2015, o estadiamento da les\u00e3o renal aguda desse paciente \u00e9:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628609,"hashId":"977e924698d06d3b80f96704860e1979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 54 anos, sexo masculino, portador de cirrose por v\u00edrus da hepatite C + \u00e1lcool, procura a emerg\u00eancia do hospital com dor abdominal, febre, astenia e queda do estado geral. Em uso domiciliar di\u00e1rio de furosemida 60 mg, espironolactona 200 mg e lactulona 10 mL 3x ao dia. Exames s\u00e9ricos realizados no pronto-socorro: hemoglobina 10,1 g\/dL (normal: 12-16 g\/dL), leuc\u00f3citos 18.050\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (normal: 4.200-10.200\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>), plaquetas 66.000\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (normal: 150.000-450.000\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>), ureia 92 mg\/dL (normal: 16-40 mg\/dL), creatinina: 2,8 mg\/dL (normal: 0,6-1,2 g\/dL) [resultado da creatinina da semana anterior de 1,3 mg\/dL], s\u00f3dio 131 mEq\/L (normal: 135-145 mEq\/L), pot\u00e1ssio 3,6 mEq\/L (normal: 3,5-5,0 mEq\/L), bilirrubinas totais: 2,3 mg\/dL (normal: 0,2-1,1 mg\/dL), albumina 3,1 g\/dL (normal:3,5-4,7 g\/dL), RNI 1,5 (normal: 0,8-1,0), lactato desidrogenase: 168 UI\/L (normal: 115-225 UI\/L).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de ICA-AKI (<em>International Club of Ascites \u2013 Acute Kidney Injury<\/em>) de 2015, o estadiamento da les\u00e3o renal aguda desse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":6123127,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1a.","id":6123125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1b.","id":6123126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":6123127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":6123128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":6123129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 64 anos, sexo feminino, vem ao consult\u00f3rio com queixa de diarreia h\u00e1 14 meses, com piora progressiva nos \u00faltimos 50 dias. Refere entre 8 e 11 epis\u00f3dios por dia, com fezes l\u00edquidas, sem sangue ou muco. Refere alguns eventos nos quais sua face fica muito avermelhada, acompanhados de tontura e \u201cquase desmaio\u201d. Num desses epis\u00f3dios, teria ido a um hospital, onde foi constatado que ela estava com \u201cpress\u00e3o baixa\u201d. Tem antecedente de hipertens\u00e3o bem controlada com losartana 50 mg isoladamente. Nega outras doen\u00e7as. Nega tabagismo, etilismo ou drogadi\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: corada, eupneica e em bom estado geral e nutricional. Ausculta pulmonar normal, ausculta card\u00edaca com sopro diast\u00f3lico em foco tric\u00faspide. Exame abdominal com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos aumentados, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Os exames complementares para confirmar o diagn\u00f3stico s\u00e3o:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628612,"hashId":"2f9fd3f20f11de11fa3ffe2d556faba6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 64 anos, sexo feminino, vem ao consult\u00f3rio com queixa de diarreia h\u00e1 14 meses, com piora progressiva nos \u00faltimos 50 dias. Refere entre 8 e 11 epis\u00f3dios por dia, com fezes l\u00edquidas, sem sangue ou muco. Refere alguns eventos nos quais sua face fica muito avermelhada, acompanhados de tontura e \u201cquase desmaio\u201d. Num desses epis\u00f3dios, teria ido a um hospital, onde foi constatado que ela estava com \u201cpress\u00e3o baixa\u201d. Tem antecedente de hipertens\u00e3o bem controlada com losartana 50 mg isoladamente. Nega outras doen\u00e7as. Nega tabagismo, etilismo ou drogadi\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: corada, eupneica e em bom estado geral e nutricional. Ausculta pulmonar normal, ausculta card\u00edaca com sopro diast\u00f3lico em foco tric\u00faspide. Exame abdominal com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos aumentados, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Os exames complementares para confirmar o diagn\u00f3stico s\u00e3o:<\/p>","resposta":6123142,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o de gordura nas fezes e dosagem de enzimas pancre\u00e1ticas.","id":6123140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">balan\u00e7o de gordura nas fezes e dosagem de enzimas pancre\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colonoscopia longa e bi\u00f3psia de mucosa intestinal.","id":6123141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colonoscopia longa e bi\u00f3psia de mucosa intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de \u00e1cido 5-hidroxi-indolac\u00e9tico (5-HIAA) urin\u00e1rio e tomografia de abdome total.","id":6123142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de \u00e1cido 5-hidroxi-indolac\u00e9tico (5-HIAA) urin\u00e1rio e tomografia de abdome total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de catecolaminas urin\u00e1rias e colonoscopia virtual.","id":6123143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de catecolaminas urin\u00e1rias e colonoscopia virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dosagem de catecolaminas s\u00e9ricas e tomografia de abdome total.","id":6123144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de catecolaminas s\u00e9ricas e tomografia de abdome total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 45 anos, sexo masculino, conta hist\u00f3ria de dificuldade de evacuar completamente e necessidade de tentar evacuar quatro a cinco vezes ao dia, em pequena quantidade, sem sangue, muco ou altera\u00e7\u00e3o no formato das fezes, h\u00e1 cerca de um m\u00eas e meio. H\u00e1 10 dias, iniciou dor abdominal difusa em c\u00f3lica e alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Perdeu 5 kg no \u00faltimo m\u00eas. Refere ser constipado de longa data. Nega doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista ativo (40 anos-ma\u00e7o). Exame f\u00edsico: estado geral preservado, descorado (++\/4), anict\u00e9rico, afebril. Palpa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men: f\u00edgado palp\u00e1vel a 14 cm do rebordo costal direito e 9 cm do rebordo costal esquerdo, endurecido e aparentemente irregular; ba\u00e7o n\u00e3o palp\u00e1vel. Exames laboratoriais: hemoglobina 10,1 g\/L; TGO 58 UI\/L; TGP 52 UI\/L; fosfatase alcalina 287 UI\/L, gama GT 274 UI\/L; bilirrubina: total 1,4 mg\/d; indireta 0,5 mg\/dL e direta 0,9mg\/d, RNI 1,42. Tomografia computadorizada de abd\u00f4men com imagem abaixo.Em rela\u00e7\u00e3o a esse paciente, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628613,"hashId":"3f52a8da6bcd19e8a86052292a348e09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 45 anos, sexo masculino, conta hist\u00f3ria de dificuldade de evacuar completamente e necessidade de tentar evacuar quatro a cinco vezes ao dia, em pequena quantidade, sem sangue, muco ou altera\u00e7\u00e3o no formato das fezes, h\u00e1 cerca de um m\u00eas e meio. H\u00e1 10 dias, iniciou dor abdominal difusa em c\u00f3lica e alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Perdeu 5 kg no \u00faltimo m\u00eas. Refere ser constipado de longa data. Nega doen\u00e7as pr\u00e9vias. \u00c9 tabagista ativo (40 anos-ma\u00e7o). Exame f\u00edsico: estado geral preservado, descorado (++\/4), anict\u00e9rico, afebril. Palpa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men: f\u00edgado palp\u00e1vel a 14 cm do rebordo costal direito e 9 cm do rebordo costal esquerdo, endurecido e aparentemente irregular; ba\u00e7o n\u00e3o palp\u00e1vel. Exames laboratoriais: hemoglobina 10,1 g\/L; TGO 58 UI\/L; TGP 52 UI\/L; fosfatase alcalina 287 UI\/L, gama GT 274 UI\/L; bilirrubina: total 1,4 mg\/d; indireta 0,5 mg\/dL e direta 0,9mg\/d, RNI 1,42. Tomografia computadorizada de abd\u00f4men com imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53491\/questao\/1628613-20210401022033000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse paciente, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6123146,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma hepatocelular \u2013 solicitar alfa-fetoprote\u00edna e sorologias para hepatite B e C.","id":6123145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carcinoma hepatocelular \u2013 solicitar alfa-fetoprote\u00edna e sorologias para hepatite B e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia prim\u00e1ria do trato digest\u00f3rio \u2013 solicitar endoscopia digestiva alta e colonoscopia.","id":6123146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia prim\u00e1ria do trato digest\u00f3rio \u2013 solicitar endoscopia digestiva alta e colonoscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia maligna de mama \u2013 solicitar ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de mamas.","id":6123147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia maligna de mama \u2013 solicitar ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de mamas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia maligna de pulm\u00e3o \u2013 solicitar tomografia computadorizada de t\u00f3rax.","id":6123148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1stases hep\u00e1ticas de neoplasia maligna de pulm\u00e3o \u2013 solicitar tomografia computadorizada de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linfoma difuso \u2013 solicitar bi\u00f3psia guiada para obter material para estudo histopatol\u00f3gico.","id":6123149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linfoma difuso \u2013 solicitar bi\u00f3psia guiada para obter material para estudo histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 55 anos, sexo masculino, com cirrose por \u00e1lcool compensada, sem comorbidades, realizou endoscopia digestiva alta, com descri\u00e7\u00e3o de varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de cor vermelha. Baseado nas diretrizes e informa\u00e7\u00f5es do Consenso de Baveno VI, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628617,"hashId":"b879a9887323673c505a04bf29482342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 55 anos, sexo masculino, com cirrose por \u00e1lcool compensada, sem comorbidades, realizou endoscopia digestiva alta, com descri\u00e7\u00e3o de varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de cor vermelha. Baseado nas diretrizes e informa\u00e7\u00f5es do Consenso de Baveno VI, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123168,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na profilaxia prim\u00e1ria de hemorragia digestiva alta por hipertens\u00e3o portal, est\u00e1 indicado realiza\u00e7\u00e3o de escleroterapia endosc\u00f3pica de varizes de es\u00f4fago.","id":6123165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na profilaxia prim\u00e1ria de hemorragia digestiva alta por hipertens\u00e3o portal, est\u00e1 indicado realiza\u00e7\u00e3o de escleroterapia endosc\u00f3pica de varizes de es\u00f4fago.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligadura el\u00e1stica de varizes de es\u00f4fago \u00e9 a \u00fanica terapia eficaz nesse contexto.","id":6123166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligadura el\u00e1stica de varizes de es\u00f4fago \u00e9 a \u00fanica terapia eficaz nesse contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propranolol n\u00e3o est\u00e1 indicado isoladamente devido ao calibre das varizes e \u00e0 presen\u00e7a de sinais vermelhos.","id":6123167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propranolol n\u00e3o est\u00e1 indicado isoladamente devido ao calibre das varizes e \u00e0 presen\u00e7a de sinais vermelhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de carvedilol deve ser a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nesse contexto.","id":6123168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de carvedilol deve ser a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nesse contexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valores de elastografia hep\u00e1tica superiores a 25 Kpa provavelmente n\u00e3o seriam encontrados nesse paciente.","id":6123169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de elastografia hep\u00e1tica superiores a 25 Kpa provavelmente n\u00e3o seriam encontrados nesse paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 67 anos, sexo feminino, refere quadro de dor tor\u00e1cica intermitente com dura\u00e7\u00e3o &lt; 1 minuto ap\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00f3lidos associada a epis\u00f3dios de disfagia h\u00e1 alguns meses. Trouxe avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica incluindo ecocardiodoppler de estresse e angiotomografia de coron\u00e1rias sem nenhuma anormalidade. Endoscopia digestiva alta normal. Realizou manometria esof\u00e1gica convencional: presen\u00e7a de 30% de contra\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas em es\u00f4fago com amplitude &gt; 30 mmHg, sem altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ou do relaxamento do esf\u00edncter inferior esof\u00e1gico. Presen\u00e7a de algumas ondas com peristalse normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, o diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628618,"hashId":"ca74625b94a00aff4822b56a1586ba06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 67 anos, sexo feminino, refere quadro de dor tor\u00e1cica intermitente com dura\u00e7\u00e3o &lt; 1 minuto ap\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00f3lidos associada a epis\u00f3dios de disfagia h\u00e1 alguns meses. Trouxe avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica incluindo ecocardiodoppler de estresse e angiotomografia de coron\u00e1rias sem nenhuma anormalidade. Endoscopia digestiva alta normal. Realizou manometria esof\u00e1gica convencional: presen\u00e7a de 30% de contra\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas em es\u00f4fago com amplitude &gt; 30 mmHg, sem altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ou do relaxamento do esf\u00edncter inferior esof\u00e1gico. Presen\u00e7a de algumas ondas com peristalse normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, o diagn\u00f3stico \u00e9:<\/p>","resposta":6123171,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"es\u00f4fago hipercontr\u00e1til (quebra-nozes).","id":6123170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es\u00f4fago hipercontr\u00e1til (quebra-nozes).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espasmo esofageano distal.","id":6123171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espasmo esofageano distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"es\u00f4fago hipocontr\u00e1til.","id":6123172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es\u00f4fago hipocontr\u00e1til.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio motor esof\u00e1gico inespec\u00edfico.","id":6123173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbio motor esof\u00e1gico inespec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acalasia idiop\u00e1tica.","id":6123174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acalasia idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 62 anos de idade, foi submetida \u00e0 colonoscopia de rastreio. No exame, foram realizadas polipectomia no ceco (diagn\u00f3stico histol\u00f3gico: adenoma tubular sem displasia de alto grau) e mucosectomia de uma les\u00e3o de crescimento lateral no c\u00f3lon transverso distal, pr\u00f3ximo ao \u00e2ngulo espl\u00eanico, com 15 mm em pe\u00e7a \u00fanica (diagn\u00f3stico histol\u00f3gico: adenoma t\u00fabulo-viloso com focos de displasia de alto grau). Tamb\u00e9m foi realizada tatuagem com nanquim abaixo da les\u00e3o neopl\u00e1sica no c\u00f3lon transverso. A partir das informa\u00e7\u00f5es do caso e dos conhecimentos sobre neoplasias colorretais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628628,"hashId":"c3a75fcee6c0624add1e6b7bb53e2c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 62 anos de idade, foi submetida \u00e0 colonoscopia de rastreio. No exame, foram realizadas polipectomia no ceco (diagn\u00f3stico histol\u00f3gico: adenoma tubular sem displasia de alto grau) e mucosectomia de uma les\u00e3o de crescimento lateral no c\u00f3lon transverso distal, pr\u00f3ximo ao \u00e2ngulo espl\u00eanico, com 15 mm em pe\u00e7a \u00fanica (diagn\u00f3stico histol\u00f3gico: adenoma t\u00fabulo-viloso com focos de displasia de alto grau). Tamb\u00e9m foi realizada tatuagem com nanquim abaixo da les\u00e3o neopl\u00e1sica no c\u00f3lon transverso. A partir das informa\u00e7\u00f5es do caso e dos conhecimentos sobre neoplasias colorretais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O intervalo para seguimento com novo exame de colonoscopia deve ser de 6 meses, pois a paciente apresenta uma les\u00e3o do tipo adenoma avan\u00e7ado.","id":6123220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O intervalo para seguimento com novo exame de colonoscopia deve ser de 6 meses, pois a paciente apresenta uma les\u00e3o do tipo adenoma avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invas\u00e3o de at\u00e9 3 mm, a partir da muscularis mucosae, da submucosa, permitir\u00e1 considerar a ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de uma les\u00e3o plana como curativa.","id":6123221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invas\u00e3o de at\u00e9 3 mm, a partir da <em>muscularis mucosae<\/em>, da submucosa, permitir\u00e1 considerar a ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de uma les\u00e3o plana como curativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es do tipo V de Kudo devem ser biopsiadas para confirma\u00e7\u00e3o de seu diagn\u00f3stico e encaminhadas para realiza\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico, j\u00e1 que normalmente s\u00e3o les\u00f5es invasivas e apresentam alta probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o linfonodal.","id":6123222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es do tipo V de Kudo devem ser biopsiadas para confirma\u00e7\u00e3o de seu diagn\u00f3stico e encaminhadas para realiza\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico, j\u00e1 que normalmente s\u00e3o les\u00f5es invasivas e apresentam alta probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o linfonodal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No acompanhamento das les\u00f5es colorretais, a presen\u00e7a de uma ou duas situa\u00e7\u00f5es de risco concomitantes n\u00e3o modifica os crit\u00e9rios de seguimento.","id":6123223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No acompanhamento das les\u00f5es colorretais, a presen\u00e7a de uma ou duas situa\u00e7\u00f5es de risco concomitantes n\u00e3o modifica os crit\u00e9rios de seguimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pacientes com polipose adenomatosa familiar, quando n\u00e3o tratados, t\u00eam a probabilidade de progress\u00e3o para malignidade em metade das vezes.","id":6123224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com polipose adenomatosa familiar, quando n\u00e3o tratados, t\u00eam a probabilidade de progress\u00e3o para malignidade em metade das vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628628","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as inflamat\u00f3rias pancre\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628629,"hashId":"51a666674d9146aeb69fecbbfd250980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as inflamat\u00f3rias pancre\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123228,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pancreatite cr\u00f4nica de origem alco\u00f3lica, \u00e9 incomum ter-se calcifica\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica.","id":6123225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pancreatite cr\u00f4nica de origem alco\u00f3lica, \u00e9 incomum ter-se calcifica\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento da pancreatite cr\u00f4nica tipicamente inclui o controle da dor com opioides.","id":6123226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da pancreatite cr\u00f4nica tipicamente inclui o controle da dor com opioides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trombose de art\u00e9ria espl\u00eanica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a epis\u00f3dios de pancreatite.","id":6123227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A trombose de art\u00e9ria espl\u00eanica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a epis\u00f3dios de pancreatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreia, esteatorreia e azotorreia ocorrem quando a secre\u00e7\u00e3o ex\u00f3crina das enzimas pancre\u00e1ticas fica abaixo de 10%, sendo sinais e sintomas que surgem tardiamente durante a evolu\u00e7\u00e3o da pancreatite cr\u00f4nica.","id":6123228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia, esteatorreia e azotorreia ocorrem quando a secre\u00e7\u00e3o ex\u00f3crina das enzimas pancre\u00e1ticas fica abaixo de 10%, sendo sinais e sintomas que surgem tardiamente durante a evolu\u00e7\u00e3o da pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cirurgia de Puestow \u00e9 indicada nos casos de esteatorreia refrat\u00e1ria.","id":6123229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia de Puestow \u00e9 indicada nos casos de esteatorreia refrat\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as les\u00f5es c\u00edsticas pancre\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628630,"hashId":"12a675a15163203021f323cb66f5ad97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as les\u00f5es c\u00edsticas pancre\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123234,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pseudocistos s\u00e3o mais frequentes na doen\u00e7a pancre\u00e1tica aguda alco\u00f3lica (30 a 40% dos pacientes) do que na cr\u00f4nica.","id":6123230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pseudocistos s\u00e3o mais frequentes na doen\u00e7a pancre\u00e1tica aguda alco\u00f3lica (30 a 40% dos pacientes) do que na cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ultrassonografia endosc\u00f3pica e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com sequ\u00eancia colangiopancre\u00e1tica t\u00eam a mesma acur\u00e1cia e sensibilidade para o diagn\u00f3stico de les\u00f5es c\u00edsticas menores que 2 cm de di\u00e2metro.","id":6123231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia endosc\u00f3pica e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com sequ\u00eancia colangiopancre\u00e1tica t\u00eam a mesma acur\u00e1cia e sensibilidade para o diagn\u00f3stico de les\u00f5es c\u00edsticas menores que 2 cm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos pseudocistos pancre\u00e1ticos resolve-se espontaneamente, sendo o tamanho e o tempo do diagn\u00f3stico pobres preditores do potencial de resolu\u00e7\u00e3o ou do risco de complica\u00e7\u00f5es.","id":6123232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pseudocistos pancre\u00e1ticos resolve-se espontaneamente, sendo o tamanho e o tempo do diagn\u00f3stico pobres preditores do potencial de resolu\u00e7\u00e3o ou do risco de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cistoadenomas serosos ocorrem com maior frequ\u00eancia em mulheres ap\u00f3s a sexta d\u00e9cada de vida e, em 1\/3 das vezes, localizam-se no corpo ou na cauda do p\u00e2ncreas, sendo consenso a realiza\u00e7\u00e3o de pun\u00e7\u00e3o para diferenciar do padr\u00e3o mucinoso.","id":6123233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cistoadenomas serosos ocorrem com maior frequ\u00eancia em mulheres ap\u00f3s a sexta d\u00e9cada de vida e, em 1\/3 das vezes, localizam-se no corpo ou na cauda do p\u00e2ncreas, sendo consenso a realiza\u00e7\u00e3o de pun\u00e7\u00e3o para diferenciar do padr\u00e3o mucinoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O encontro da muta\u00e7\u00e3o K-ras no material obtido por pun\u00e7\u00e3o confirma a etiologia mucinosa, por\u00e9m n\u00e3o confirma a malignidade.","id":6123234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encontro da muta\u00e7\u00e3o <em>K-ras <\/em>no material obtido por pun\u00e7\u00e3o confirma a etiologia mucinosa, por\u00e9m n\u00e3o confirma a malignidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628630","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno por uso de \u00e1lcool, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628659,"hashId":"0bfe35406bc36b45ca92a1e3c2fbff44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno por uso de \u00e1lcool, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123378,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na compara\u00e7\u00e3o entre a CID-10 e o DSM-5 n\u00e3o existem diferen\u00e7as quanto ao n\u00famero de crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de depend\u00eancia de \u00e1lcool e transtorno por uso de \u00e1lcool, respectivamente.","id":6123375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o entre a CID-10 e o DSM-5 n\u00e3o existem diferen\u00e7as quanto ao n\u00famero de crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de depend\u00eancia de \u00e1lcool e transtorno por uso de \u00e1lcool, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens de diagn\u00f3stico relacionados ao padr\u00e3o de uso de \u00e1lcool na hist\u00f3ria familiar auxiliam muito o cl\u00ednico.","id":6123376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens de diagn\u00f3stico relacionados ao padr\u00e3o de uso de \u00e1lcool na hist\u00f3ria familiar auxiliam muito o cl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CID-10 e o DSM-5 t\u00eam a mesma nota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de gravidade para transtornos relacionados ao \u00e1lcool.","id":6123377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CID-10 e o DSM-5 t\u00eam a mesma nota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de gravidade para transtornos relacionados ao \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio de remiss\u00e3o no DSM-5 est\u00e1 baseado no fato de que o mais alto risco de reca\u00edda est\u00e1 nos primeiros 3 a 12 meses de recupera\u00e7\u00e3o.","id":6123378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de remiss\u00e3o no DSM-5 est\u00e1 baseado no fato de que o mais alto risco de reca\u00edda est\u00e1 nos primeiros 3 a 12 meses de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os relatos com problemas relacionados \u00e0 embriaguez alco\u00f3lica surgem na hist\u00f3ria a partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial inglesa.","id":6123379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relatos com problemas relacionados \u00e0 embriaguez alco\u00f3lica surgem na hist\u00f3ria a partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial inglesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com estudos familiares e de ado\u00e7\u00e3o, genes s\u00e3o respons\u00e1veis por qual percentagem aproximada da depress\u00e3o maior?","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628670,"hashId":"366490e6e38c09923f8e489c9b4ba806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com estudos familiares e de ado\u00e7\u00e3o, genes s\u00e3o respons\u00e1veis por qual percentagem aproximada da depress\u00e3o maior?<\/p>","resposta":6123432,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12%.","id":6123430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%.","id":6123431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37%.","id":6123432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45%.","id":6123433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54%.","id":6123434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">54%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas classes de psicof\u00e1rmacos podem ser utilizadas no tratamento dos transtornos de ansiedade. Esses psicof\u00e1rmacos incluem antidepressivos, benzodiazep\u00ednicos, anticonvulsivantes e antipsic\u00f3ticos, entre outros. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Entre os efeitos colaterais mais comuns dos antidepressivos da classe dos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRS) est\u00e3o nervosismo, ins\u00f4nia, enjoo, n\u00e1usea e diarreia, que dificilmente melhoram com o uso continuado da medica\u00e7\u00e3o. 2. Os efeitos colaterais mais graves dos ISRS, por\u00e9m pouco comuns, s\u00e3o s\u00edndrome serotonin\u00e9rgica e s\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna. 3. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de antipsic\u00f3ticos para o tratamento dos transtornos de ansiedade, ensaios cl\u00ednicos demonstraram que a quetiapina pode ser utilizada tanto em monoterapia quanto como um agente de potencializa\u00e7\u00e3o para um quadro de ansiedade agudo ou cr\u00f4nico. 4. Entre os anticonvulsivantes, a pregabalina, um an\u00e1logo estrutural do GABA, pode ser utilizada em monoterapia ou como agente de potencializa\u00e7\u00e3o no tratamento de muitos transtornos de ansiedade, agindo tamb\u00e9m na melhora do sono e dos sintomas depressivos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628680,"hashId":"f27d48ac48ca21d9bb179488c1f628d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas classes de psicof\u00e1rmacos podem ser utilizadas no tratamento dos transtornos de ansiedade. Esses psicof\u00e1rmacos incluem antidepressivos, benzodiazep\u00ednicos, anticonvulsivantes e antipsic\u00f3ticos, entre outros. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Entre os efeitos colaterais mais comuns dos antidepressivos da classe dos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRS) est\u00e3o nervosismo, ins\u00f4nia, enjoo, n\u00e1usea e diarreia, que dificilmente melhoram com o uso continuado da medica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os efeitos colaterais mais graves dos ISRS, por\u00e9m pouco comuns, s\u00e3o s\u00edndrome serotonin\u00e9rgica e s\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de antipsic\u00f3ticos para o tratamento dos transtornos de ansiedade, ensaios cl\u00ednicos demonstraram que a quetiapina pode ser utilizada tanto em monoterapia quanto como um agente de potencializa\u00e7\u00e3o para um quadro de ansiedade agudo ou cr\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Entre os anticonvulsivantes, a pregabalina, um an\u00e1logo estrutural do GABA, pode ser utilizada em monoterapia ou como agente de potencializa\u00e7\u00e3o no tratamento de muitos transtornos de ansiedade, agindo tamb\u00e9m na melhora do sono e dos sintomas depressivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123483,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6123480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fobia espec\u00edfica \u00e9 definida por medo ou ansiedade acerca de um objeto ou situa\u00e7\u00e3o, por exemplo, voar, alturas, animais. Quando em contato com a situa\u00e7\u00e3o f\u00f3bica ou objeto, h\u00e1 uma resposta imediata de medo ou ansiedade. Devido a isso, a situa\u00e7\u00e3o f\u00f3bica ou objeto \u00e9 ativamente evitado ou suportado com intensa ansiedade ou sofrimento. A ansiedade e o sofrimento s\u00e3o desproporcionais e esse medo e esquiva s\u00e3o persistentes. Em rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia e fatores de risco para fobia espec\u00edfica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628683,"hashId":"54fd11de6605838683cd5329358f4656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fobia espec\u00edfica \u00e9 definida por medo ou ansiedade acerca de um objeto ou situa\u00e7\u00e3o, por exemplo, voar, alturas, animais. Quando em contato com a situa\u00e7\u00e3o f\u00f3bica ou objeto, h\u00e1 uma resposta imediata de medo ou ansiedade. Devido a isso, a situa\u00e7\u00e3o f\u00f3bica ou objeto \u00e9 ativamente evitado ou suportado com intensa ansiedade ou sofrimento. A ansiedade e o sofrimento s\u00e3o desproporcionais e esse medo e esquiva s\u00e3o persistentes. Em rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia e fatores de risco para fobia espec\u00edfica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123496,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de fobia espec\u00edfica \u00e9 em torno de 7 a 9%, e os homens s\u00e3o duas vezes mais afetados que as mulheres.","id":6123495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de fobia espec\u00edfica \u00e9 em torno de 7 a 9%, e os homens s\u00e3o duas vezes mais afetados que as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fobia espec\u00edfica de animais e situacionais \u00e9 mais comum em homens, enquanto a fobia por sangue-inje\u00e7\u00e3o-ferimentos \u00e9 mais comum mulheres.","id":6123496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fobia espec\u00edfica de animais e situacionais \u00e9 mais comum em homens, enquanto a fobia por sangue-inje\u00e7\u00e3o-ferimentos \u00e9 mais comum mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao temperamento, pacientes com esse diagn\u00f3stico apresentam extrovers\u00e3o comportamental.","id":6123497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao temperamento, pacientes com esse diagn\u00f3stico apresentam extrovers\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatores de risco ambientais para fobia espec\u00edfica incluem crescer em fam\u00edlia estruturada, ter pais em extremos de idade e ser filho \u00fanico.","id":6123498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores de risco ambientais para fobia espec\u00edfica incluem crescer em fam\u00edlia estruturada, ter pais em extremos de idade e ser filho \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores gen\u00e9ticos, n\u00e3o h\u00e1 susceptibilidade para fobia espec\u00edfica.","id":6123499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores gen\u00e9ticos, n\u00e3o h\u00e1 susceptibilidade para fobia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mielodisplasias, considere as seguintes afirmativas: 1. Muta\u00e7\u00f5es nos genes SF3B1 e TET2 s\u00e3o as mais frequentes. 2. Anormalidades do cromossomo 5 s\u00e3o de mau progn\u00f3stico. 3. O escore IPSS envolve n\u00famero de blastos, citopenias e severidade da displasia morfol\u00f3gica. 4. Cari\u00f3tipo normal tem progn\u00f3stico favor\u00e1vel. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628707,"hashId":"cf4a4f9f254395e228ebb7d52c047efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mielodisplasias, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Muta\u00e7\u00f5es nos genes SF3B1 e TET2 s\u00e3o as mais frequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Anormalidades do cromossomo 5 s\u00e3o de mau progn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O escore IPSS envolve n\u00famero de blastos, citopenias e severidade da displasia morfol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cari\u00f3tipo normal tem progn\u00f3stico favor\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123617,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":6123615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/1628707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 36 anos, diagnosticado com linfoma de Hodgkin cl\u00e1ssico (LHc) em 2017, ECIVB (linfonomegalia cervical, mediastinal, retroperitoneal e infiltra\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica associadas a febre e sudorese noturna). Recebeu tratamento com 6 ciclos de ABVD e o PET-CT realizado ap\u00f3s 2 ciclos foi negativo. Por\u00e9m o PET-CT ap\u00f3s 30 dias do C6 mostrava sinais de progress\u00e3o da doen\u00e7a por les\u00f5es \u00f3sseas em v\u00e9rtebras e bacia, com capta\u00e7\u00e3o compat\u00edveis com doen\u00e7a linfoproliferativa em atividade (Deauville 5). Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628716,"hashId":"b3eb8a9ab5f078a6004f32b2f1d64cb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 36 anos, diagnosticado com linfoma de Hodgkin cl\u00e1ssico (LHc) em 2017, ECIVB (linfonomegalia cervical, mediastinal, retroperitoneal e infiltra\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica associadas a febre e sudorese noturna). Recebeu tratamento com 6 ciclos de ABVD e o PET-CT realizado ap\u00f3s 2 ciclos foi negativo. Por\u00e9m o PET-CT ap\u00f3s 30 dias do C6 mostrava sinais de progress\u00e3o da doen\u00e7a por les\u00f5es \u00f3sseas em v\u00e9rtebras e bacia, com capta\u00e7\u00e3o compat\u00edveis com doen\u00e7a linfoproliferativa em atividade (Deauville 5). Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123661,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia das les\u00f5es \u00f3sseas \u00e9 desnecess\u00e1ria, considerando a alta probabilidade de doen\u00e7a primariamente refrat\u00e1ria, de acordo com o laudo do PET-CT e fatores de risco ao diagn\u00f3stico (doen\u00e7a avan\u00e7ada e sintomas B).","id":6123660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia das les\u00f5es \u00f3sseas \u00e9 desnecess\u00e1ria, considerando a alta probabilidade de doen\u00e7a primariamente refrat\u00e1ria, de acordo com o laudo do PET-CT e fatores de risco ao diagn\u00f3stico (doen\u00e7a avan\u00e7ada e sintomas B).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resgate com quimioterapia seguida de transplante aut\u00f3logo oferece uma maior sobrevida livre de progress\u00e3o em casos de LHc em reca\u00edda ou refrat\u00e1rios quando comparada \u00e0 quimioterapia isolada.","id":6123661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resgate com quimioterapia seguida de transplante aut\u00f3logo oferece uma maior sobrevida livre de progress\u00e3o em casos de LHc em reca\u00edda ou refrat\u00e1rios quando comparada \u00e0 quimioterapia isolada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de quimiossensibilidade \u00e0 terapia de resgate deve ser avaliada 90 dias ap\u00f3s o transplante aut\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico e risco de reca\u00edda.","id":6123662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de quimiossensibilidade \u00e0 terapia de resgate deve ser avaliada 90 dias ap\u00f3s o transplante aut\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico e risco de reca\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resposta metab\u00f3lica completa \u00e0 quimioterapia de resgate associada ao uso dos novos mecanismos de a\u00e7\u00e3o, como brentuximabe vedotina ou nivolumabe, contraindica o transplante aut\u00f3logo.","id":6123663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta metab\u00f3lica completa \u00e0 quimioterapia de resgate associada ao uso dos novos mecanismos de a\u00e7\u00e3o, como brentuximabe vedotina ou nivolumabe, contraindica o transplante aut\u00f3logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o paciente seja quimiossens\u00edvel \u00e0 terapia de resgate, ele deve ser encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de potenciais doadores pela indica\u00e7\u00e3o de um transplante alog\u00eanico.","id":6123664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente seja quimiossens\u00edvel \u00e0 terapia de resgate, ele deve ser encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de potenciais doadores pela indica\u00e7\u00e3o de um transplante alog\u00eanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Linfoma","oab":false,"nome":"Linfoma","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428258,"slug":"enfermagem-linfoma"}],"slug":"enfermagem\/1628716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre policitemia vera (PV), considere as seguintes afirmativas: 1. \u00c9 uma doen\u00e7a rara com incid\u00eancia de 2,5 casos para cada 100 mil pessoas por ano e, apesar da causa da PV ser desconhecida, mais de 95% dos pacientes apresentam muta\u00e7\u00e3o no gene JAK2, o qual est\u00e1 localizado no bra\u00e7o curto do cromossomo 7 (7p). 2. Muitos pacientes encontram-se assintom\u00e1ticos ao diagn\u00f3stico; na maioria das vezes, a doen\u00e7a \u00e9 descoberta por uma 2-altera\u00e7\u00e3o laboratorial isolada, como eleva\u00e7\u00e3o da hemoglobina ou hemat\u00f3crito. 3. A avalia\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea costuma ser realizada, no entanto n\u00e3o fornece informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para diagn\u00f3stico de PV, podendo muitas vezes ser indistingu\u00edvel de outras neoplasias mieloproliferativas. 4. A PV \u00e9 uma doen\u00e7a indolente cujo curso cl\u00ednico \u00e9 medido em d\u00e9cadas: a trombose, devido \u00e0 eritrocitose, \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais significativa que se tenta evitar, e, para reduzir esse risco, deve-se manter n\u00edveis de hemoglobina \u2264 14 g\/dL, hemat\u00f3crito &lt; 45% atrav\u00e9s de flebotomias peri\u00f3dicas e\/ou com uso de terapias como hidroxiureia e alfa-interferon. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628727,"hashId":"d2aa880e19d9b85cb2ffa440047130ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre policitemia vera (PV), considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 uma doen\u00e7a rara com incid\u00eancia de 2,5 casos para cada 100 mil pessoas por ano e, apesar da causa da PV ser desconhecida, mais de 95% dos pacientes apresentam muta\u00e7\u00e3o no gene JAK2, o qual est\u00e1 localizado no bra\u00e7o curto do cromossomo 7 (7p). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Muitos pacientes encontram-se assintom\u00e1ticos ao diagn\u00f3stico; na maioria das vezes, a doen\u00e7a \u00e9 descoberta por uma 2-altera\u00e7\u00e3o laboratorial isolada, como eleva\u00e7\u00e3o da hemoglobina ou hemat\u00f3crito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A avalia\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea costuma ser realizada, no entanto n\u00e3o fornece informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para diagn\u00f3stico de PV, podendo muitas vezes ser indistingu\u00edvel de outras neoplasias mieloproliferativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A PV \u00e9 uma doen\u00e7a indolente cujo curso cl\u00ednico \u00e9 medido em d\u00e9cadas: a trombose, devido \u00e0 eritrocitose, \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais significativa que se tenta evitar, e, para reduzir esse risco, deve-se manter n\u00edveis de hemoglobina \u2264 14 g\/dL, hemat\u00f3crito &lt; 45% atrav\u00e9s de flebotomias peri\u00f3dicas e\/ou com uso de terapias como hidroxiureia e alfa-interferon. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123718,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6123715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/1628727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre mielofibrose prim\u00e1ria (MF), considere as seguintes afirmativas: 1. A presen\u00e7a das muta\u00e7\u00f5es JAK2, MPL e CALR auxiliam n\u00e3o somente no diagn\u00f3stico da MF como tamb\u00e9m podem ter impacto no curso cl\u00ednico da doen\u00e7a, sendo que a presen\u00e7a da muta\u00e7\u00e3o CALR na MF est\u00e1 relacionada a uma evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais agressiva. 2. Para estratifica\u00e7\u00e3o de risco na MF, um dos escores mais utilizados \u00e9 o DIPSS Plus (2011), e, em compara\u00e7\u00e3o ao escore DIPSS (2010), tr\u00eas novos par\u00e2metros foram acrescentados: cari\u00f3tipo desfavor\u00e1vel, depend\u00eancia transfusional e contagem de plaquetas &lt; 50.000\/uL. 3. Mais recentemente, muta\u00e7\u00f5es nos genes ASXL1, EZH2, SRSF2 e IDH1\/2 foram identificadas como fatores de risco para morte precoce ou transforma\u00e7\u00e3o para leucemia aguda. 4. O tratamento da anemia na MF costuma ser um desafio: tratamentos com corticoides, talidomida, danazol e eritropoetina podem ser utilizados, sendo a eritropoetina a droga de escolha por ser eficaz inclusive na redu\u00e7\u00e3o da esplenomegalia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628729,"hashId":"5b11d1187c303b43dc33683b38535836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre mielofibrose prim\u00e1ria (MF), considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A presen\u00e7a das muta\u00e7\u00f5es JAK2, MPL e CALR auxiliam n\u00e3o somente no diagn\u00f3stico da MF como tamb\u00e9m podem ter impacto no curso cl\u00ednico da doen\u00e7a, sendo que a presen\u00e7a da muta\u00e7\u00e3o CALR na MF est\u00e1 relacionada a uma evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais agressiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para estratifica\u00e7\u00e3o de risco na MF, um dos escores mais utilizados \u00e9 o DIPSS Plus (2011), e, em compara\u00e7\u00e3o ao escore DIPSS (2010), tr\u00eas novos par\u00e2metros foram acrescentados: cari\u00f3tipo desfavor\u00e1vel, depend\u00eancia transfusional e contagem de plaquetas &lt; 50.000\/uL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Mais recentemente, muta\u00e7\u00f5es nos genes ASXL1, EZH2, SRSF2 e IDH1\/2 foram identificadas como fatores de risco para morte precoce ou transforma\u00e7\u00e3o para leucemia aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O tratamento da anemia na MF costuma ser um desafio: tratamentos com corticoides, talidomida, danazol e eritropoetina podem ser utilizados, sendo a eritropoetina a droga de escolha por ser eficaz inclusive na redu\u00e7\u00e3o da esplenomegalia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123725,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":6123725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6123729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/1628729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 43 anos, \u00e9 encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o de pancitopenia (Hb 5,4 g\/dl, VCM 112, neutr\u00f3filos 1.380\/mm3, linf\u00f3citos 1.300\/mm3, mon\u00f3citos 150\/mm3 e plaquetas 95 mil\/mm3). Queixa-se de diarreia frequente e dor epig\u00e1strica. Ao exame f\u00edsico, a paciente encontra-se hipocorada, emagrecida, l\u00edngua lisa e \u201cdespapilada\u201d, sem visceromegalias ou outras altera\u00e7\u00f5es. Considerando o caso apresentado, qual\/quais marcador(es) laboratorial(is) pode(m) auxiliar no diagn\u00f3stico diferencial?","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628736,"hashId":"5a78ad333cec35bf678bc81f7bb166e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 43 anos, \u00e9 encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o de pancitopenia (Hb 5,4 g\/dl, VCM 112, neutr\u00f3filos 1.380\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, linf\u00f3citos 1.300\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, mon\u00f3citos 150\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e plaquetas 95 mil\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>). Queixa-se de diarreia frequente e dor epig\u00e1strica. Ao exame f\u00edsico, a paciente encontra-se hipocorada, emagrecida, l\u00edngua lisa e \u201cdespapilada\u201d, sem visceromegalias ou outras altera\u00e7\u00f5es. Considerando o caso apresentado, qual\/quais marcador(es) laboratorial(is) pode(m) auxiliar no diagn\u00f3stico diferencial?<\/p>","resposta":6123764,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LDH baixo e reticul\u00f3citos altos.","id":6123760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LDH baixo e reticul\u00f3citos altos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dosagem de vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico normais ou altos.","id":6123761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dosagem de vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico normais ou altos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspirado de medula \u00f3ssea e citogen\u00e9tica.","id":6123762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirado de medula \u00f3ssea e citogen\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endoscopia digestiva alta sem bi\u00f3psia.","id":6123763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endoscopia digestiva alta sem bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico \u00e0 procura de macrooval\u00f3citos e poiquilocitose.","id":6123764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o do esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico \u00e0 procura de macrooval\u00f3citos e poiquilocitose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/1628736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 48 anos, \u00e9 encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de pancitopenia (Hb 8,4 g\/dl, neutr\u00f3filos 1.100\/mm3, linf\u00f3citos 300\/mm3, mon\u00f3citos 50\/mm3 e plaquetas 60 mil\/mm3). Exame f\u00edsico com esplenomegalia volumosa. Mielograma de obten\u00e7\u00e3o mostrando c\u00e9lulas linfoides esparsas, caracterizadas por citoplasma p\u00e1lido com m\u00faltiplas proje\u00e7\u00f5es citoplasm\u00e1ticas. A bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea apresentou c\u00e9lulas com aspecto de \u201covo frito\u201d e fibrose grau II. O exame de citometria de fluxo evidencia c\u00e9lulas patol\u00f3gicas linfoides B (CD19 e CD20 fortes), com positividade para CD25, CD11c e CD103. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea","id":21403},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-hematologia-area-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Hematologia - \u00c1rea: Transplante de Medula \u00d3ssea - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1628739,"hashId":"ca50433c2b2751c0da21a0b39afe1557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 48 anos, \u00e9 encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o de pancitopenia (Hb 8,4 g\/dl, neutr\u00f3filos 1.100\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, linf\u00f3citos 300\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, mon\u00f3citos 50\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e plaquetas 60 mil\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>). Exame f\u00edsico com esplenomegalia volumosa. Mielograma de obten\u00e7\u00e3o mostrando c\u00e9lulas linfoides esparsas, caracterizadas por citoplasma p\u00e1lido com m\u00faltiplas proje\u00e7\u00f5es citoplasm\u00e1ticas. A bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea apresentou c\u00e9lulas com aspecto de \u201covo frito\u201d e fibrose grau II. O exame de citometria de fluxo evidencia c\u00e9lulas patol\u00f3gicas linfoides B (CD19 e CD20 fortes), com positividade para CD25, CD11c e CD103. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6123777,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imunofenotipagem por citometria de fluxo pode mostrar c\u00e9lulas linfoides B imaturas compat\u00edveis com leucemia linfobl\u00e1stica aguda (CD19+CD10+CD34+).","id":6123775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunofenotipagem por citometria de fluxo pode mostrar c\u00e9lulas linfoides B imaturas compat\u00edveis com leucemia linfobl\u00e1stica aguda (CD19+CD10+CD34+).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pancitopenia grave e o aspecto encontrado na bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea direcionam para o diagn\u00f3stico de aplasia de medula \u00f3ssea.","id":6123776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pancitopenia grave e o aspecto encontrado na bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea direcionam para o diagn\u00f3stico de aplasia de medula \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fen\u00f3tipo encontrado no exame de citometria de fluxo \u00e9 fortemente caracter\u00edstico da tricoleucemia.","id":6123777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f3tipo encontrado no exame de citometria de fluxo \u00e9 fortemente caracter\u00edstico da tricoleucemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pancitopenia e monocitopenia encontradas no hemograma n\u00e3o direcionam para um diagn\u00f3stico diferencial.","id":6123778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pancitopenia e monocitopenia encontradas no hemograma n\u00e3o direcionam para um diagn\u00f3stico diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esplenomegalia volumosa n\u00e3o \u00e9 comumente encontrada nessa doen\u00e7a.","id":6123779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esplenomegalia volumosa n\u00e3o \u00e9 comumente encontrada nessa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/1628739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir:I \u2013 Coleta, processamento, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de dados.II \u2013 Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pertinentes.III \u2013 Recomenda\u00e7\u00e3o das medidas de controle apropriadas.IV \u2013 Promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle indicadas.S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica:","provas":[{"id":56231,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693877,"hashId":"0e2f6364391d29a33fe66292abd1c88f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Coleta, processamento, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pertinentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Recomenda\u00e7\u00e3o das medidas de controle apropriadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle indicadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":6405029,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV.","id":6405026,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apena os itens II, III e IV.","id":6405027,"corpo":"<p>Apena os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV.","id":6405028,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas os itens s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":6405029,"corpo":"<p>Todas os itens s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1693877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o Negativa consiste em:","provas":[{"id":56231,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693878,"hashId":"a7cc41b7baa38af96ebab7b420e261a7","enunciado":"<p>A Notifica\u00e7\u00e3o Negativa consiste em:<\/p>","resposta":6405033,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea n\u00e3o est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.","id":6405030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea n\u00e3o est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notificar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.","id":6405031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o obrigat\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.","id":6405032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o obrigat\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.","id":6405033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar a n\u00e3o-ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade; demonstra que o sistema de vigil\u00e2ncia e os profissionais da \u00e1rea est\u00e3o alertas para a ocorr\u00eancia de tais eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1693878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693934,"hashId":"4a57f820466906655621dad7ba022b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende:<\/p>","resposta":6405275,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":6405274,"corpo":"<p>Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":6405275,"corpo":"<p>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios.","id":6405276,"corpo":"<p>A Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal.","id":6405277,"corpo":"<p>A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1693934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Maracaj\u00e1, com sede na cidade que lhe d\u00e1 o nome, dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, tem como poderes independentes e harm\u00f4nicos entre si:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693942,"hashId":"176c90c263c7ae1708e83888f7184fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Maracaj\u00e1, com sede na cidade que lhe d\u00e1 o nome, dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, tem como poderes independentes e harm\u00f4nicos entre si:<\/p>","resposta":6405307,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Legislativo e o Executivo.","id":6405307,"corpo":"<p>O Legislativo e o Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Administrativo e o Executivo.","id":6405308,"corpo":"<p>O Administrativo e o Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Legislativo e o Administrativo.","id":6405309,"corpo":"<p>O Legislativo e o Administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Executivo e o Judici\u00e1rio.","id":6405310,"corpo":"<p>O Executivo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1693942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio de Maracaj\u00e1\/SC, assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693945,"hashId":"138eb617895b064dc6d304e51112029d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio de Maracaj\u00e1\/SC, assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":6405322,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital exclusivo do Munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o Governo Municipal seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.","id":6405320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital exclusivo do Munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o Governo Municipal seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital exclusivo do Munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o Governo Municipal seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.","id":6405321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade de economia mista: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital exclusivo do Munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o Governo Municipal seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autarquia: o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":6405322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquia: o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresa p\u00fablica: entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao Munic\u00edpio ou a entidade da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":6405323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa p\u00fablica: entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao Munic\u00edpio ou a entidade da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1693945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conviver com pessoas diariamente requer paci\u00eancia, compreens\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. Ao lidar com colegas de trabalho, com pais e m\u00e3es, com as crian\u00e7as, precisa-se de uma escuta afetiva. Qual conduta abaixo \u00e9 caracter\u00edstica de um profissional que se coloca no lugar do outro:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694040,"hashId":"dd9bb84920d98d38f52debd89227e67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver com pessoas diariamente requer paci\u00eancia, compreens\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. Ao lidar com colegas de trabalho, com pais e m\u00e3es, com as crian\u00e7as, precisa-se de uma escuta afetiva. Qual conduta abaixo \u00e9 caracter\u00edstica de um profissional que se coloca no lugar do outro:<\/p>","resposta":6405735,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade.","id":6405733,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consenso.","id":6405734,"corpo":"<p>Consenso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empatia.","id":6405735,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imoralidade.","id":6405736,"corpo":"<p>Imoralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1694040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zelar pela qualidade de vida no trabalho \u00e9 essencial para a harmoniza\u00e7\u00e3o e bem-estar individual e coletivo. A qualidade de vida no trabalho \u00e9 um conceito que envolve quest\u00f5es:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694053,"hashId":"d675170b8ba31e666cee72ee2c8e7de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela qualidade de vida no trabalho \u00e9 essencial para a harmoniza\u00e7\u00e3o e bem-estar individual e coletivo. A qualidade de vida no trabalho \u00e9 um conceito que envolve quest\u00f5es:<\/p>","resposta":6405788,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas do ambiente f\u00edsico.","id":6405787,"corpo":"<p>Apenas do ambiente f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambiente f\u00edsico e aspectos psicol\u00f3gico do local de trabalho.","id":6405788,"corpo":"<p>Ambiente f\u00edsico e aspectos psicol\u00f3gico do local de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es pessoais.","id":6405789,"corpo":"<p>Quest\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unicamente os aspectos psicol\u00f3gicos do ambiente de trabalho.","id":6405790,"corpo":"<p>Unicamente os aspectos psicol\u00f3gicos do ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1694053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), um indiv\u00edduo \u00e9 considerado crian\u00e7a at\u00e9:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694058,"hashId":"83ea081e563f29c98870e6b317c251b4","enunciado":"<p>Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), um indiv\u00edduo \u00e9 considerado crian\u00e7a at\u00e9:<\/p>","resposta":6405807,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 anos de idade incompletos.","id":6405807,"corpo":"<p>12 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 anos de idade completos.","id":6405808,"corpo":"<p>13 anos de idade completos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 anos completos.","id":6405809,"corpo":"<p>12 anos completos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 anos de idade completos.","id":6405810,"corpo":"<p>10 anos de idade completos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1694058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 53 do ECA, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 um direito garantido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694059,"hashId":"615b36f6970168152b0bb3a87a2e92db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 53 do ECA, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 um direito garantido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:<\/p>","resposta":6405812,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":6405811,"corpo":"<p>Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito de bolsas escolares em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":6405812,"corpo":"<p>Direito de bolsas escolares em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":6405813,"corpo":"<p>Direito de ser respeitado por seus educadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6405814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1694059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura da coroa e das ra\u00edzes de um elemento dent\u00e1rio, assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694099,"hashId":"8ce604ad9ae22ed943bb87c7f1c6a6d1","enunciado":"<p>Sobre a estrutura da coroa e das ra\u00edzes de um elemento dent\u00e1rio, assinale a INCORRETA:<\/p>","resposta":6405984,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esmalte \u00e9 a camada mais externa e considerado o tecido mais duro do corpo humano.","id":6405983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esmalte \u00e9 a camada mais externa e considerado o tecido mais duro do corpo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A camada externa das ra\u00edzes de um elemento dent\u00e1rio \u00e9 recoberta pelo cemento, cuja composi\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantica ao esmalte.","id":6405984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada externa das ra\u00edzes de um elemento dent\u00e1rio \u00e9 recoberta pelo cemento, cuja composi\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantica ao esmalte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dentina recobre a polpa, apresenta t\u00fabulos dentin\u00e1rios com prolongamentos da polpa, sendo considerado um tecido vital.","id":6405985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dentina recobre a polpa, apresenta t\u00fabulos dentin\u00e1rios com prolongamentos da polpa, sendo considerado um tecido vital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A polpa \u00e9 um tecido vivo, composta por c\u00e9lulas e fibras, ricamente vascularizada e possui mais \u00e1gua que mat\u00e9ria org\u00e2nica em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":6405986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polpa \u00e9 um tecido vivo, composta por c\u00e9lulas e fibras, ricamente vascularizada e possui mais \u00e1gua que mat\u00e9ria org\u00e2nica em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a anatomia periodontal b\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde a um dos tecidos de sustenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694103,"hashId":"f022306c307279153fb5c4174b0a4953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a anatomia periodontal b\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde a um dos tecidos de sustenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6406002,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulco periodontal.","id":6406000,"corpo":"<p>Sulco periodontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gengiva inserida.","id":6406001,"corpo":"<p>Gengiva inserida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligamento periodontal.","id":6406002,"corpo":"<p>Ligamento periodontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esmalte cervical.","id":6406003,"corpo":"<p>Esmalte cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer as doen\u00e7as periodontais \u00e9 \u00fatil para ajudar no diagn\u00f3stico e facilitar o tratamento de problemas periodontais em Odontologia. A gengivite caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es de cor, forma e textura, entre outras, da gengiva normal. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma de suas causas:","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694104,"hashId":"9bf4c61cee7382dee672fe928f478111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as doen\u00e7as periodontais \u00e9 \u00fatil para ajudar no diagn\u00f3stico e facilitar o tratamento de problemas periodontais em Odontologia. A gengivite caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es de cor, forma e textura, entre outras, da gengiva normal. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma de suas causas:<\/p>","resposta":6406005,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de placa ou biofilme dental.","id":6406004,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de placa ou biofilme dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulpite.","id":6406005,"corpo":"<p>Pulpite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o.","id":6406006,"corpo":"<p>Desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade ou condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica (puberdade, gravidez, menopausa, por exemplo).","id":6406007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade ou condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica (puberdade, gravidez, menopausa, por exemplo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns h\u00e1bitos nocivos autoinfligidos podem ser importantes para o in\u00edcio e progress\u00e3o de doen\u00e7as periodontais. Sobre esse tema, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694105,"hashId":"5429ecbac4e0237b9822b97b94e4a834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns h\u00e1bitos nocivos autoinfligidos podem ser importantes para o in\u00edcio e progress\u00e3o de doen\u00e7as periodontais. Sobre esse tema, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6406009,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de joias perfurantes no l\u00e1bio ou l\u00edngua (como o piercing, por exemplo) n\u00e3o representa risco significativo para doen\u00e7as periodontais.","id":6406008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de joias perfurantes no l\u00e1bio ou l\u00edngua (como o piercing, por exemplo) n\u00e3o representa risco significativo para doen\u00e7as periodontais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As abras\u00f5es da gengiva e tamb\u00e9m as altera\u00e7\u00f5es na estrutura dent\u00e1ria podem resultar de uma escova\u00e7\u00e3o agressiva no sentido horizontal ou girat\u00f3rio.","id":6406009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As abras\u00f5es da gengiva e tamb\u00e9m as altera\u00e7\u00f5es na estrutura dent\u00e1ria podem resultar de uma escova\u00e7\u00e3o agressiva no sentido horizontal ou girat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como alternativa segura, o consumo de tabaco sem fuma\u00e7a, atrav\u00e9s de rap\u00e9 ou tabaco de mascar, elimina a possibilidade do in\u00edcio ou progress\u00e3o de doen\u00e7as periodontais.","id":6406010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como alternativa segura, o consumo de tabaco sem fuma\u00e7a, atrav\u00e9s de rap\u00e9 ou tabaco de mascar, elimina a possibilidade do in\u00edcio ou progress\u00e3o de doen\u00e7as periodontais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radioterapia n\u00e3o tem efeitos significativos nos tecidos periodontais.","id":6406011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia n\u00e3o tem efeitos significativos nos tecidos periodontais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos periodontais s\u00e3o classificados de acordo com os prop\u00f3sitos a que se destinam. Assinale a alternativa CORRETA sobre os instrumentais e suas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694106,"hashId":"d2e843d6790638fac614b59934c404a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos periodontais s\u00e3o classificados de acordo com os prop\u00f3sitos a que se destinam. Assinale a alternativa CORRETA sobre os instrumentais e suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6406014,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exploradores s\u00e3o utilizados para localizar, mensurar e indicar as bolsas periodontais.","id":6406012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exploradores s\u00e3o utilizados para localizar, mensurar e indicar as bolsas periodontais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os instrumentos de raspagem, alisamento radicular e curetagem s\u00e3o utilizados para localizar os dep\u00f3sitos de c\u00e1lculo e c\u00e1rie.","id":6406013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de raspagem, alisamento radicular e curetagem s\u00e3o utilizados para localizar os dep\u00f3sitos de c\u00e1lculo e c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentos de limpeza e polimento servem para limpar e polir as superf\u00edcies dent\u00e1rias.","id":6406014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de limpeza e polimento servem para limpar e polir as superf\u00edcies dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os instrumentos s\u00f4nicos podem ser utilizados para visualizar o fundo das bolsas e superf\u00edcies dent\u00e1rias.","id":6406015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos s\u00f4nicos podem ser utilizados para visualizar o fundo das bolsas e superf\u00edcies dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais aspectos no sucesso do tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o do paciente no que diz respeito ao controle da placa bacteriana. Assinale a alternativa CORRETA sobre como fazer esse controle de forma adequada.","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694107,"hashId":"072a167c02b1aff16d81e9cc9434225b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais aspectos no sucesso do tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o do paciente no que diz respeito ao controle da placa bacteriana. Assinale a alternativa CORRETA sobre como fazer esse controle de forma adequada.<\/p>","resposta":6406017,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A troca frequente de escovas dent\u00e1rias com cerdas triangulares garante uma limpeza efetiva.","id":6406016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca frequente de escovas dent\u00e1rias com cerdas triangulares garante uma limpeza efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As escovas el\u00e9tricas exigem disciplina do paciente, mas podem reduzir a placa bacteriana mais do que a escova\u00e7\u00e3o manual.","id":6406017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escovas el\u00e9tricas exigem disciplina do paciente, mas podem reduzir a placa bacteriana mais do que a escova\u00e7\u00e3o manual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dentifr\u00edcios ou cremes dentais podem apresentar qualquer concentra\u00e7\u00e3o de fluoretos em sua composi\u00e7\u00e3o, uma vez que apenas a abras\u00e3o mec\u00e2nica tem efetividade no controle da placa dental.","id":6406018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentifr\u00edcios ou cremes dentais podem apresentar qualquer concentra\u00e7\u00e3o de fluoretos em sua composi\u00e7\u00e3o, uma vez que apenas a abras\u00e3o mec\u00e2nica tem efetividade no controle da placa dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do enxaguat\u00f3rio bucal \u00e9 a \u00fanica maneira de garantir a limpeza e remo\u00e7\u00e3o da placa bacteriana entre os dentes.","id":6406019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do enxaguat\u00f3rio bucal \u00e9 a \u00fanica maneira de garantir a limpeza e remo\u00e7\u00e3o da placa bacteriana entre os dentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Ao realizar o assentamento de pisos, deve-se evitar que o cimento colante seja espalhado, pois isso impede a coloca\u00e7\u00e3o da primeira fileira de revestimento. Tamb\u00e9m \u00e9 importante evitar o uso da desempenadeira nesse processo, sendo esse um erro muito comum de profissionais pouco experientes. II. Blocos de concreto celular s\u00e3o blocos de concreto com adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos na sua composi\u00e7\u00e3o, ocorrendo \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de gases, proporcionando ao material baixo peso espec\u00edfico, facilitando o seu manuseio e bom desempenho t\u00e9rmico e ac\u00fastico. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1651415,"hashId":"ccd3d89fc5f440d41169f4854a23171b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ao realizar o assentamento de pisos, deve-se evitar que o cimento colante seja espalhado, pois isso impede a coloca\u00e7\u00e3o da primeira fileira de revestimento. Tamb\u00e9m \u00e9 importante evitar o uso da desempenadeira nesse processo, sendo esse um erro muito comum de profissionais pouco experientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Blocos de concreto celular s\u00e3o blocos de concreto com adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos na sua composi\u00e7\u00e3o, ocorrendo \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de gases, proporcionando ao material baixo peso espec\u00edfico, facilitando o seu manuseio e bom desempenho t\u00e9rmico e ac\u00fastico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222484,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222482,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222483,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222484,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222485,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1651415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Atendidas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nas normas t\u00e9cnicas vigentes, a durabilidade das estruturas de concreto \u00e9 altamente dependente das suas caracter\u00edsticas e da sua espessura e qualidade do cobrimento da armadura. II. Em uma obra, elementos pr\u00e9-moldados favorecem o cumprimento de requisitos rigorosos do processo construtivo, como rapidez de execu\u00e7\u00e3o, r\u00edgido controle de qualidade, coordena\u00e7\u00e3o modular e alto n\u00edvel organizacional da produ\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1651420,"hashId":"63aa22e980f0a8b5f67113f19d598f73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atendidas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nas normas t\u00e9cnicas vigentes, a durabilidade das estruturas de concreto \u00e9 altamente dependente das suas caracter\u00edsticas e da sua espessura e qualidade do cobrimento da armadura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma obra, elementos pr\u00e9-moldados favorecem o cumprimento de requisitos rigorosos do processo construtivo, como rapidez de execu\u00e7\u00e3o, r\u00edgido controle de qualidade, coordena\u00e7\u00e3o modular e alto n\u00edvel organizacional da produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222503,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222503,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222504,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222505,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222506,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1651420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas ao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54471,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1651444,"hashId":"e2abb2b9ae31d0f69200a974241cc14f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas ao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222606,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222605,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222606,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222607,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222608,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1651444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A garantia de prioridade prevista no Estatuto do Idoso compreende, entre outros aspectos, a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es. II. Provocar inc\u00eandio em mata ou floresta \u00e9 crime sujeito a pena de reclus\u00e3o, de dois a quatro anos, e multa. Se o crime \u00e9 culposo, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, e multa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651487,"hashId":"695d3bcf0afab4f416b373b44414f110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A garantia de prioridade prevista no Estatuto do Idoso compreende, entre outros aspectos, a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Provocar inc\u00eandio em mata ou floresta \u00e9 crime sujeito a pena de reclus\u00e3o, de dois a quatro anos, e multa. Se o crime \u00e9 culposo, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, e multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222787,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222787,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222788,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222789,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222790,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1651487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a o direito de ser respeitada por seus educadores na escola. II. Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios dos munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, fiscalizar, autuar e aplicar as penalidades e medidas administrativas cab\u00edveis, relativas a infra\u00e7\u00f5es por excesso de peso, dimens\u00f5es e lota\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, sendo-lhes vedado notificar e arrecadar as multas que aplicar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651492,"hashId":"031f06fbb9bbf8a3ba0ae286d910345f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. \u00c9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a o direito de ser respeitada por seus educadores na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios dos munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, fiscalizar, autuar e aplicar as penalidades e medidas administrativas cab\u00edveis, relativas a infra\u00e7\u00f5es por excesso de peso, dimens\u00f5es e lota\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, sendo-lhes vedado notificar e arrecadar as multas que aplicar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222808,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222807,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222808,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222809,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas","id":6222810,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1651492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Compete ao CONTRAN, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a de coordenar os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando a desintegra\u00e7\u00e3o de suas atividades. II. A crian\u00e7a tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, entre outros aspectos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651497,"hashId":"f776fbd45700a704ccd384a2dedd359a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao CONTRAN, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a de coordenar os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando a desintegra\u00e7\u00e3o de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A crian\u00e7a tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, entre outros aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222829,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222827,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222828,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222829,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222830,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1651497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 crime penetrar em Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o conduzindo subst\u00e2ncias ou instrumentos pr\u00f3prios para ca\u00e7a ou para explora\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais, exceto quando o infrator n\u00e3o disp\u00f5e de licen\u00e7a da autoridade competente. II. A garantia de prioridade prevista no Estatuto do Idoso compreende, entre outros aspectos, a garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651501,"hashId":"735fa72fc10151a954af1732a8656fa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 crime penetrar em Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o conduzindo subst\u00e2ncias ou instrumentos pr\u00f3prios para ca\u00e7a ou para explora\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais, exceto quando o infrator n\u00e3o disp\u00f5e de licen\u00e7a da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A garantia de prioridade prevista no Estatuto do Idoso compreende, entre outros aspectos, a garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222845,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222843,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222844,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222845,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222846,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1651501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Zika V\u00edrus pode ser transmitido pela picada do mosquito Aedes Aegypti. II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no ser humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54473,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1651548,"hashId":"e89324f1825d7dbf9da86d703d20a80d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Zika V\u00edrus pode ser transmitido pela picada do mosquito Aedes Aegypti.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6223033,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6223032,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6223033,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6223034,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6223035,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1651548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista \u2013 TEA. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com TEA, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um direito estabelecido por essa Lei.","provas":[{"id":56246,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1695954,"hashId":"6c75715b6176285fb01bede947eb1264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista \u2013 TEA. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com TEA, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um direito estabelecido por essa Lei.<\/p>","resposta":6414583,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento da personalidade sob a forma de condicionamento","id":6414583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da personalidade sob a forma de condicionamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de abuso e explora\u00e7\u00e3o.","id":6414584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de abuso e explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo: o diagn\u00f3stico precoce, ainda que n\u00e3o definitivo; o atendimento multiprofissional; a nutri\u00e7\u00e3o adequada e a terapia nutricional; os medicamentos; informa\u00e7\u00f5es que auxiliem no diagn\u00f3stico e no tratamento.","id":6414585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo: o diagn\u00f3stico precoce, ainda que n\u00e3o definitivo; o atendimento multiprofissional; a nutri\u00e7\u00e3o adequada e a terapia nutricional; os medicamentos; informa\u00e7\u00f5es que auxiliem no diagn\u00f3stico e no tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao ensino profissionalizante; \u00e0 moradia, inclusive \u00e0 resid\u00eancia protegida; ao mercado de trabalho; \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 assist\u00eancia social.","id":6414586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao ensino profissionalizante; \u00e0 moradia, inclusive \u00e0 resid\u00eancia protegida; ao mercado de trabalho; \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Transtornos sociais e constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transtornos sociais e constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o","pai":405539,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425985,"slug":"pedagogia-transtornos-sociais-e-construcao-reconstrucao-social-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1695954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), o atendimento educacional especializado (AEE) tem a fun\u00e7\u00e3o: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56246,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1695978,"hashId":"2db62b8ab1491be8a72e6637fb8171b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), o atendimento educacional especializado (AEE) tem a fun\u00e7\u00e3o: Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6414690,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitutiva do ensino regular.","id":6414687,"corpo":"<p>Substitutiva do ensino regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segregadora dos alunos.","id":6414688,"corpo":"<p>Segregadora dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preventiva das dificuldades de aprendizagem.","id":6414689,"corpo":"<p>Preventiva das dificuldades de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complementar ou suplementar na forma\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":6414690,"corpo":"<p>Complementar ou suplementar na forma\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1695978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A surdocegueira \u00e9 uma defici\u00eancia em que o indiv\u00edduo \u00e9 portador de caracter\u00edsticas \u00fanicas, que resultam do efeito combinado das defici\u00eancias auditiva e visual. Em rela\u00e7\u00e3o a surdocegueira \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":56246,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1695979,"hashId":"a6d54cae0ed6f43d2189182ede0f1e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A surdocegueira \u00e9 uma defici\u00eancia em que o indiv\u00edduo \u00e9 portador de caracter\u00edsticas \u00fanicas, que resultam do efeito combinado das defici\u00eancias auditiva e visual. Em rela\u00e7\u00e3o a surdocegueira \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6414693,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerado surdocego a pessoa que apresenta limita\u00e7\u00f5es auditiva e visual significativas.","id":6414691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado surdocego a pessoa que apresenta limita\u00e7\u00f5es auditiva e visual significativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser cong\u00eanita ou adquirida.","id":6414692,"corpo":"<p>Pode ser cong\u00eanita ou adquirida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente pode ser considerado surdocego o sujeito que nasceu com essas duas defici\u00eancias.","id":6414693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pode ser considerado surdocego o sujeito que nasceu com essas duas defici\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O surdocego necessita aprender a utilizar outros \u00f3rg\u00e3os dos sentidos e\/ou os res\u00edduos auditivos e visuais para a sua intera\u00e7\u00e3o efetiva no ambiente social.","id":6414694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surdocego necessita aprender a utilizar outros \u00f3rg\u00e3os dos sentidos e\/ou os res\u00edduos auditivos e visuais para a sua intera\u00e7\u00e3o efetiva no ambiente social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1695979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem escolar do aluno com defici\u00eancia deve ser realizado pela: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56246,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1695984,"hashId":"0ccd51da6eed17faa56322860b6ab259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem escolar do aluno com defici\u00eancia deve ser realizado pela: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6414714,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipe m\u00e9dica priorizando as limita\u00e7\u00f5es e impedimentos provocados pela defici\u00eancia.","id":6414712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe m\u00e9dica priorizando as limita\u00e7\u00f5es e impedimentos provocados pela defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipe multiprofissional e interdisciplinar considerando prioritariamente os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.","id":6414713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe multiprofissional e interdisciplinar considerando prioritariamente os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipe pedag\u00f3gica da escola considerando as habilidades e desabilidades do sujeito e a sua intera\u00e7\u00e3o no ambiente social.","id":6414714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe pedag\u00f3gica da escola considerando as habilidades e desabilidades do sujeito e a sua intera\u00e7\u00e3o no ambiente social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipe m\u00e9dica exclusivamente, especialistas na \u00e1rea da neurologia, cl\u00ednica geral e pediatria.","id":6414715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe m\u00e9dica exclusivamente, especialistas na \u00e1rea da neurologia, cl\u00ednica geral e pediatria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1695984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema urin\u00e1rio est\u00e1 envolvido com a excre\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o mecanismo de elimina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que estejam em excesso (como \u00e1gua e sais) e de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas ao organismo. Uma pessoa do sexo masculino, com c\u00e1lculo renal localizado em um dos seus rins, consegue eliminar a pedra. Para ser eliminado, o c\u00e1lculo passou, respectivamente, pelo:","provas":[{"id":56247,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696035,"hashId":"67f5f2bbbb1837fd66c269a39e07d80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema urin\u00e1rio est\u00e1 envolvido com a excre\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o mecanismo de elimina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que estejam em excesso (como \u00e1gua e sais) e de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas ao organismo. Uma pessoa do sexo masculino, com c\u00e1lculo renal localizado em um dos seus rins, consegue eliminar a pedra. Para ser eliminado, o c\u00e1lculo passou, respectivamente, pelo:<\/p>","resposta":6414937,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rim, bexiga, ureter e uretra.","id":6414934,"corpo":"<p>Rim, bexiga, ureter e uretra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rim, uretra, bexiga e ureter.","id":6414935,"corpo":"<p>Rim, uretra, bexiga e ureter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rim, bexiga, uretra e ureter.","id":6414936,"corpo":"<p>Rim, bexiga, uretra e ureter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rim, ureter, bexiga e uretra.","id":6414937,"corpo":"<p>Rim, ureter, bexiga e uretra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/1696035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar cruzamentos que envolviam dois tipos de caracter\u00edsticas (di-hibridismo), Mendel descobriu mais uma lei da Gen\u00e9tica. Um ser vivo heterozigoto para dois pares de genes (A e a, B e b), localizados em dois pares diferentes de cromossomos, formar\u00e1 que tipos de gametas e em que propor\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":56247,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696038,"hashId":"08c4985ff8f485ec1bef440707282dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar cruzamentos que envolviam dois tipos de caracter\u00edsticas (di-hibridismo), Mendel descobriu mais uma lei da Gen\u00e9tica. Um ser vivo heterozigoto para dois pares de genes (A e a, B e b), localizados em dois pares diferentes de cromossomos, formar\u00e1 que tipos de gametas e em que propor\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6414950,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% AB e 75% ab.","id":6414947,"corpo":"<p>25% AB e 75% ab.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% aa, 25% AB e 25% bb.","id":6414948,"corpo":"<p>50% aa, 25% AB e 25% bb.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% AA, 25% ab e 25% BB.","id":6414949,"corpo":"<p>50% AA, 25% ab e 25% BB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% AB, 25% Ab, 25% aB e 25% ab.","id":6414950,"corpo":"<p>25% AB, 25% Ab, 25% aB e 25% ab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1696038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em quatro c\u00e2maras, sendo dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos. As c\u00e2maras chamadas de \u00e1trios recebem o sangue das veias, e as chamadas ventr\u00edculos impulsionam o sangue para o interior das art\u00e9rias. Considerando a anatomia card\u00edaca, observa-se ainda a exist\u00eancia de quatro valvas, que s\u00e3o:","provas":[{"id":56420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1696074,"hashId":"d6b5d53c1bae49a42a19d783877969ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em quatro c\u00e2maras, sendo dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos. As c\u00e2maras chamadas de \u00e1trios recebem o sangue das veias, e as chamadas ventr\u00edculos impulsionam o sangue para o interior das art\u00e9rias. Considerando a anatomia card\u00edaca, observa-se ainda a exist\u00eancia de quatro valvas, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":6415109,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00f3rtica; pulmonar; atrioventricular direita; circunflexa.","id":6415108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00f3rtica; pulmonar; atrioventricular direita; circunflexa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pulmonar; a\u00f3rtica; atrioventricular direita; atrioventricular esquerda.","id":6415109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pulmonar; a\u00f3rtica; atrioventricular direita; atrioventricular esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mitral; pulmonar; a\u00f3rtica; coron\u00e1rica.","id":6415110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitral; pulmonar; a\u00f3rtica; coron\u00e1rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mitral; tric\u00faspide; circunflexa; a\u00f3rtica.","id":6415111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitral; tric\u00faspide; circunflexa; a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"circunflexa; mitral; atrioventricular direita; a\u00f3rtica.","id":6415112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circunflexa; mitral; atrioventricular direita; a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1696074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna vertebral \u00e9 compreendida por v\u00e9rtebras m\u00f3veis e vertebras fundidas, que podem ser divididas no sentido cefalocaudal, em n\u00fameros e partes, respectivamente:","provas":[{"id":56420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1696081,"hashId":"a9b685485b39162e3bdf796d9081b3e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna vertebral \u00e9 compreendida por v\u00e9rtebras m\u00f3veis e vertebras fundidas, que podem ser divididas no sentido cefalocaudal, em n\u00fameros e partes, respectivamente:<\/p>","resposta":6415147,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 cervicais; 18 tor\u00e1cicas; 4 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.","id":6415143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 cervicais; 18 tor\u00e1cicas; 4 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 cervicais; 18 tor\u00e1cicas; 6 lombares; 4 sacrais e c\u00f3cix.","id":6415144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 cervicais; 18 tor\u00e1cicas; 6 lombares; 4 sacrais e c\u00f3cix.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 cervicais; 12 tor\u00e1cicas; 6 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.","id":6415145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 cervicais; 12 tor\u00e1cicas; 6 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 cervicais; 14 tor\u00e1cicas; 5 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.","id":6415146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 cervicais; 14 tor\u00e1cicas; 5 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 cervicais; 12 tor\u00e1cicas; 5 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.","id":6415147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 cervicais; 12 tor\u00e1cicas; 5 lombares; 5 sacrais e c\u00f3cix.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1696081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}