{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4959,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade inclui o controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis. II. As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria s\u00e3o de cunho educativo e preventivo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - M\u00e9dico Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2202513,"hashId":"0fa45a881b3c3b7b99cd134a5cafc07b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade inclui o controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria s\u00e3o de cunho educativo e preventivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8648072,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8648072,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8648073,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8648074,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8648075,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica das doen\u00e7as transmiss\u00edveis tem apresentado mudan\u00e7as significativas, observadas atrav\u00e9s dos padr\u00f5es de morbimortalidade em todo o mundo. S\u00e3o doen\u00e7as atualmente consideradas transmiss\u00edveis com tend\u00eancia declinante:","provas":[{"id":71781,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:47:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2199003,"hashId":"479e369a18e494a8383fb43578c62c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica das doen\u00e7as transmiss\u00edveis tem apresentado mudan\u00e7as significativas, observadas atrav\u00e9s dos padr\u00f5es de morbimortalidade em todo o mundo. S\u00e3o doen\u00e7as atualmente consideradas transmiss\u00edveis com tend\u00eancia declinante:<\/p>","resposta":8633520,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatites virais, especialmente as B e C.","id":8633518,"corpo":"<p>Hepatites virais, especialmente as B e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuberculose e leptospirose.","id":8633519,"corpo":"<p>Tuberculose e leptospirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Var\u00edola e Poliomielite.","id":8633520,"corpo":"<p>Var\u00edola e Poliomielite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Septicemia e epiglotite.","id":8633521,"corpo":"<p>Septicemia e epiglotite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia integra diversas \u00e1reas de conhecimento e aborda diferentes temas, tais como a pol\u00edtica e o planejamento, a territorializa\u00e7\u00e3o, a epidemiologia, o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, as condi\u00e7\u00f5es de vida e a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. II. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade busca manter uma observa\u00e7\u00e3o permanente da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - M\u00e9dico Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:38:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2202504,"hashId":"f4509d59793f5d319b269674d99ad6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia integra diversas \u00e1reas de conhecimento e aborda diferentes temas, tais como a pol\u00edtica e o planejamento, a territorializa\u00e7\u00e3o, a epidemiologia, o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, as condi\u00e7\u00f5es de vida e a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade busca manter uma observa\u00e7\u00e3o permanente da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8648036,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8648036,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8648037,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8648038,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8648039,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade inclui as pr\u00e1ticas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas que decorrem das a\u00e7\u00f5es voltadas para estorvar e amainar a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. II. A dimens\u00e3o educativa \u00e9 inerente aos processos de trabalho em sa\u00fade, seja ao n\u00edvel da sua formaliza\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas reconhecidas por sua delimita\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o da escola ou dos servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2187968,"hashId":"db75699fadc9870255632bef9d025813","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade inclui as pr\u00e1ticas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas que decorrem das a\u00e7\u00f5es voltadas para estorvar e amainar a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dimens\u00e3o educativa \u00e9 inerente aos processos de trabalho em sa\u00fade, seja ao n\u00edvel da sua formaliza\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas reconhecidas por sua delimita\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o da escola ou dos servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8587305,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8587303,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8587304,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8587305,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8587306,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio do SUS que estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":71781,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2199007,"hashId":"4ac79bdc6b0973856877359c999987b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio do SUS que estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8633538,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":8633536,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":8633537,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o.","id":8633538,"corpo":"<p>Universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade.","id":8633539,"corpo":"<p>Unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o devem ser utilizados para a pr\u00e1tica de ensino e pesquisa, sendo esse um dever da iniciativa privada.II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 15:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188812,"hashId":"836cabb75241f40971f1619a056954a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o devem ser utilizados para a pr\u00e1tica de ensino e pesquisa, sendo esse um dever da iniciativa privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590912,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590910,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590911,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590912,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590913,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2188812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS, analisar a senten\u00e7a abaixo:A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de escolha de medicamentos eficazes e seguros, imprescind\u00edveis ao atendimento das necessidades de uma dada popula\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). O processo de sele\u00e7\u00e3o tem como base as doen\u00e7as prevalentes, com a finalidade de garantir uma terap\u00eautica medicamentosa de qualidade nos diversos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (2\u00aa parte). Entre v\u00e1rios fatores, torna-se imperativo estabelecer prioridades, selecionando-se medicamentos seguros, eficazes e que atendam as reais necessidades da popula\u00e7\u00e3o, o que resultar\u00e1 em benef\u00edcios terap\u00eauticos e econ\u00f4micos, al\u00e9m de diminuir a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos (3\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 15:38:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185262,"hashId":"18162246ec81f33d5011cc884f68626e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de escolha de medicamentos eficazes e seguros, imprescind\u00edveis ao atendimento das necessidades de uma dada popula\u00e7\u00e3o<\/em> (1\u00aa parte).<em> O processo de sele\u00e7\u00e3o tem como base as doen\u00e7as prevalentes, com a finalidade de garantir uma terap\u00eautica medicamentosa de qualidade nos diversos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/em> (2\u00aa parte). <em>Entre v\u00e1rios fatores, torna-se imperativo estabelecer prioridades, selecionando-se medicamentos seguros, eficazes e que atendam as reais necessidades da popula\u00e7\u00e3o, o que resultar\u00e1 em benef\u00edcios terap\u00eauticos e econ\u00f4micos, al\u00e9m de diminuir a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos<\/em> (3\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8576022,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8576021,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":8576022,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576023,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576024,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8576025,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398448,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A assist\u00eancia farmac\u00eautica no SUS englobar\u00e1 as atividades de sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, controle da qualidade e utiliza\u00e7\u00e3o \u2013 nesta compreendida a ________________ \u2013 o que dever\u00e1 favorecer a permanente disponibilidade dos produtos, segundo as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, identificadas com base em crit\u00e9rios _____________.","provas":[{"id":71646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 15:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185264,"hashId":"157e039d9fa7c1f56ffecb07e26b4e0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A assist\u00eancia farmac\u00eautica no SUS englobar\u00e1 as atividades de sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, controle da qualidade e utiliza\u00e7\u00e3o \u2013 nesta compreendida a ________________ \u2013 o que dever\u00e1 favorecer a permanente disponibilidade dos produtos, segundo as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, identificadas com base em crit\u00e9rios _____________.<\/em><\/p>","resposta":8576031,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | epidemiol\u00f3gicos","id":8576031,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | epidemiol\u00f3gicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | bioestat\u00edsticos","id":8576032,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | bioestat\u00edsticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o | ambientais","id":8576033,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o | ambientais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa\u00e7\u00e3o | fisiopatol\u00f3gicos","id":8576034,"corpo":"<p>dispensa\u00e7\u00e3o | fisiopatol\u00f3gicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | imunol\u00f3gicos","id":8576035,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o e a dispensa\u00e7\u00e3o | imunol\u00f3gicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398448,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Lei 8.080\/1990, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2190674,"hashId":"7e5ee4988eadbe038a79e53eced62711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Lei 8.080\/1990, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8599189,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo a Uni\u00e3o prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. ","id":8599187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo a Uni\u00e3o prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8599188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. ","id":8599189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao Munic\u00edpio, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena. ","id":8599190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao Munic\u00edpio, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2190674","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal 8.142, de 28\/12\/1990, Art. 2\u00b0 Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como:Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":64361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2244014,"hashId":"90e2be68e656294ce7c29c120c3892fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal 8.142, de 28\/12\/1990, Art. 2\u00b0 Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8830862,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta;","id":8830861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo e aprovados pelo STF;","id":8830862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo e aprovados pelo STF;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade;","id":8830863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.","id":8830864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2244014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682,"slug":"medico-area-endoscopia-ginecologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":22375,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica","id":22376,"slug":"medico-area-cirurgia-bariatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem garantir a seguran\u00e7a do seu paciente. Para auxiliar nesse manejo do cuidado, foi criada a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) de n\u00ba 36, de 25 de julho de 2013, com objetivo de instituir a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente e a melhoria da qualidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia, monitoramento e notifica\u00e7\u00f5es de eventos adversos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2020"},{"id":56561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":56563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":56564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-genetica-medica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2020"},{"id":56566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682,"slug":"medico-area-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-endoscopia-ginecologica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2020"},{"id":56567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-o-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":56571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":22375,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-n-de-inscricao-e-cpf-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2020"},{"id":56574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":56575,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":56576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-geral-nao-tem-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":56577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-do-trauma-nao-tem-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":56578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2020"},{"id":56579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica","id":22376,"slug":"medico-area-cirurgia-bariatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-bariatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-14 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705852,"hashId":"d67134aa8df2ef6ede85e27ff5d66a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem garantir a seguran\u00e7a do seu paciente. Para auxiliar nesse manejo do cuidado, foi criada a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) de n\u00ba 36, de 25 de julho de 2013, com objetivo de instituir a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente e a melhoria da qualidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia, monitoramento e notifica\u00e7\u00f5es de eventos adversos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6458183,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos, para fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, deve ser realizada semestralmente pelo N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP), at\u00e9 o 15\u00ba (d\u00e9cimo quinto) dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao m\u00eas de vigil\u00e2ncia, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pela Anvisa","id":6458182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos, para fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, deve ser realizada semestralmente pelo N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP), at\u00e9 o 15\u00ba (d\u00e9cimo quinto) dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao m\u00eas de vigil\u00e2ncia, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pela Anvisa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 72 (setenta e duas) horas a partir do ocorrido","id":6458183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 72 (setenta e duas) horas a partir do ocorrido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos, para fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, deve ser realizada mensalmente pelo N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP), at\u00e9 o 20\u00ba (vig\u00e9simo) dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao m\u00eas de vigil\u00e2ncia, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":6458184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos, para fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, deve ser realizada mensalmente pelo N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP), at\u00e9 o 20\u00ba (vig\u00e9simo) dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao m\u00eas de vigil\u00e2ncia, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas a partir do ocorrido","id":6458185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas a partir do ocorrido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas a partir do ocorrido","id":6458186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas a partir do ocorrido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1705852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iju\u00ed","sigla":"","id":5671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ijui-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, analise as assertivas: I. O Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 o desenvolvimento e a veicula\u00e7\u00e3o de programas de ensino a dist\u00e2ncia, em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino, e de educa\u00e7\u00e3o continuada; II. A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, organizada com abertura e regime especiais, ser\u00e1 oferecida por institui\u00e7\u00f5es especificamente credenciadas pelos Munic\u00edpios; III. A Uni\u00e3o regulamentar\u00e1 os requisitos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames e registro de diploma relativos a cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia; IV. As normas para produ\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia e a autoriza\u00e7\u00e3o para sua implementa\u00e7\u00e3o, caber\u00e3o aos respectivos sistemas de ensino, podendo haver coopera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes sistemas. Est\u00e3o CORRETAS: ","provas":[{"id":78063,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iju\u00ed","sigla":"","id":5671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ijui-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ijui-rs-2020-legalle-concursos-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Iju\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:51:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2375318,"hashId":"87597a68c99017bac1824fd5a937603a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, analise as assertivas: <strong>I.<\/strong> O Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 o desenvolvimento e a veicula\u00e7\u00e3o de programas de ensino a dist\u00e2ncia, em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino, e de educa\u00e7\u00e3o continuada; <strong>II.<\/strong> A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, organizada com abertura e regime especiais, ser\u00e1 oferecida por institui\u00e7\u00f5es especificamente credenciadas pelos Munic\u00edpios; <strong>III. <\/strong>A Uni\u00e3o regulamentar\u00e1 os requisitos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames e registro de diploma relativos a cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia;<strong> IV.<\/strong> As normas para produ\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia e a autoriza\u00e7\u00e3o para sua implementa\u00e7\u00e3o, caber\u00e3o aos respectivos sistemas de ensino, podendo haver coopera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes sistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS: <\/p>","resposta":9399339,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":9399336,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9399337,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":9399338,"corpo":"<p>Apenas III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":9399339,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9399340,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 32 e 33 se referem \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. ","id":529357,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 32 e 33 se referem \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o - PNE - tem os seguintes objetivos para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: I - Incrementar os recursos financeiros para manuten\u00e7\u00e3o e para investimentos na qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, conferindo maior efici\u00eancia e equidade em sua distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. II - Favorecer um ambiente adequado \u00e0 aprendizagem. III - Criar um Fundo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":77978,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-pedagogo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:52:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2504661,"hashId":"ec12e2b03dfecf60b910a370130b2541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o - PNE - tem os seguintes objetivos para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Incrementar os recursos financeiros para manuten\u00e7\u00e3o e para investimentos na qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, conferindo maior efici\u00eancia e equidade em sua distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Favorecer um ambiente adequado \u00e0 aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Criar um Fundo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":9959610,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9959610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9959611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9959612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9959613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9959614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 MEC \u2013, na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, traz em seu bojo objetivos espec\u00edficos a serem alcan\u00e7ados com a implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica. S\u00e3o objetivos que constam desse documento: ","provas":[{"id":70605,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:55:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2186198,"hashId":"c077245283a60c4bfbb6f1d1ad252374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 MEC \u2013, na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, traz em seu bojo objetivos espec\u00edficos a serem alcan\u00e7ados com a implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica. S\u00e3o objetivos que constam desse documento: <\/p>","resposta":8579706,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prioriza\u00e7\u00e3o da socializa\u00e7\u00e3o dos sujeitos sem prever a aprendizagem de todos os alunos. ","id":8579704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prioriza\u00e7\u00e3o da socializa\u00e7\u00e3o dos sujeitos sem prever a aprendizagem de todos os alunos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendimento \u00e0s crian\u00e7as com defici\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o escolar, por\u00e9m, em espa\u00e7os exclusivos. ","id":8579705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento \u00e0s crian\u00e7as com defici\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o escolar, por\u00e9m, em espa\u00e7os exclusivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas escolas regulares, orientando os sistemas de ensino para promover respostas \u00e0s necessidades educacionais especiais. ","id":8579706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas escolas regulares, orientando os sistemas de ensino para promover respostas \u00e0s necessidades educacionais especiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de atendimento especializado a todos os alunos que n\u00e3o aprendem nas escolas regulares. ","id":8579707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de atendimento especializado a todos os alunos que n\u00e3o aprendem nas escolas regulares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escola \u00e9 considerada como um espa\u00e7o de todos que aprendem, expressam suas ideias e participam passivamente das tarefas de ensino e se desenvolvem como cidad\u00e3o. ","id":8579708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 considerada como um espa\u00e7o de todos que aprendem, expressam suas ideias e participam passivamente das tarefas de ensino e se desenvolvem como cidad\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho da professora Eliana tem sido ousado e inovador em rela\u00e7\u00e3o aos processos de recupera\u00e7\u00e3o; sua experi\u00eancia \u00e9 desenvolvida dentro do processo regular de aulas, por meio de sistema de monitoria entre os alunos e de atividades diversificadas que resgatam aprendizagens de conte\u00fados escolares. As alternativas pedag\u00f3gicas que direcionam o trabalho de suporte e de recupera\u00e7\u00e3o junto aos alunos t\u00eam como princ\u00edpio:","provas":[{"id":70605,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:54:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2186164,"hashId":"fd23ddd324a8ebaa25f5b329fa078863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho da professora Eliana tem sido ousado e inovador em rela\u00e7\u00e3o aos processos de recupera\u00e7\u00e3o; sua experi\u00eancia \u00e9 desenvolvida dentro do processo regular de aulas, por meio de sistema de monitoria entre os alunos e de atividades diversificadas que resgatam aprendizagens de conte\u00fados escolares. As alternativas pedag\u00f3gicas que direcionam o trabalho de suporte e de recupera\u00e7\u00e3o junto aos alunos t\u00eam como princ\u00edpio:<\/p>","resposta":8579618,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acompanhamento sistem\u00e1tico da progress\u00e3o e aquisi\u00e7\u00f5es a partir de uma vis\u00e3o conteudista. ","id":8579615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento sistem\u00e1tico da progress\u00e3o e aquisi\u00e7\u00f5es a partir de uma vis\u00e3o conteudista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A objetividade e precis\u00e3o dos conte\u00fados escolares por meio de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e quantitativa.","id":8579616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objetividade e precis\u00e3o dos conte\u00fados escolares por meio de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e quantitativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o mediadora baseada em interven\u00e7\u00f5es frontais que resgatam a homogeneidade de comportamentos e de conte\u00fados.","id":8579617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o mediadora baseada em interven\u00e7\u00f5es frontais que resgatam a homogeneidade de comportamentos e de conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acompanhamento por meio de uma pedagogia diferenciada e de avalia\u00e7\u00e3o mediadora.","id":8579618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento por meio de uma pedagogia diferenciada e de avalia\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle do processo avaliativo que orienta a pr\u00e1tica classificat\u00f3ria e a emancipa\u00e7\u00e3o social.","id":8579619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do processo avaliativo que orienta a pr\u00e1tica classificat\u00f3ria e a emancipa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 21 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei n.\u00ba 9.394\/96 \u2013, a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 formada:","provas":[{"id":70605,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:54:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2186171,"hashId":"46b1640b10f5cbd93659b2319b8a0744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 21 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei n.\u00ba 9.394\/96 \u2013, a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 formada:<\/p>","resposta":8579633,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental apenas. ","id":8579632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":8579633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio apenas.","id":8579634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela educa\u00e7\u00e3o infantil apenas.","id":8579635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela educa\u00e7\u00e3o infantil apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo ensino fundamental apenas. ","id":8579636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo ensino fundamental apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta dos educadores que favorecem o desenvolvimento da autoestima da crian\u00e7a. ( ) Trabalhar em equipe e demonstrar capacidade de observa\u00e7\u00e3o. ( ) Trabalhar as dificuldades e as potencialidades dos alunos. ( ) Ter uma postura moderada, controlando atividades com jogos e brinquedos de forma autocr\u00e1tica. ( ) Referir-se \u00e0 crian\u00e7a pelo nome, criando situa\u00e7\u00f5es, brincadeiras e cantigas em que fique em evid\u00eancia. Assinale a altenativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70605,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 19:55:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2186189,"hashId":"6361c8ce7f571351369c7538aff8fa49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque <strong>V<\/strong> para as afirmativas verdadeiras e <strong>F<\/strong> para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta dos educadores que favorecem o desenvolvimento da autoestima da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trabalhar em equipe e demonstrar capacidade de observa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trabalhar as dificuldades e as potencialidades dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ter uma postura moderada, controlando atividades com jogos e brinquedos de forma autocr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Referir-se \u00e0 crian\u00e7a pelo nome, criando situa\u00e7\u00f5es, brincadeiras e cantigas em que fique em evid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a altenativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8579684,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8579680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8579681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V ","id":8579682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":8579683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8579684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a estrat\u00e9gia de orienta\u00e7\u00e3o do modelo de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade com base em equipes multiprofissionais de composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","provas":[{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-14 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553796,"hashId":"197be8eb91f9eb2ad58450adfc147e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a estrat\u00e9gia de orienta\u00e7\u00e3o do modelo de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade com base em equipes multiprofissionais de composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","resposta":5821162,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao tema Sa\u00fade da Fam\u00edlia e \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":436740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao tema Sa\u00fade da Fam\u00edlia e \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1553796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 12\/2001, analisar a senten\u00e7a abaixo: Deve-se proceder a colheita de amostras dos alimentos em suas embalagens originais n\u00e3o violadas, observando a quantidade m\u00ednima de 400g ou 400mL por unidade amostral (1\u00aa parte). No caso de alimentos comercialmente est\u00e9reis, cada unidade da amostra indicativa deve ser composta de no m\u00ednimo tr\u00eas unidades do mesmo lote, para fins anal\u00edticos (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 04:36:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2559778,"hashId":"a6dde3e6516b7ef91838059c2419d700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 12\/2001, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Deve-se proceder a colheita de amostras dos alimentos em suas embalagens originais n\u00e3o violadas, observando a quantidade m\u00ednima de 400g ou 400mL por unidade amostral <\/em>(1\u00aa parte). <em>No caso de alimentos comercialmente est\u00e9reis, cada unidade da amostra indicativa deve ser composta de no m\u00ednimo tr\u00eas unidades do mesmo lote, para fins anal\u00edticos <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10197995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10197993,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10197994,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10197995,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10197996,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Controle Interno de \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados, marcar C para o que s\u00e3o procedimentos analisados na verifica\u00e7\u00e3o de sua efetiva atua\u00e7\u00e3o, E para o que n\u00e3o s\u00e3o e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) Se a Unidade de Controle Interno exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior nas diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Unidade, emitindo relat\u00f3rios peri\u00f3dicos.(---) Quanto aos princ\u00edpios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade, efici\u00eancia e publicidade, utilizando-se de mecanismos e formas de atua\u00e7\u00e3o padronizada.","provas":[{"id":85166,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 10:38:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2486530,"hashId":"d107755234d5d2684e0b07f87f548431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Controle Interno de \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados, marcar C para o que s\u00e3o procedimentos analisados na verifica\u00e7\u00e3o de sua efetiva atua\u00e7\u00e3o, E para o que n\u00e3o s\u00e3o e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Se a Unidade de Controle Interno exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior nas diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Unidade, emitindo relat\u00f3rios peri\u00f3dicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Quanto aos princ\u00edpios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade, efici\u00eancia e publicidade, utilizando-se de mecanismos e formas de atua\u00e7\u00e3o padronizada.<\/p>","resposta":9880342,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E.","id":9880339,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":9880340,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":9880341,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":9880342,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de controle","oab":false,"nome":"Sistemas de controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427881,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a reparti\u00e7\u00e3o dos limites globais determinadas na lei n\u00e3o poder\u00e1 exceder os seguintes percentuais na esfera municipal, sendo determinado: ","provas":[{"id":84298,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 21:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2500823,"hashId":"33f8a9182ac63a3e1900ff1442f14c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a reparti\u00e7\u00e3o dos limites globais determinadas na lei n\u00e3o poder\u00e1 exceder os seguintes percentuais na esfera municipal, sendo determinado: <\/p>","resposta":9943378,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9% (nove por cento) para o tribunal de contas e judici\u00e1rio e 41% (quarenta e um por cento) para o legislativo (lembrando do repasse de duod\u00e9cimo de 1% para o executivo.","id":9943377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9% (nove por cento) para o tribunal de contas e judici\u00e1rio e 41% (quarenta e um por cento) para o legislativo (lembrando do repasse de duod\u00e9cimo de 1% para o executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 % (seis por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas do munic\u00edpio, quando houver; e 54% (cinq\u00fcenta e quatro por cento) para o executivo. ","id":9943378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 % (seis por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas do munic\u00edpio, quando houver; e 54% (cinq\u00fcenta e quatro por cento) para o executivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 % (tr\u00eas por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas quando houver, 6 % (seis por cento) para o judici\u00e1rio; 49 % (quarenta e nove por cento) para o executivo; e 2% (dois por cento) para o minist\u00e9rio p\u00fablico do munic\u00edpio.","id":9943379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 % (tr\u00eas por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas quando houver, 6 % (seis por cento) para o judici\u00e1rio; 49 % (quarenta e nove por cento) para o executivo; e 2% (dois por cento) para o minist\u00e9rio p\u00fablico do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 % ( tr\u00eas por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas do munic\u00edpio, 6 % (seis por cento) para o judici\u00e1rio; 41 % (quarenta e um por cento) para o executivo. ","id":9943380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 % ( tr\u00eas por cento) para o legislativo, inclu\u00eddo o tribunal de contas do munic\u00edpio, 6 % (seis por cento) para o judici\u00e1rio; 41 % (quarenta e um por cento) para o executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Erechinense de Previd\u00eancia","sigla":"IEP","id":5687,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iep-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, sobre responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, analise as seguintes assertivas: I. Integrar\u00e1 o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias Anexo de Metas Fiscais, em que ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os quatro seguintes. II. A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias conter\u00e1 Anexo de Riscos Fiscais, no qual ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas, informando as provid\u00eancias a serem tomadas, caso se concretizem. III. A mensagem que encaminhar o projeto da Uni\u00e3o apresentar\u00e1, em anexo espec\u00edfico, os objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial, bem como os par\u00e2metros e as proje\u00e7\u00f5es para seus principais agregados e vari\u00e1veis, e, ainda, as metas de infla\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio subsequente. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":77917,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Erechinense de Previd\u00eancia","sigla":"IEP","id":5687,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iep-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iep-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IEP - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 21:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2340825,"hashId":"643c0d91b3849188eb644cc50d6044c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, sobre responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Integrar\u00e1 o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias Anexo de Metas Fiscais, em que ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os quatro seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias conter\u00e1 Anexo de Riscos Fiscais, no qual ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas, informando as provid\u00eancias a serem tomadas, caso se concretizem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A mensagem que encaminhar o projeto da Uni\u00e3o apresentar\u00e1, em anexo espec\u00edfico, os objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial, bem como os par\u00e2metros e as proje\u00e7\u00f5es para seus principais agregados e vari\u00e1veis, e, ainda, as metas de infla\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio subsequente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9253274,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9253274,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9253275,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9253276,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9253277,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9253278,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":424279,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424281,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-os-anexos-da-ldo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Faculdade Alfa - UNIALFA","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reflita sobre as afirmativas que tratam do instituto do Empenho da Despesas P\u00fablicas, amplamente divulgado Empenho das pela LC n\u00b0 101\/2000, preencha os par\u00eanteses com V para verdadeiro, F para falso e assinale a alternativa correspondente. ( ) Garante ao fornecedor a contrapresta\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os realizados e ao mesmo tempo funciona como um controle dos gastos por gerar um registro da despesa. ( ) O Empenho precede a confec\u00e7\u00e3o de um documento denominado \"Nota de Empenho\", que indicara o nome do credor, a especificar\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa, bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. ( ) Alguns gastos p\u00fablicos dispensam a emiss\u00e3o de nota de empenho, como aquelas relativas a pessoal e encargos, a contribui\u00e7\u00e3o para o PASEP, as despesas relativas ao consumo de agua e energia el6trica, utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telefone, postais e telegr\u00e1ficos.","provas":[{"id":67214,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Faculdade Alfa - UNIALFA","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2020-uni-alfa-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"UNIALFA - Prefeitura de Tapejara - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 21:38:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2391440,"hashId":"728523b79d9efad682bb7a872d6392fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflita sobre as afirmativas que tratam do instituto do Empenho da Despesas P\u00fablicas, amplamente divulgado Empenho das pela LC n\u00b0 101\/2000, preencha os par\u00eanteses com V para verdadeiro, F para falso e assinale a alternativa correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garante ao fornecedor a contrapresta\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os realizados e ao mesmo tempo funciona como um controle dos gastos por gerar um registro da despesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Empenho precede a confec\u00e7\u00e3o de um documento denominado \"Nota de Empenho\", que indicara o nome do credor, a especificar\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa, bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alguns gastos p\u00fablicos dispensam a emiss\u00e3o de nota de empenho, como aquelas relativas a pessoal e encargos, a contribui\u00e7\u00e3o para o PASEP, as despesas relativas ao consumo de agua e energia el6trica, utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telefone, postais e telegr\u00e1ficos.<\/p>","resposta":9466892,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9466891,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9466892,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9466893,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9466894,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9466895,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios e procedimentos para o registro cont\u00e1bil da deprecia\u00e7\u00e3o, segundo a NBC T 16.6, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":77887,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 22:34:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2377290,"hashId":"003944d69baa1247eef47645d3a5dc58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios e procedimentos para o registro cont\u00e1bil da deprecia\u00e7\u00e3o, segundo a NBC T 16.6, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9407883,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o bens de uso comum que absorveram recursos p\u00fablicos, considerados tecnicamente, de vida \u00fatil indeterminada.","id":9407880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o bens de uso comum que absorveram recursos p\u00fablicos, considerados tecnicamente, de vida \u00fatil indeterminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos, no final de cada exerc\u00edcio. Quando as expectativas diferirem das estimativas anteriores, as altera\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas.","id":9407881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos, no final de cada exerc\u00edcio. Quando as expectativas diferirem das estimativas anteriores, as altera\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do valor dos bens tang\u00edveis pelo desgaste ou perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia.","id":9407882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do valor dos bens tang\u00edveis pelo desgaste ou perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bens m\u00f3veis de natureza cultural, tais como obras de artes, antiguidades, documentos, bens com interesse hist\u00f3rico, bens integrados em cole\u00e7\u00f5es, entre outros, est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo linear.","id":9407883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bens m\u00f3veis de natureza cultural, tais como obras de artes, antiguidades, documentos, bens com interesse hist\u00f3rico, bens integrados em cole\u00e7\u00f5es, entre outros, est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis deve ser calculada com base, exclusivamente, no custo de constru\u00e7\u00e3o, deduzido o valor dos terrenos.","id":9407884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis deve ser calculada com base, exclusivamente, no custo de constru\u00e7\u00e3o, deduzido o valor dos terrenos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos da Lei n\u00ba 6.404\/1976, considere as afirmativas a seguir. I. Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 vedada a dedu\u00e7\u00e3o das participa\u00e7\u00f5es de deb\u00eantures, empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias, mesmo na forma de instrumentos financeiros, e de institui\u00e7\u00f5es ou fundos de assist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados, que n\u00e3o se caracterizem como despesa.II. A companhia poder\u00e1 deixar de constituir a reserva legal no exerc\u00edcio em que o saldo dessa reserva, acrescido do montante das reservas de capital de que trata o \u00a7 1\u00ba do Artigo 182 da Lei n\u00ba 6.404\/1976, exceder de 30% (trinta por cento) do capital social.III. O saldo das reservas de lucros, exceto as para conting\u00eancias, de incentivos fiscais e de lucros a realizar, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o capital social. Atingido esse limite, a assembleia deliberar\u00e1 sobre a aplica\u00e7\u00e3o do excesso na integraliza\u00e7\u00e3o ou no aumento do capital social ou na distribui\u00e7\u00e3o de dividendos. IV. O estatuto poder\u00e1 criar reservas desde que, para cada uma: (I) indique, de modo preciso e completo, a sua finalidade; (II) fixe os crit\u00e9rios para determinar a parcela anual dos lucros l\u00edquidos que ser\u00e3o destinados \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o; e (III) estabele\u00e7a o limite m\u00e1ximo da reserva. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77280,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-contador","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 22:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2370688,"hashId":"4901bbfcf9d452feeaabf28ff2ac1db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos da Lei n\u00ba 6.404\/1976, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 vedada a dedu\u00e7\u00e3o das participa\u00e7\u00f5es de deb\u00eantures, empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias, mesmo na forma de instrumentos financeiros, e de institui\u00e7\u00f5es ou fundos de assist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados, que n\u00e3o se caracterizem como despesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A companhia poder\u00e1 deixar de constituir a reserva legal no exerc\u00edcio em que o saldo dessa reserva, acrescido do montante das reservas de capital de que trata o \u00a7 1\u00ba do Artigo 182 da Lei n\u00ba 6.404\/1976, exceder de 30% (trinta por cento) do capital social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O saldo das reservas de lucros, exceto as para conting\u00eancias, de incentivos fiscais e de lucros a realizar, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o capital social. Atingido esse limite, a assembleia deliberar\u00e1 sobre a aplica\u00e7\u00e3o do excesso na integraliza\u00e7\u00e3o ou no aumento do capital social ou na distribui\u00e7\u00e3o de dividendos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O estatuto poder\u00e1 criar reservas desde que, para cada uma: (I) indique, de modo preciso e completo, a sua finalidade; (II) fixe os crit\u00e9rios para determinar a parcela anual dos lucros l\u00edquidos que ser\u00e3o destinados \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o; e (III) estabele\u00e7a o limite m\u00e1ximo da reserva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9381513,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9381509,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9381510,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9381511,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9381512,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9381513,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa brasileira importou uma m\u00e1quina para ser utilizada em uma produ\u00e7\u00e3o industrial e ampliar os neg\u00f3cios. O ativo adquirido ser\u00e1 pago em seis parcelas mensais. De acordo com o CPC 27, Ativo Imobilizado, quando o contador da empresa deve iniciar o registro da deprecia\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina? ","provas":[{"id":77887,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 22:35:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2377319,"hashId":"de5b8e896b0ed815270912f11a551d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa brasileira importou uma m\u00e1quina para ser utilizada em uma produ\u00e7\u00e3o industrial e ampliar os neg\u00f3cios. O ativo adquirido ser\u00e1 pago em seis parcelas mensais. De acordo com o CPC 27, Ativo Imobilizado, quando o contador da empresa deve iniciar o registro da deprecia\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina? <\/p>","resposta":9408025,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso, ou seja, quando estiver no local e em condi\u00e7\u00e3o de funcionamento na forma pretendida pela administra\u00e7\u00e3o.","id":9408025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso, ou seja, quando estiver no local e em condi\u00e7\u00e3o de funcionamento na forma pretendida pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o do ativo n\u00e3o deve ser reconhecida mesmo que o valor justo do ativo exceda o seu valor cont\u00e1bil. ","id":9408026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o do ativo n\u00e3o deve ser reconhecida mesmo que o valor justo do ativo exceda o seu valor cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No momento em que o ativo chegar ao estabelecimento industrial da empresa e ser conferido se atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da compra.","id":9408027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento em que o ativo chegar ao estabelecimento industrial da empresa e ser conferido se atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da compra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor depreci\u00e1vel do ativo n\u00e3o deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo da sua vida \u00fatil prevista.","id":9408028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor depreci\u00e1vel do ativo n\u00e3o deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo da sua vida \u00fatil prevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 zero quando a empresa pagar a \u00faltima das seis parcelas, n\u00e3o havendo, assim, mais saldo residual a pagar.","id":9408029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 zero quando a empresa pagar a \u00faltima das seis parcelas, n\u00e3o havendo, assim, mais saldo residual a pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Imobilizado","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416882,"slug":"contabilidade-geral-ativo-imobilizado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:\u201cA __________, no sentido psicopatol\u00f3gico, \u00e9 observada em alguns pacientes depressivos, nos quais o mundo circundante \u00e9 percebido como mais escuro; as cores tornam-se mais p\u00e1lidas e sem brilho; os alimentos n\u00e3o t\u00eam mais sabor; e os odores perdem sua intensidade.\u201d","provas":[{"id":78249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Enfermeiro PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2372391,"hashId":"68a6f632d69796cca8f2816e2836c0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cA __________, no sentido psicopatol\u00f3gico, \u00e9 observada em alguns pacientes depressivos, nos quais o mundo circundante \u00e9 percebido como mais escuro; as cores tornam-se mais p\u00e1lidas e sem brilho; os alimentos n\u00e3o t\u00eam mais sabor; e os odores perdem sua intensidade.\u201d<\/em><\/p>","resposta":9389202,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperestesia.","id":9389201,"corpo":"<p>Hiperestesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipoestesia.","id":9389202,"corpo":"<p>Hipoestesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anestesias.","id":9389203,"corpo":"<p>Anestesias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disestesias.","id":9389204,"corpo":"<p>Disestesias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre vacinas dispon\u00edveis no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, destinadas a crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2505192,"hashId":"16f74d73c587c67b8e111e4d51ad0993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre vacinas dispon\u00edveis no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, destinadas a crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9961647,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Penta previne difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae B e a primeira dose deve ser recebida ao nascer.","id":9961646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Penta previne difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae B e a primeira dose deve ser recebida ao nascer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a BCG (Bacilo Calmette-Guerin) previne as formas graves de tuberculose, principalmente miliar e men\u00edngea e a dose \u00fanica deve ser recebida ao nascer.","id":9961647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a BCG (Bacilo Calmette-Guerin) previne as formas graves de tuberculose, principalmente miliar e men\u00edngea e a dose \u00fanica deve ser recebida ao nascer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Meningoc\u00f3cica C conjugada previne pneumonia, otite e meningite e a primeira dose deve ser recebida no sexto m\u00eas de vida.","id":9961648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Meningoc\u00f3cica C conjugada previne pneumonia, otite e meningite e a primeira dose deve ser recebida no sexto m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Tr\u00edplice Viral previne sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e a dose \u00fanica deve ser recebida aos 12 meses de vida.","id":9961649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Tr\u00edplice Viral previne sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e a dose \u00fanica deve ser recebida aos 12 meses de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias de enfermagem indicam como ver fatos e eventos para, assim, direcionar o planejamento e a determina\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem. A teoria de enfermagem e sua proponente s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:24:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2505186,"hashId":"5582ada23eaf788f00c76bbb4e858f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias de enfermagem indicam como ver fatos e eventos para, assim, direcionar o planejamento e a determina\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem. A teoria de enfermagem e sua proponente s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9961621,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a teoria ambientalista e Florence Nightingale.","id":9961621,"corpo":"<p>a teoria ambientalista e Florence Nightingale.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a teoria humanista e Wanda de Aguiar Horta.","id":9961622,"corpo":"<p>a teoria humanista e Wanda de Aguiar Horta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a teoria da rela\u00e7\u00e3o interpessoal e Callista Roy.","id":9961623,"corpo":"<p>a teoria da rela\u00e7\u00e3o interpessoal e Callista Roy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a teoria do autocuidado e Madeleine Leininger.","id":9961624,"corpo":"<p>a teoria do autocuidado e Madeleine Leininger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lavagem \u00e9 um procedimento muito utilizado no contexto cir\u00fargico em pacientes adultos, com o objetivo de manter limpo o tr\u00e2nsito intestinal entre outras finalidades. Este procedimento permite a entrada de l\u00edquidos na regi\u00e3o intestinal e, apesar de ser um procedimento com in\u00fameros benef\u00edcios, exige cuidados de enfermagem. Neste contexto constitui cuidado de enfermagem","provas":[{"id":77014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:23:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504919,"hashId":"2846f435c55a8280727390111e3b8012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem \u00e9 um procedimento muito utilizado no contexto cir\u00fargico em pacientes adultos, com o objetivo de manter limpo o tr\u00e2nsito intestinal entre outras finalidades. Este procedimento permite a entrada de l\u00edquidos na regi\u00e3o intestinal e, apesar de ser um procedimento com in\u00fameros benef\u00edcios, exige cuidados de enfermagem. Neste contexto constitui cuidado de enfermagem<\/p>","resposta":9960568,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introduzir a sonda lubrificada, cerca de 5 cm, no adulto.","id":9960565,"corpo":"<p>Introduzir a sonda lubrificada, cerca de 5 cm, no adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o de litotomia.","id":9960566,"corpo":"<p>colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o de litotomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"forrar a arrastadeira com imperme\u00e1vel antes do procedimento.","id":9960567,"corpo":"<p>forrar a arrastadeira com imperme\u00e1vel antes do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pendurar o frasco com a solu\u00e7\u00e3o, mantendo 50 cm acima do n\u00edvel do paciente.","id":9960568,"corpo":"<p>pendurar o frasco com a solu\u00e7\u00e3o, mantendo 50 cm acima do n\u00edvel do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas predominantes da car\u00eancia de vitamina K s\u00e3o as hemorragias que decorrem em fun\u00e7\u00e3o da n\u00e3o ativa\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dependentes da vitamina. Apesar de ocorrer em qualquer faixa et\u00e1ria, o rec\u00e9m-nascido \u00e9 mais suscept\u00edvel \u00e0 doen\u00e7a. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 administrar vitamina K ao nascimento como profilaxia contra a doen\u00e7a hemorr\u00e1gica neonatal por defici\u00eancia dessa vitamina. Quanto \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, \u00e9 recomendado administrar 0,3 mg IM, em caso de beb\u00eas com","provas":[{"id":77014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504920,"hashId":"fbb599fa102fd6bd36b872641632bb52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas predominantes da car\u00eancia de vitamina K s\u00e3o as hemorragias que decorrem em fun\u00e7\u00e3o da n\u00e3o ativa\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dependentes da vitamina. Apesar de ocorrer em qualquer faixa et\u00e1ria, o rec\u00e9m-nascido \u00e9 mais suscept\u00edvel \u00e0 doen\u00e7a. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 administrar vitamina K ao nascimento como profilaxia contra a doen\u00e7a hemorr\u00e1gica neonatal por defici\u00eancia dessa vitamina. Quanto \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, \u00e9 recomendado administrar 0,3 mg IM, em caso de beb\u00eas com<\/p>","resposta":9960569,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos de 1.000g, independentemente da idade gestacional.","id":9960569,"corpo":"<p>menos de 1.000g, independentemente da idade gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menos de 32 semanas e com mais de 1.000g.","id":9960570,"corpo":"<p>menos de 32 semanas e com mais de 1.000g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"menos de 800g, independentemente da idade gestacional.","id":9960571,"corpo":"<p>menos de 800g, independentemente da idade gestacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"idade gestacional acima de 36 semanas e com mais de 1.200g.","id":9960572,"corpo":"<p>idade gestacional acima de 36 semanas e com mais de 1.200g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o, ou falha do ritmo card\u00edaco, em intervalos frequentes pode significarI- Uma arritmia.II- Um soproIII- Ritmo de galope.IV- Fr\u00eamito.V- Atritos.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":76533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ro-2020-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2375366,"hashId":"d645c1673cacb503e5eb909ce24bdd2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o, ou falha do ritmo card\u00edaco, em intervalos frequentes pode significar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Uma arritmia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Um sopro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Ritmo de galope.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Fr\u00eamito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Atritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9399537,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9399534,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9399535,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":9399536,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9399537,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ausculta card\u00edaca \u00e9 realizada em um ambiente calmo e silencioso, e avaliado todo prec\u00f3rdio com aten\u00e7\u00e3o aos focos A ausculta das bulhas c\u00e1rdicas \u00e9 feita com utiliza\u00e7\u00e3o do estetosc\u00f3pio, que \u00e9 colocado delicadamente no local indicado de cada foco card\u00edaco, n\u00e3o se deve coloc\u00e1-lo por cima do vestu\u00e1rio para n\u00e3o prejudicar a interpreta\u00e7\u00e3o dos sons. Com base nesse texto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":529371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ausculta card\u00edaca \u00e9 realizada em um ambiente calmo e silencioso, e avaliado todo prec\u00f3rdio com aten\u00e7\u00e3o aos focos A ausculta das bulhas c\u00e1rdicas \u00e9 feita com utiliza\u00e7\u00e3o do estetosc\u00f3pio, que \u00e9 colocado delicadamente no local indicado de cada foco card\u00edaco, n\u00e3o se deve coloc\u00e1-lo por cima do vestu\u00e1rio para n\u00e3o prejudicar a interpreta\u00e7\u00e3o dos sons. Com base nesse texto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firmados no controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, verificar a exata observ\u00e2ncia dos limites das cotas trimestrais atribu\u00eddas a cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, dentro do sistema que for institu\u00eddo para esse fim, compete: ","provas":[{"id":84298,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:40:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2500808,"hashId":"f564fd1c469d26c6cceb91497611d5fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmados no controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, verificar a exata observ\u00e2ncia dos limites das cotas trimestrais atribu\u00eddas a cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, dentro do sistema que for institu\u00eddo para esse fim, compete: <\/p>","resposta":9943312,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao poder legislativo juntamente com o tribunal de contas.","id":9943310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao poder legislativo juntamente com o tribunal de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao tribunal de contas exclusivamente.","id":9943311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tribunal de contas exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos servi\u00e7os de contabilidade ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes.","id":9943312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos servi\u00e7os de contabilidade ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao controle interno e externo. ","id":9943313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle interno e externo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, o registro dos restos a pagar far-se-\u00e1: ","provas":[{"id":84298,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 14:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2500801,"hashId":"db2a1fe619722578bfd843fcbb95e8d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado na contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, o registro dos restos a pagar far-se-\u00e1: <\/p>","resposta":9943282,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por estimativa de quita\u00e7\u00e3o, destingindo-se as despesas n\u00e3o empenhadas.","id":9943279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por estimativa de quita\u00e7\u00e3o, destingindo-se as despesas n\u00e3o empenhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por empenho e dota\u00e7\u00e3o de cada despesas paga baseada nas receitas realizadas. ","id":9943280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por empenho e dota\u00e7\u00e3o de cada despesas paga baseada nas receitas realizadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por natureza financeira de cada despesa processada e n\u00e3o paga.","id":9943281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por natureza financeira de cada despesa processada e n\u00e3o paga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por exerc\u00edcio e por credor distinguindo-se as despesas processadas das n\u00e3o processadas. ","id":9943282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por exerc\u00edcio e por credor distinguindo-se as despesas processadas das n\u00e3o processadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o privada diferencia-se da gest\u00e3o p\u00fablica pelo fato de esta buscar o bem comum da sociedade e n\u00e3o possuir finalidade de lucro.","provas":[{"id":42557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1267294,"hashId":"683d73c96e9c5d749ba99c250eb9785f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o privada diferencia-se da gest\u00e3o p\u00fablica pelo fato de esta buscar o bem comum da sociedade e n\u00e3o possuir finalidade de lucro.<\/p>","resposta":4597197,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4597197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4597198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s converg\u00eancias e \u00e0s diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o p\u00fablica e a gest\u00e3o privada e \u00e0 excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 83.","id":403940,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s converg\u00eancias e \u00e0s diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o\r\np\u00fablica e a gest\u00e3o privada e \u00e0 excel\u00eancia nos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 83.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1267294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico 0,5 mol L-1, tem-se o seguinte equil\u00edbrio qu\u00edmico:CH3COOH (aq) \u21c4 H3O+ (aq) + CH3COO- (aq) Dados : Ka = 1,82 X 10-5 [H3O+]= 3,0 X 10-3 mol L-1 Sobre esse equil\u00edbrio, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":77983,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 18:51:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2505229,"hashId":"e9e15c2482b39f841657dc391369f551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico 0,5 mol L<sup>-1<\/sup>, tem-se o seguinte equil\u00edbrio qu\u00edmico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CH3COOH <sub>(aq)<\/sub> \u21c4 H<sub>3<\/sub>O+ <sub>(aq) <\/sub>+ CH<sub>3<\/sub>COO<sup>-<\/sup> <sub>(aq) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados : Ka = 1,82 X 10<sup>-5<\/sup>  [H<sub>3<\/sub>O+]= 3,0 X 10<sup>-3<\/sup> mol L<sup>-1 <\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse equil\u00edbrio, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9961813,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio est\u00e1 dirigida para o \u00e1cido ionizado.","id":9961810,"corpo":"<p>A posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio est\u00e1 dirigida para o \u00e1cido ionizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de \u00edons acetato \u00e0 solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o modifica o equil\u00edbrio.","id":9961811,"corpo":"<p>A adi\u00e7\u00e3o de \u00edons acetato \u00e0 solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o modifica o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00e1cido ac\u00e9tico, por ser forte, encontra-se totalmente ionizado.","id":9961812,"corpo":"<p>O \u00e1cido ac\u00e9tico, por ser forte, encontra-se totalmente ionizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico se encontra 0,60% ionizada.","id":9961813,"corpo":"<p>A solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico se encontra 0,60% ionizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pH e o pOH ser\u00e3o iguais e independem do equil\u00edbrio.","id":9961814,"corpo":"<p>O pH e o pOH ser\u00e3o iguais e independem do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"}],"slug":"quimica\/2505229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tabela peri\u00f3dica, analise as afirmativas abaixo relativas aos \u00e1tomos ou esp\u00e9cies qu\u00edmicas e assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":77983,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 18:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2505208,"hashId":"42cf3759a2e7f8533afe6eecdc7f4c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tabela peri\u00f3dica, analise as afirmativas abaixo relativas aos \u00e1tomos ou esp\u00e9cies qu\u00edmicas e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9961718,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e1tion Cu+ \u00e9 menor que o c\u00e1tion Cu2+. ","id":9961716,"corpo":"<p>O c\u00e1tion Cu<sup>+<\/sup> \u00e9 menor que o c\u00e1tion Cu<sup>2+<\/sup>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Al tem cinco el\u00e9trons na camada de val\u00eancia. ","id":9961717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Al tem cinco el\u00e9trons na camada de val\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O c\u00e1tion Na+ \u00e9 menor que o \u00e2nion O2-.","id":9961718,"corpo":"<p>O c\u00e1tion Na+ \u00e9 menor que o \u00e2nion O<sup>2-<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Cu, tem dois el\u00e9trons na camada de val\u00eancia. ","id":9961719,"corpo":"<p>O Cu, tem dois el\u00e9trons na camada de val\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Fe apresenta dois el\u00e9trons desemparelhados. ","id":9961720,"corpo":"<p>O Fe apresenta dois el\u00e9trons desemparelhados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento Portland \u00e9 um material pulverulento, ou seja, se apresenta em estado de p\u00f3 fino, constitu\u00eddo de silicatos e aluminatos de c\u00e1lcio, praticamente sem cal livre. Estes silicatos e aluminatos complexos, ao serem misturados com \u00e1gua, hidratam-se o produzem o endurecimento da massa, oferecendo elevada resist\u00eancia mec\u00e2nica. S\u00e3o algumas das divis\u00f5es do cimento Portland, EXCETO: ","provas":[{"id":76497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2506460,"hashId":"f4272b5116799883eb5341ecdc24200a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento Portland \u00e9 um material pulverulento, ou seja, se apresenta em estado de p\u00f3 fino, constitu\u00eddo de silicatos e aluminatos de c\u00e1lcio, praticamente sem cal livre. Estes silicatos e aluminatos complexos, ao serem misturados com \u00e1gua, hidratam-se o produzem o endurecimento da massa, oferecendo elevada resist\u00eancia mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o algumas das divis\u00f5es do cimento Portland, EXCETO: <\/p>","resposta":9967021,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CP II-E \u2013 Cimento Portland composto com esc\u00f3ria granulada de alto forno. ","id":9967017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CP II-E \u2013 Cimento Portland composto com esc\u00f3ria granulada de alto forno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CP II-Z \u2013 Cimento Portland composto com pozolana.","id":9967018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CP II-Z \u2013 Cimento Portland composto com pozolana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CP II-F \u2013 Cimento Portland composto com filer.","id":9967019,"corpo":"<p>CP II-F \u2013 Cimento Portland composto com filer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CP III \u2013 Cimento Portland de alto forno.","id":9967020,"corpo":"<p>CP III \u2013 Cimento Portland de alto forno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CP-BC \u2013 Cimento Portland de baixo calor desidratado.","id":9967021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CP-BC \u2013 Cimento Portland de baixo calor desidratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cOs resultados da pesquisa foram divulgados na \u00faltima semana, mas ainda n\u00e3o passaram por revis\u00e3o por pares\u201d, retirada do texto, o termo sublinhado, sob risco de alterar o sentido empregado no texto, N\u00c3O pode ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":81757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2020"},{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-24 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409585,"hashId":"91cd33b6250f417858c5b02a780242b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cOs resultados da pesquisa foram divulgados na \u00faltima semana, <u>mas<\/u> ainda n\u00e3o passaram por revis\u00e3o por pares\u201d, retirada do texto, o termo sublinhado, sob risco de alterar o sentido empregado no texto, N\u00c3O pode ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":9543523,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por\u00e9m.","id":9543519,"corpo":"<p>Por\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contudo.","id":9543520,"corpo":"<p>Contudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todavia.","id":9543521,"corpo":"<p>Todavia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No entanto.","id":9543522,"corpo":"<p>No entanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Portanto.","id":9543523,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Fungo que evoluiu em Chernobyl \u00e9 testado como escudo de radia\u00e7\u00e3o na Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional01 ____ Nas ru\u00ednas da usina nuclear de Chernobyl, na Ucr\u00e2nia, que sofreu um acidente em 1986,02 crescem alguns fungos diferentes daqueles que estudamos nas aulas de biologia. Estes fungos03 s\u00e3o chamados de radiotr\u00f3ficos, pois se alimentam atrav\u00e9s de um processo chamado04 radioss\u00edntese. \u00c9 algo mais ou menos equivalente __ fotoss\u00edntese das plantas \u2013 mas a fonte de05 energia n\u00e3o \u00e9 a luz solar, e sim ondas eletromagn\u00e9ticas de frequ\u00eancia e energia alt\u00edssimas,06 liberadas por \u00e1tomos radioativos conforme eles decaem para estados mais est\u00e1veis.07 ____ A radia\u00e7\u00e3o gama \u00e9 fatal para qualquer ser humano que n\u00e3o seja o Hulk, mas nada nos08 impede de criar uma rela\u00e7\u00e3o de mutualismo com esses fungos barra-pesada, em que ambos09 sejam beneficiados. No espa\u00e7o, sem a prote\u00e7\u00e3o da atmosfera, os astronautas acabam expostos10 __ um bocado de radia\u00e7\u00e3o. Tal fator dificultaria a manuten\u00e7\u00e3o de uma col\u00f4nia na Lua ou em11 Marte, por exemplo. Pensando nisso, pesquisadores americanos testaram na Esta\u00e7\u00e3o Espacial12 Internacional (ISS) escudos produzidos com fungos de Chernobyl, de nome cient\u00edfico13 Cladosporium sphaerospermum.14 ____ O estudo come\u00e7ou a ser desenvolvido em 2018, quando dois estudantes do ensino15 fundamental, Xavier Gomez e Graham Shunk, leram um artigo que demonstrava a capacidade16 dos fungos radiotr\u00f3ficos de absorver os raios. No fim de 2018, ganharam um concurso de17 inova\u00e7\u00e3o e puderam enviar uma placa de Petri contendo o Cladosporium __ ISS. Hoje, Gomez18 estuda na Universidade da Carolina do Norte e Shunk est\u00e1 na Escola de Ci\u00eancia e Matem\u00e1tica da19 Carolina do Norte, ambas nos EUA.20 ____ A placa enviada pelos jovens era relativamente fina, com apenas 2 cm de espessura.21 Mesmo assim, bloqueava cerca de 2% da radia\u00e7\u00e3o que incidia sobre ela. Os resultados da22 pesquisa foram divulgados na \u00faltima semana, mas ainda n\u00e3o passaram por revis\u00e3o por pares23 (quando outros cientistas passam um pente fino na pesquisa de seus colegas). Na publica\u00e7\u00e3o, os24 jovens cientistas estimam que uma camada de 21 cent\u00edmetros seria ideal para proteger as25 pessoas de radia\u00e7\u00e3o gama no espa\u00e7o.26 ____ Pensando especificamente em Marte, Nils Averesch, pesquisador da Universidade de27 Stanford que est\u00e1 envolvido na pesquisa, explicou que os fungos n\u00e3o seriam colocados no28 exterior das estruturas de col\u00f4nias humanas, mas sim dentro das paredes. Isso porque o29 ambiente do planeta \u00e9 muito frio, e nem um bichinho comedor de radia\u00e7\u00e3o conseguiria30 prosperar.31 ____ Nisso, os moradores de Marte enfrentariam um problema: caso os fungos estivessem32 envolvidos nas estruturas, teriam que ser criados canais de irriga\u00e7\u00e3o, que seriam mantidos pelos33 colonos do planeta vermelho. A \u00e1gua para regar o fungo (que fofo) precisaria ser retirada do34 gelo presente nos polos marcianos, ou seja: ter\u00edamos a\u00ed um trabalhinho a mais para os35 imigrantes marcianos. De toda forma, uma parede mofada nunca foi algo t\u00e3o desej\u00e1vel.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/fungo-que-evoluiu-em-chernobyl-e-testado-como-escudo-de-radiacao-na-estacao-espacial-internacional\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533385,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fungo que evoluiu em Chernobyl \u00e9 testado como escudo de radia\u00e7\u00e3o na Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Nas ru\u00ednas da usina nuclear de Chernobyl, na Ucr\u00e2nia, que sofreu um acidente em 1986,<\/p><p><em>02 <\/em>crescem alguns fungos diferentes daqueles que estudamos nas aulas de biologia. Estes fungos<\/p><p><em>03 <\/em>s\u00e3o chamados de radiotr\u00f3ficos, pois se alimentam atrav\u00e9s de um processo chamado<\/p><p><em>04<\/em> radioss\u00edntese. \u00c9 algo mais ou menos equivalente __ fotoss\u00edntese das plantas \u2013 mas a fonte de<\/p><p><em>05 <\/em>energia n\u00e3o \u00e9 a luz solar, e sim ondas eletromagn\u00e9ticas de frequ\u00eancia e energia alt\u00edssimas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>liberadas por \u00e1tomos radioativos conforme eles decaem para estados mais est\u00e1veis.<\/p><p><em>07 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A radia\u00e7\u00e3o gama \u00e9 fatal para qualquer ser humano que n\u00e3o seja o Hulk, mas nada nos<\/p><p><em>08 <\/em>impede de criar uma rela\u00e7\u00e3o de mutualismo com esses fungos barra-pesada, em que ambos<\/p><p><em>09 <\/em>sejam beneficiados. No espa\u00e7o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> sem a prote\u00e7\u00e3o da atmosfera, os astronautas acabam expostos<\/p><p><em>10 <\/em>__ um bocado de radia\u00e7\u00e3o. Tal fator dificultaria a manuten\u00e7\u00e3o de uma col\u00f4nia na Lua ou em<\/p><p><em>11 <\/em>Marte, por exemplo. Pensando nisso, pesquisadores americanos testaram na Esta\u00e7\u00e3o Espacial<\/p><p><em>12 <\/em>Internacional (ISS) escudos produzidos com fungos de Chernobyl, de nome cient\u00edfico<\/p><p><em>13 Cladosporium sphaerospermum.<\/em><\/p><p><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O estudo come\u00e7ou a ser desenvolvido em 2018, quando dois estudantes do ensino<\/p><p><em>15 <\/em>fundamental, Xavier Gomez e Graham Shunk, leram um artigo que demonstrava a capacidade<\/p><p><em>16<\/em> dos fungos radiotr\u00f3ficos de absorver os raios. No fim de 2018, ganharam um concurso de<\/p><p><em>17 <\/em>inova\u00e7\u00e3o e puderam enviar uma placa de Petri contendo o <em>Cladosporium <\/em>__ ISS. Hoje, Gomez<\/p><p><em>18 <\/em>estuda na Universidade da Carolina do Norte e Shunk est\u00e1 na Escola de Ci\u00eancia e Matem\u00e1tica da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>Carolina do Norte, ambas nos EUA.<\/p><p><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A placa enviada pelos jovens era relativamente fina, com apenas 2 cm de espessura.<\/p><p><em>21 <\/em>Mesmo assim, bloqueava cerca de 2% da radia\u00e7\u00e3o que incidia sobre ela. Os resultados da<\/p><p><em>22 <\/em>pesquisa foram divulgados na \u00faltima semana, mas ainda n\u00e3o passaram por revis\u00e3o por pares<\/p><p><em>23 <\/em>(quando outros cientistas passam um pente fino na pesquisa de seus colegas). Na publica\u00e7\u00e3o, os<\/p><p><em>24 <\/em>jovens cientistas estimam que uma camada de 21 cent\u00edmetros seria ideal para proteger as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>pessoas de radia\u00e7\u00e3o gama no espa\u00e7o.<\/p><p><em>26 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Pensando especificamente em Marte, Nils Averesch<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> pesquisador da Universidade de<\/p><p><em>27 <\/em>Stanford que est\u00e1 envolvido na pesquisa, explicou que os fungos n\u00e3o seriam colocados no<\/p><p><em>28 <\/em>exterior das estruturas de col\u00f4nias humanas, mas sim dentro das paredes. Isso porque o<\/p><p><em>29 <\/em>ambiente do planeta \u00e9 muito frio, e nem um bichinho comedor de radia\u00e7\u00e3o conseguiria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>prosperar.<\/p><p><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Nisso, os moradores de Marte enfrentariam um problema: caso os fungos estivessem<\/p><p><em>32 <\/em>envolvidos nas estruturas, teriam que ser criados canais de irriga\u00e7\u00e3o, que seriam mantidos pelos<\/p><p><em>33 <\/em>colonos do planeta vermelho. A \u00e1gua para regar o fungo (que fofo) precisaria ser retirada do<\/p><p><em>34 <\/em>gelo presente nos polos marcianos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ou seja: ter\u00edamos a\u00ed um trabalhinho a mais para os<\/p><p><em>35 <\/em>imigrantes marcianos. De toda forma, uma parede mofada nunca foi algo t\u00e3o desej\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/fungo-que-evoluiu-em-chernobyl-e-testado-como-escudo-de-radiacao-na-estacao-espacial-internacional\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2409585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 17 da Lei n\u00ba 8.112\/1990, em qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 interrompido o tempo de exerc\u00edcio, que \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor?","provas":[{"id":81757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2020"},{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409592,"hashId":"59adac3ee71b9ec6a8e28e653de7560a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 17 da Lei n\u00ba 8.112\/1990, em qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 interrompido o tempo de exerc\u00edcio, que \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor?<\/p>","resposta":9543554,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o.","id":9543554,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recoloca\u00e7\u00e3o.","id":9543555,"corpo":"<p>Recoloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o.","id":9543556,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aposentadoria.","id":9543557,"corpo":"<p>Aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":9543558,"corpo":"<p>Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2409592","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Na Internet Explorer, \u00e9 poss\u00edvel salvar um site como favorito. ( ) No Mozilla Firefox, \u00e9 poss\u00edvel abrir v\u00e1rias abas em uma \u00fanica janela. ( ) No Google Chrome, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma janela no modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima, na qual \u00e9 poss\u00edvel navegar com privacidade sem que outras pessoas vejam suas atividades, conforme configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do navegador. ( ) Ao encaminhar um e-mail atrav\u00e9s do Gmail, \u00e9 poss\u00edvel colocar endere\u00e7os de e-mail em c\u00f3pia oculta. ( ) O Gmail tem a funcionalidade de marcar um e-mail com estrela, nesse caso o e-mail ser\u00e1 considerado como importante e ser\u00e1 mostrado ao selecionar a op\u00e7\u00e3o \u201cCom estrela\u201d dispon\u00edvel no menu \u00e0 esquerda. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":81757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2020"},{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409604,"hashId":"937fa05230f7fb3df12e9ae204e27de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Internet Explorer, \u00e9 poss\u00edvel salvar um site como favorito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Mozilla Firefox, \u00e9 poss\u00edvel abrir v\u00e1rias abas em uma \u00fanica janela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Google Chrome, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma janela no modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima, na qual \u00e9 poss\u00edvel navegar com privacidade sem que outras pessoas vejam suas atividades, conforme configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do navegador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao encaminhar um e-mail atrav\u00e9s do Gmail, \u00e9 poss\u00edvel colocar endere\u00e7os de e-mail em c\u00f3pia oculta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Gmail tem a funcionalidade de marcar um e-mail com estrela, nesse caso o e-mail ser\u00e1 considerado como importante e ser\u00e1 mostrado ao selecionar a op\u00e7\u00e3o \u201cCom estrela\u201d dispon\u00edvel no menu \u00e0 esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9543616,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9543614,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9543615,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9543616,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9543617,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9543618,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente com formato c\u00fabico cheio de \u00e1gua pesa 49 quilos. O mesmo recipiente, com \u00e1gua at\u00e9 a metade, pesa 26 quilos. Qual \u00e9 o peso do recipiente vazio?","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"},{"id":81757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409607,"hashId":"d2b049e7e1097c3d5f4bb30d4314fb3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente com formato c\u00fabico cheio de \u00e1gua pesa 49 quilos. O mesmo recipiente, com \u00e1gua at\u00e9 a metade, pesa 26 quilos. Qual \u00e9 o peso do recipiente vazio?<\/p>","resposta":9543632,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":9543629,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":9543630,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":9543631,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":9543632,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.","id":9543633,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. \u201cN\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo.\u201d (12\u00ba\u00a7) Assinale a op\u00e7\u00e3o que classifica corretamente o termo sublinhado.","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399719,"hashId":"2993614e41299a787b748e5e54554bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru <u>at\u00e9<\/u> ali viera, certo, atra\u00eddo.\u201d (12\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que classifica corretamente o termo sublinhado.<\/p>","resposta":9499722,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio de local.","id":9499721,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio de local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o acidental.","id":9499722,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o acidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Palavra denotativa de realce.","id":9499723,"corpo":"<p>Palavra denotativa de realce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio de tempo.","id":9499724,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o essencial,","id":9499725,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o essencial,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.AS MARGENS DA ALEGRIA\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.\tTrevava,\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. Primeiras Est\u00f3rias. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)","id":532228,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>AS MARGENS DA ALEGRIA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrevava,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. <em>Primeiras Est\u00f3rias<\/em>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo trecho reproduzido apresenta um discurso indireto livre.","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399726,"hashId":"ea7364737884e75e875162967df4ed14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo trecho reproduzido apresenta um discurso indireto livre.<\/p>","resposta":9499757,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAssim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco.\u201d (2\u00b0\u00a7)","id":9499756,"corpo":"<p>\u201cAssim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco.\u201d (2\u00b0<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira sobre estac\u00f5es, quase penetrando a mata.\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":9499757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira sobre estac\u00f5es, quase penetrando a mata.\u201d (5\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o viu: imediatamente. A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o.\u201d (9\u00ba\u00a7)","id":9499758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o viu: imediatamente. A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o.\u201d (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor? \u201d (9\u00ba\u00a7)","id":9499759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor? \u201d (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam - Vamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d (9\u00ba\u00a7)","id":9499760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam - Vamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.AS MARGENS DA ALEGRIA\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.\tTrevava,\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. Primeiras Est\u00f3rias. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)","id":532228,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>AS MARGENS DA ALEGRIA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrevava,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. <em>Primeiras Est\u00f3rias<\/em>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. \u201cTinha qualquer coisa de calor, e flor, um transbordamento.\u201d (6\u00ba\u00a7) Este trecho pode ser reescrito da seguinte forma: \u201cTinha qualquer coisa de calor, de poder, e de flor, um transbordamento.\" Tal reescritura segue os princ\u00edpios de um processo chamado:","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399734,"hashId":"bf91ebfa581f348fe1bbe83c9df05998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTinha qualquer coisa de calor, e flor, um transbordamento.\u201d (6\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este trecho pode ser reescrito da seguinte forma: \u201cTinha qualquer coisa de calor, de poder, e de flor, um transbordamento.\" Tal reescritura segue os princ\u00edpios de um processo chamado:<\/p>","resposta":9499797,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paralelismo.","id":9499796,"corpo":"<p>paralelismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grada\u00e7\u00e3o.","id":9499797,"corpo":"<p>grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"referencia\u00e7\u00e3o.","id":9499798,"corpo":"<p>referencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e1fora.","id":9499799,"corpo":"<p>an\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elipse.","id":9499800,"corpo":"<p>elipse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.AS MARGENS DA ALEGRIA\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.\tTrevava,\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. Primeiras Est\u00f3rias. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)","id":532228,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 31.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>AS MARGENS DA ALEGRIA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsta \u00e9 a est\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIa um menino, com os Tios, passar dias no lugar onde se constru\u00eda a grande cidade. Era uma viagem inventada no feliz; para ele, produzia-se em caso de sonho. Sa\u00edam ainda com o escuro, o ar fino de cheiros desconhecidos. A M\u00e3e e o Pai vinham traz\u00ea-lo ao aeroporto. A Tia e o Tio tomavam conta dele, justinhamente. Sorria-se, saudava-se, todos se ouviam e falavam. O avi\u00e3o era da Companhia, especial, de quatro lugares. Respondiam-lhe a todas as perguntas, at\u00e9 o piloto conversou com ele. O voo ia ser pouco mais de duas horas. O menino fremia no acor\u00e7oo, alegre de se rir para si, confortavelzinho, com um jeito de folha a cair. A vida podia \u00e0s vezes raiar numa verdade extraordin\u00e1ria. Mesmo o afivelarem-lhe o cinto de seguran\u00e7a virava forte afago, de prote\u00e7\u00e3o, e logo novo senso de esperan\u00e7a: ao n\u00e3osabido, ao mais. Assim um crescer e desconter-se - certo como o ato de respirar - o de fugir para o espa\u00e7o em branco. O Menino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as coisas vinham docemente de repente, seguindo harmonia pr\u00e9via, benfazeja, em movimentos concordantes: as satisfa\u00e7\u00f5es antes da consci\u00eancia das necessidades. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Menino tinha tudo de uma vez, e nada, ante a mente. A luz e a longa-longa-longa nuvem. Chegavam,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto mal vacilava a manh\u00e3. A grande cidade apenas come\u00e7ava a fazer-se, num semiermmo, no chapad\u00e3o: a m\u00e1gica monotonia, os dilu\u00eddos ares. O campo de pouso ficava a curta dist\u00e2ncia da casa - de madeira, sobre estac\u00f5es, quase penetrando na mata. O Menino via, vislumbrava. Respirava muito. Ele queria poder ver ainda mais v\u00edvido - as novas tantas coisas - o que para os seus olhos se pronunciava. A morada era pequena, passava-se logo \u00e0 cozinha, e ao que n\u00e3o era bem quintal, antes breve clareira, das \u00e1rvores que n\u00e3o podem entrar dentro de casa. Altas, cip\u00f3s e orquideazinhas amarelas delas se suspendiam. Dali, podiam sair \u00edndios, a on\u00e7a, le\u00e3o, lobos, ca\u00e7adores? S\u00f3 sons. Um - e outros p\u00e1ssaros - com cantos compridos. Isso foi o que abriu seu cora\u00e7\u00e3o. Aqueles passarinhos bebiam cacha\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSenhor! Quando avistou o peru, no centro do terreiro, entre a casa e as \u00e1rvores da mata, O peru, imperial, dava-lhe as costas, para receber sua admira\u00e7\u00e3o. Estalara a cauda, e se entufou, fazendo roda: o rapar das asas no ch\u00e3o - brusco, rijo, - se proclamara, Grugulejou, sacudindo o abotoado grosso de bagas rubras; e a cabe\u00e7a possu\u00eda laivos de um azul-claro, raro, de c\u00e9u e sanha\u00e7os; e ele, completo, torneado, redondoso, todo em esferas e planos, com reflexos de verdes metais em azul-e-preto - o peru para sempre. Belo, belo! Tinha qualquer coisa de calor, poder e flor, um transbordamento. Sua r\u00edspida grandeza tonitruante. Sua colorida emp\u00e1fia. Satisfazia os olhos, era de se tanger trombeta. Col\u00e9rico, encachiado, andando, gruziou outro gluglo. O Menino riu, com todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 bis-viu. J\u00e1 o chamavam, para passeio. [..]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPensava no peru, quando voltavam. S\u00f3 um pouco, para n\u00e3o gastar fora de hora o quente daquela lembran\u00e7a, do mais importante, que estava guardado para ele, no terreirinho das \u00e1rvores bravas. S\u00f3 pudera t\u00ea-lo um instante, ligeiro, grande, demoroso. Haveria um, assim, em cada casa, e de pessoa?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTinham fome, servido o almo\u00e7o, tomava-se cerveja. O Tio, a Tia, os engenheiros. Da sala, n\u00e3o se escutava o galhardo ralhar dele, seu grugulejo? Esta grande cidade ia ser a mais levantada no mundo. Ele abria leque, impante, explodido, se enfunava... Mal comeu dos doces, a marmelada, da terra, que se cortava bonita, o perfume em a\u00e7\u00facar e carne de flor. Saiu, s\u00f3frego de o rever,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o viu: imediatamente, A mata \u00e9 que era t\u00e3o feia de altura. E - onde? S\u00f3 umas penas, restos, no ch\u00e3o. - \u201cU\u00e9, se matou. Amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o dia-de-anos do doutor?\" Tudo perdia a eternidade e a certeza; num lufo, hum \u00e1timo, da gente as mais belas coisas se roubavam. Como podiam? Por que t\u00e3o de repente? Soubesse que ia acontecer assim, ao menos teria olhado mais o peru - aquele. O peru - seu desaparecer no espa\u00e7o. S\u00f3 no gr\u00e3o nulo de um minuto, o Menino recebia em si um miligrama de morte. J\u00e1 o buscavam: - \u201cVamos aonde a grande cidade vai ser, o lago...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCerrava-se, grave, num cansa\u00e7o e numa ren\u00fancia \u00e0 curiosidade, para n\u00e3o passear com o pensamento. Ia. Teria vergonha de falar do peru. Talvez n\u00e3o devesse, n\u00e3o fosse direito ter por causa dele aquele doer, que p\u00f5e e punge, de d\u00f3, desgosto e desengano. Mas, matarem-no, tamb\u00e9m, parecia-lhe obscuramente algum erro. Sentia-se sempre mais cansado. Mal podia com o que agora lhe mostravam, na circuntristeza: o um horizonte, homens no trabalho de terraplenagem, os caminh\u00f5es de cascalho, as vagas \u00e1rvores, um ribeir\u00e3o de \u00e1guas cinzentas, o velamedo-campo apenas uma planta desbotada, o encantamento morto e sem p\u00e1ssaros, o ar cheio de poeira, Sua fadiga, de impedida emo\u00e7\u00e3o, formava um medo secreto: descobria o poss\u00edvel de outras adversidades, no mundo maquinal, no hostil espa\u00e7o; e que entre o contentamento e a desilus\u00e3o, na balan\u00e7a infidel\u00edssima, quase nada medeia. Abaixava a cabecinha. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe volta, n\u00e3o queria sair mais ao terreirinho, l\u00e1 era uma saudade abandonada, um incerto remorso. Nem ele sabia bem. Seu pensamentozinho estava ainda na fase hierogl\u00edfica. Mas foi, depois do jantar. E - a nem espetaculosa surpresa - viu-o, suave inesperado: o peru, ali estava! Oh, n\u00e3o. N\u00e3o era o mesmo. Menor, menos muito, Tinha o coral, a arrecauda, a escova, O grugrulhargrufo, mas faltava em sua penosa eleg\u00e2ncia o recacho, o englobo, a beleza esticada do primeiro. Sua chegada e presen\u00e7a, em todo o caso, um pouco consolavam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTudo se amaciava na tristeza. At\u00e9 o dia; isto era: j\u00e1 o vir da noite. Por\u00e9m, o subir da noitinha \u00e9 sempre e sofrido assim, em toda a parte. O sil\u00eancio sa\u00eda de seus guardados. O Menino, timorato, aquietava-se com o pr\u00f3prio quebranto: alguma for\u00e7a, nele, trabalhava por arraigar ra\u00edzes, aumentar-lhe alma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o peru se adiantava at\u00e9 \u00e0 beira da mata. Ali adivinhara - o qu\u00ea? Mal dava para se ver, no escurecendo. E era a cabe\u00e7a degolada do outro, atirada ao monturo. O Menino se dola e se entusiasmava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas: n\u00e3o. N\u00e3o por simpatia companheira e sentida o peru at\u00e9 ali viera, certo, atra\u00eddo. Movia-o um \u00f3dio. Pegava de bicar, feroz, aquela outra cabe\u00e7a. O Menino n\u00e3o entendia. A mata, as mais negras \u00e1rvores, eram um mont\u00e3o demais; o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrevava,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVoava, por\u00e9m, a luzinha verde, vindo mesmo da mata, O primeiro vaga-lume. Sim, o vaga-lume, sim, era lindo! - t\u00e3o pequenino, no ar, um instante s\u00f3, alto, distante, indo-se. Era, outra vez em quando, a Alegria.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ROSA, Jo\u00e3o Guimar\u00e3es. <em>Primeiras Est\u00f3rias<\/em>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2001. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399742,"hashId":"8cc1e60966983c2e70034b6c228a7533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9499838,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o leitor de um texto deve manter uma cumplicidade com aquele que o escreveu, para que s\u00f3 assim ele possa compreender integralmente as inten\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do autor, visando \u00e0 correta interpreta\u00e7\u00e3o do que foi escrito.","id":9499836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o leitor de um texto deve manter uma cumplicidade com aquele que o escreveu, para que s\u00f3 assim ele possa compreender integralmente as inten\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do autor, visando \u00e0 correta interpreta\u00e7\u00e3o do que foi escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as normas lingu\u00edsticas e os g\u00eaneros textuais t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de comandar a escolha das palavras que o escritor utiliza, funcionando como uma pris\u00e3o da qual elas n\u00e3o conseguem escapar.","id":9499837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as normas lingu\u00edsticas e os g\u00eaneros textuais t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de comandar a escolha das palavras que o escritor utiliza, funcionando como uma pris\u00e3o da qual elas n\u00e3o conseguem escapar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a escrita liter\u00e1ria se d\u00e1 atrav\u00e9s de um trabalho com as palavras espelhado somente em m\u00e9todos utilizados por grandes autores cl\u00e1ssicos, os quais mostram os caminhos a serem seguidos para a composi\u00e7\u00e3o de novos textos.","id":9499838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escrita liter\u00e1ria se d\u00e1 atrav\u00e9s de um trabalho com as palavras espelhado somente em m\u00e9todos utilizados por grandes autores cl\u00e1ssicos, os quais mostram os caminhos a serem seguidos para a composi\u00e7\u00e3o de novos textos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a escrita pode ser comparada a um elemento vivo, pois pulsa, respira, reagindo ao toque e ao olhar do leitor, o que pode resultar em uma sensa\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o experimentada por aquele que escreve,","id":9499839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escrita pode ser comparada a um elemento vivo, pois pulsa, respira, reagindo ao toque e ao olhar do leitor, o que pode resultar em uma sensa\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o experimentada por aquele que escreve,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a literatura se apresenta como uma arte que, ao longo do tempo, torna-se cada vez mais refinada e pretende alcan\u00e7ar o belo, assim como as composi\u00e7\u00f5es musicais de um violinista, o qual busca produzir sons cada vez mais agrad\u00e1veis aos ouvidos.","id":9499840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a literatura se apresenta como uma arte que, ao longo do tempo, torna-se cada vez mais refinada e pretende alcan\u00e7ar o belo, assim como as composi\u00e7\u00f5es musicais de um violinista, o qual busca produzir sons cada vez mais agrad\u00e1veis aos ouvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.O CORPO ESCRITO DA LITERATURA A escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do semblant, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um voyeurismo que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]BRAND\u00c3O, Ruth Silviano. A vida escrita. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)","id":532229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O CORPO ESCRITO DA LITERATURA <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do <em>semblant<\/em>, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um <em>voyeurismo <\/em>que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRAND\u00c3O, Ruth Silviano.<em> A vida escrita<\/em>. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de informa\u00e7\u00f5es, ideias e cita\u00e7\u00f5es de outros autores como Noll, Drummond e Borges, no texto, \u00e9 um recurso denominado;","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399753,"hashId":"ada81834af8cb01fbe7327d62b1e87e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de informa\u00e7\u00f5es, ideias e cita\u00e7\u00f5es de outros autores como Noll, Drummond e Borges, no texto, \u00e9 um recurso denominado;<\/p>","resposta":9499894,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intertextualidade.","id":9499891,"corpo":"<p>intertextualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"situacionalidade.,","id":9499892,"corpo":"<p>situacionalidade.,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aceitabilidade.","id":9499893,"corpo":"<p>aceitabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intencionalidade.","id":9499894,"corpo":"<p>intencionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"informatividade.","id":9499895,"corpo":"<p>informatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.O CORPO ESCRITO DA LITERATURA A escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do semblant, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um voyeurismo que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]BRAND\u00c3O, Ruth Silviano. A vida escrita. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)","id":532229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O CORPO ESCRITO DA LITERATURA <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do <em>semblant<\/em>, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um <em>voyeurismo <\/em>que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRAND\u00c3O, Ruth Silviano.<em> A vida escrita<\/em>. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado funciona, no texto, como um modalizador.","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:07:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399755,"hashId":"fd9a046b42f79aff0a02c4af49c8d932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado funciona, no texto, como um modalizador.<\/p>","resposta":9499904,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDa\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":9499901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Da\u00ed<\/u>, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista.\u201d (2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Porque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las,\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":9499902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Porque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, <u>como<\/u> afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las,\u201d (4\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um voyeurismo que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":9499903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Talvez<\/u> a\u00ed, nessa hora, surja um <em>voyeurismo <\/em>que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\u201d (7\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cTudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo.\u201d (10\u00ba\u00a7)","id":9499904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Tudo<\/u> o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo.\u201d (10\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cMas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora.\u201d (10\u00ba\u00a7)","id":9499905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome <u>esqueci<\/u>, mas que me fala agora.\u201d (10\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.O CORPO ESCRITO DA LITERATURA A escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do semblant, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um voyeurismo que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]BRAND\u00c3O, Ruth Silviano. A vida escrita. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)","id":532229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O CORPO ESCRITO DA LITERATURA <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do <em>semblant<\/em>, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um <em>voyeurismo <\/em>que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRAND\u00c3O, Ruth Silviano.<em> A vida escrita<\/em>. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Qualidade e atendimento', leia as afirmativas a seguir:I. De acordo com o texto, um dos princ\u00edpios do bom atendimento \u00e9 corresponder \u00e0s expectativas da pessoa que procura a informa\u00e7\u00e3o e compreender que, quando se trabalha em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o servidor est\u00e1, de fato, a servi\u00e7o da comunidade.II. O texto afirma que, al\u00e9m de priorizar oferecer a informa\u00e7\u00e3o correta, \u00e9 necess\u00e1rio oferec\u00ea-la de forma completa, embora raramente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sintam irritados com o atendimento ineficiente ou ineficaz.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72201,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2388539,"hashId":"6ac91412f060ad8469ad3459d7c8e50f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Qualidade e atendimento', leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> De acordo com o texto, um dos princ\u00edpios do bom atendimento \u00e9 corresponder \u00e0s expectativas da pessoa que procura a informa\u00e7\u00e3o e compreender que, quando se trabalha em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o servidor est\u00e1, de fato, a servi\u00e7o da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>O texto afirma que, al\u00e9m de priorizar oferecer a informa\u00e7\u00e3o correta, \u00e9 necess\u00e1rio oferec\u00ea-la de forma completa, embora raramente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sintam irritados com o atendimento ineficiente ou ineficaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9455304,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9455303,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9455304,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9455305,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9455306,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Qualidade e atendimentoUm dos princ\u00edpios do bom atendimento \u00e9 corresponder \u00e0s expectativas da pessoa que procura a informa\u00e7\u00e3o e compreender que quando se trabalha em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o servidor est\u00e1, de fato, a servi\u00e7o da comunidade.Um fator importante para a qualidade no atendimento \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o de que al\u00e9m de esclarecer as d\u00favidas, o servidor precisa transmitir uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os por meio da certeza e agilidade do atendimento. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 fundamental que o servidor pergunte para os colegas mais experientes, quando surgir alguma d\u00favida, ou ainda que consulte as legisla\u00e7\u00f5es vigentes e instrumentos que contenham as informa\u00e7\u00f5es de que precisa, mesmo que tenha que pedir para a pessoa esperar um pouco para obter a informa\u00e7\u00e3o de forma correta.Al\u00e9m de priorizar oferecer a informa\u00e7\u00e3o correta, \u00e9 necess\u00e1rio oferec\u00ea-la de forma completa. Muitas pessoas reclamam que precisam voltar muitas vezes nos guich\u00eas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, porque cada vez que entrega um documento solicitado o atendente comunica que faltou outro, causando irrita\u00e7\u00e3o e desqualificando a institui\u00e7\u00e3o.Todas as pessoas esperam ser bem tratadas, independente de quem ela \u00e9, de sua forma\u00e7\u00e3o, de sua situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou cultural. Todos necessitam do sentido de dignidade. Em algum momento da vida, todos precisam de uma ajuda e esperam ser tratados com respeito, empatia, simpatia e paci\u00eancia. Um apoio e um rosto amigo geram um sentimento de conforto na hora da d\u00favida ou de uma dificuldade.A pessoa que atende o p\u00fablico se depara com um ser humano que muitas vezes nem sabe elaborar sua pergunta ou expressar sua d\u00favida, mas espera ser compreendido, bem recebido e sentir-se importante. Tais expectativas s\u00e3o inerentes ao ser humano, que n\u00e3o espera ter que solicitar o respeito e considera\u00e7\u00e3o aos seus problemas, apenas acredita que \u00e9 seu direito.Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39ozWaB.","id":531016,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qualidade e atendimento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios do bom atendimento \u00e9 corresponder \u00e0s expectativas da pessoa que procura a informa\u00e7\u00e3o e compreender que quando se trabalha em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o servidor est\u00e1, de fato, a servi\u00e7o da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um fator importante para a qualidade no atendimento \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o de que al\u00e9m de esclarecer as d\u00favidas, o servidor precisa transmitir uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os por meio da certeza e agilidade do atendimento. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 fundamental que o servidor pergunte para os colegas mais experientes, quando surgir alguma d\u00favida, ou ainda que consulte as legisla\u00e7\u00f5es vigentes e instrumentos que contenham as informa\u00e7\u00f5es de que precisa, mesmo que tenha que pedir para a pessoa esperar um pouco para obter a informa\u00e7\u00e3o de forma correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de priorizar oferecer a informa\u00e7\u00e3o correta, \u00e9 necess\u00e1rio oferec\u00ea-la de forma completa. Muitas pessoas reclamam que precisam voltar muitas vezes nos guich\u00eas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, porque cada vez que entrega um documento solicitado o atendente comunica que faltou outro, causando irrita\u00e7\u00e3o e desqualificando a institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas esperam ser bem tratadas, independente de quem ela \u00e9, de sua forma\u00e7\u00e3o, de sua situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou cultural. Todos necessitam do sentido de dignidade. Em algum momento da vida, todos precisam de uma ajuda e esperam ser tratados com respeito, empatia, simpatia e paci\u00eancia. Um apoio e um rosto amigo geram um sentimento de conforto na hora da d\u00favida ou de uma dificuldade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que atende o p\u00fablico se depara com um ser humano que muitas vezes nem sabe elaborar sua pergunta ou expressar sua d\u00favida, mas espera ser compreendido, bem recebido e sentir-se importante. Tais expectativas s\u00e3o inerentes ao ser humano, que n\u00e3o espera ter que solicitar o respeito e considera\u00e7\u00e3o aos seus problemas, apenas acredita que \u00e9 seu direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39ozWaB.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":77007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":77004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":77003,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":76996,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-assistente-social-educacional","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Assistente Social Educacional - 2020"},{"id":77024,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Nutricionista - 2020"},{"id":77005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-medico","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":77012,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-psicologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320359,"hashId":"05ce4042c84204706ba96b0b442acbae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto,<\/p>","resposta":9162157,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os brasileiros t\u00eam pressa em envelhecer.","id":9162156,"corpo":"<p>os brasileiros t\u00eam pressa em envelhecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 mais velha.","id":9162157,"corpo":"<p>a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 mais velha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as pessoas t\u00eam envelhecido precocemente.","id":9162158,"corpo":"<p>as pessoas t\u00eam envelhecido precocemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"envelhecemos a partir dos 50 anos.","id":9162159,"corpo":"<p>envelhecemos a partir dos 50 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Prevenir ou remediar \u2013 envelhecimento e sa\u00fade Envelhecimento e sa\u00fade s\u00e3o temas que atraem os pesquisadores. A popula\u00e7\u00e3o brasileira envelhece cada vez mais, mas traz preocupa\u00e7\u00f5es para os sistemas de sa\u00fade.___Os brasileiros envelhecem a passos apressados. ___A faixa et\u00e1ria que mais cresce entre n\u00f3s \u00e9 a que passou dos 60 anos. A expectativa de vida ao nascer \u2013 que mal ultrapassava os 40 anos, no in\u00edcio do s\u00e9culo passado \u2013 atingiu 76 anos, e n\u00e3o para de aumentar. ___O envelhecimento populacional, que experimentamos nos \u00faltimos 50 anos, levou o dobro de tempo para ocorrer nos pa\u00edses europeus industrializados. ___Motivo de orgulho, esse aumento expressivo da longevidade, no entanto, vem acompanhado da necessidade de investimentos e de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade para a nova realidade. ___Envelhecemos mal. Cerca de 90% dos nossos conterr\u00e2neos chegam aos 60 anos com pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Embora ainda n\u00e3o tenhamos nos livrado das transmiss\u00edveis, enfermidades cardiovasculares, c\u00e2ncer, diabetes, degenera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e outras patologias degenerativas, s\u00e3o hoje as principais causas de morbidade e mortalidade. ___A cada novo inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, os n\u00edveis de obesidade est\u00e3o mais altos. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, 54% dos adultos caem na faixa de excesso de peso (IMC entre 25 e 29,9). Pior, cerca de 20% s\u00e3o obesos (IMC acima de 30). ___A obesidade \u00e9 um pacote que traz com ela hipertens\u00e3o arterial, diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2ncer, doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas e problemas ortop\u00e9dicos, entre outros males. ___A Sociedade Brasileira de Diabetes estima que existam 14 a 15 milh\u00f5es de brasileiros com a doen\u00e7a, n\u00famero que provavelmente subestima os que andam pelas ruas com glicemias elevadas, sem ter recebido o diagn\u00f3stico. ___Cerca de 50% das mulheres e dos homens chegam aos 60 anos com hipertens\u00e3o arterial, preval\u00eancia que n\u00e3o para de aumentar, \u00e0 medida que a idade avan\u00e7a. ___Press\u00e3o alta e diabetes causam complica\u00e7\u00f5es graves: infarto do mioc\u00e1rdio, AVC, insufici\u00eancia renal, cegueira, feridas que n\u00e3o cicatrizam, amputa\u00e7\u00f5es e outros agravos que provocam sofrimento e despesas para o sistema de sa\u00fade. ___A assist\u00eancia m\u00e9dica talvez seja o \u00fanico ramo da economia em que a incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologia aumenta os pre\u00e7os do produto final. A cada procedimento, exame novo ou medicamento descoberto incorporado \u00e0 pr\u00e1tica cl\u00ednica, os custos sobem. ___Os gastos com sa\u00fade ficaram t\u00e3o elevados que se tornaram impag\u00e1veis. No SUS, a sa\u00edda \u00e9 negar o atendimento quando as verbas se esgotam, recurso que a lei impede de ser adotado pela Sa\u00fade Suplementar. As consequ\u00eancias ser\u00e3o o aumento das filas \u00e0 espera de tratamentos no sistema p\u00fablico e a fal\u00eancia dos planos de sa\u00fade, que ficar\u00e3o cada vez mais restritos aos de maior poder aquisitivo. ___O progresso e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nos trouxeram a possibilidade de ganharmos a vida no conforto das cadeiras e fartura de alimentos, combina\u00e7\u00e3o perversa que se tornou a fonte dos males modernos. Sedentarismo e excesso de peso est\u00e3o por traz dos principais problemas que enfrentamos. ___O sistema p\u00fabico e os planos de sa\u00fade precisam investir na preven\u00e7\u00e3o e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, para interferir antes que as doen\u00e7as se instalem. A alternativa \u00e9 o caos.Dispon\u00edvel em https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/prevenir-ou-remediar-envelhecimento-e-saude-artigo\/ Acessado em 17\/01\/2020","id":523421,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Prevenir ou remediar \u2013 envelhecimento e sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Envelhecimento e sa\u00fade s\u00e3o temas que atraem os pesquisadores. A popula\u00e7\u00e3o brasileira envelhece cada vez mais, mas traz preocupa\u00e7\u00f5es para os sistemas de sa\u00fade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os brasileiros envelhecem a passos apressados. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A faixa et\u00e1ria que mais cresce entre n\u00f3s \u00e9 a que passou dos 60 anos. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida ao nascer \u2013 que mal ultrapassava os 40 anos, no in\u00edcio do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9culo passado \u2013 atingiu 76 anos, e n\u00e3o para de aumentar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O envelhecimento populacional, que experimentamos nos \u00faltimos 50 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos, levou o dobro de tempo para ocorrer nos pa\u00edses europeus <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>industrializados. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Motivo de orgulho, esse aumento expressivo da longevidade, no <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entanto, vem acompanhado da necessidade de investimentos e de organiza\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do sistema de sa\u00fade para a nova realidade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Envelhecemos mal. Cerca de 90% dos nossos conterr\u00e2neos chegam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aos 60 anos com pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Embora ainda n\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tenhamos nos livrado das transmiss\u00edveis, enfermidades cardiovasculares, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e2ncer, diabetes, degenera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e outras patologias <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>degenerativas, s\u00e3o hoje as principais causas de morbidade e mortalidade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A cada novo inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, os n\u00edveis de obesidade est\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais altos. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, 54% dos adultos caem na faixa de excesso de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>peso (IMC entre 25 e 29,9). Pior, cerca de 20% s\u00e3o obesos (IMC acima de 30). <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A obesidade \u00e9 um pacote que traz com ela hipertens\u00e3o arterial, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2ncer, doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problemas ortop\u00e9dicos, entre outros males. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Sociedade Brasileira de Diabetes estima que existam 14 a 15 milh\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de brasileiros com a doen\u00e7a, n\u00famero que provavelmente subestima os que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam pelas ruas com glicemias elevadas, sem ter recebido o diagn\u00f3stico. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cerca de 50% das mulheres e dos homens chegam aos 60 anos com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hipertens\u00e3o arterial, preval\u00eancia que n\u00e3o para de aumentar, \u00e0 medida que a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idade avan\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Press\u00e3o alta e diabetes causam complica\u00e7\u00f5es graves: infarto do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mioc\u00e1rdio, AVC, insufici\u00eancia renal, cegueira, feridas que n\u00e3o cicatrizam, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amputa\u00e7\u00f5es e outros agravos que provocam sofrimento e despesas para o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema de sa\u00fade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A assist\u00eancia m\u00e9dica talvez seja o \u00fanico ramo da economia em que a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologia aumenta os pre\u00e7os do produto final. A cada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procedimento, exame novo ou medicamento descoberto incorporado \u00e0 pr\u00e1tica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cl\u00ednica, os custos sobem. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os gastos com sa\u00fade ficaram t\u00e3o elevados que se tornaram impag\u00e1veis. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No SUS, a sa\u00edda \u00e9 negar o atendimento quando as verbas se esgotam, recurso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a lei impede de ser adotado pela Sa\u00fade Suplementar. As consequ\u00eancias <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser\u00e3o o aumento das filas \u00e0 espera de tratamentos no sistema p\u00fablico e a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fal\u00eancia dos planos de sa\u00fade, que ficar\u00e3o cada vez mais restritos aos de maior <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poder aquisitivo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O progresso e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nos trouxeram a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possibilidade de ganharmos a vida no conforto das cadeiras e fartura de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimentos, combina\u00e7\u00e3o perversa que se tornou a fonte dos males modernos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sedentarismo e excesso de peso est\u00e3o por traz dos principais problemas que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enfrentamos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O sistema p\u00fabico e os planos de sa\u00fade precisam investir na preven\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, para interferir antes que as doen\u00e7as se instalem. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alternativa \u00e9 o caos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em <\/span><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/prevenir-ou-remediar-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">envelhecimento-e-saude-artigo<\/u><span style=\"font-size: 12px;\">\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acessado em 17\/01\/2020<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O cont\u00e9m prefixo a palavra","provas":[{"id":77007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":77004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":77003,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":76996,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-assistente-social-educacional","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Assistente Social Educacional - 2020"},{"id":77024,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Nutricionista - 2020"},{"id":77005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-medico","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":77012,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-psicologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320372,"hashId":"4bf17aff919c7ead78fdfd14ab2c8f6f","enunciado":"<p><strong>N\u00c3O <\/strong>cont\u00e9m prefixo a palavra<\/p>","resposta":9162208,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiovasculares.","id":9162208,"corpo":"<p><em>cardiovasculares<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subestima.","id":9162209,"corpo":"<p><em>subestima<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia.","id":9162210,"corpo":"<p><em>insufici\u00eancia<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" impag\u00e1veis. ","id":9162211,"corpo":"<p> <em>impag\u00e1veis<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Prevenir ou remediar \u2013 envelhecimento e sa\u00fade Envelhecimento e sa\u00fade s\u00e3o temas que atraem os pesquisadores. A popula\u00e7\u00e3o brasileira envelhece cada vez mais, mas traz preocupa\u00e7\u00f5es para os sistemas de sa\u00fade.___Os brasileiros envelhecem a passos apressados. ___A faixa et\u00e1ria que mais cresce entre n\u00f3s \u00e9 a que passou dos 60 anos. A expectativa de vida ao nascer \u2013 que mal ultrapassava os 40 anos, no in\u00edcio do s\u00e9culo passado \u2013 atingiu 76 anos, e n\u00e3o para de aumentar. ___O envelhecimento populacional, que experimentamos nos \u00faltimos 50 anos, levou o dobro de tempo para ocorrer nos pa\u00edses europeus industrializados. ___Motivo de orgulho, esse aumento expressivo da longevidade, no entanto, vem acompanhado da necessidade de investimentos e de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade para a nova realidade. ___Envelhecemos mal. Cerca de 90% dos nossos conterr\u00e2neos chegam aos 60 anos com pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Embora ainda n\u00e3o tenhamos nos livrado das transmiss\u00edveis, enfermidades cardiovasculares, c\u00e2ncer, diabetes, degenera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e outras patologias degenerativas, s\u00e3o hoje as principais causas de morbidade e mortalidade. ___A cada novo inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, os n\u00edveis de obesidade est\u00e3o mais altos. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, 54% dos adultos caem na faixa de excesso de peso (IMC entre 25 e 29,9). Pior, cerca de 20% s\u00e3o obesos (IMC acima de 30). ___A obesidade \u00e9 um pacote que traz com ela hipertens\u00e3o arterial, diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2ncer, doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas e problemas ortop\u00e9dicos, entre outros males. ___A Sociedade Brasileira de Diabetes estima que existam 14 a 15 milh\u00f5es de brasileiros com a doen\u00e7a, n\u00famero que provavelmente subestima os que andam pelas ruas com glicemias elevadas, sem ter recebido o diagn\u00f3stico. ___Cerca de 50% das mulheres e dos homens chegam aos 60 anos com hipertens\u00e3o arterial, preval\u00eancia que n\u00e3o para de aumentar, \u00e0 medida que a idade avan\u00e7a. ___Press\u00e3o alta e diabetes causam complica\u00e7\u00f5es graves: infarto do mioc\u00e1rdio, AVC, insufici\u00eancia renal, cegueira, feridas que n\u00e3o cicatrizam, amputa\u00e7\u00f5es e outros agravos que provocam sofrimento e despesas para o sistema de sa\u00fade. ___A assist\u00eancia m\u00e9dica talvez seja o \u00fanico ramo da economia em que a incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologia aumenta os pre\u00e7os do produto final. A cada procedimento, exame novo ou medicamento descoberto incorporado \u00e0 pr\u00e1tica cl\u00ednica, os custos sobem. ___Os gastos com sa\u00fade ficaram t\u00e3o elevados que se tornaram impag\u00e1veis. No SUS, a sa\u00edda \u00e9 negar o atendimento quando as verbas se esgotam, recurso que a lei impede de ser adotado pela Sa\u00fade Suplementar. As consequ\u00eancias ser\u00e3o o aumento das filas \u00e0 espera de tratamentos no sistema p\u00fablico e a fal\u00eancia dos planos de sa\u00fade, que ficar\u00e3o cada vez mais restritos aos de maior poder aquisitivo. ___O progresso e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nos trouxeram a possibilidade de ganharmos a vida no conforto das cadeiras e fartura de alimentos, combina\u00e7\u00e3o perversa que se tornou a fonte dos males modernos. Sedentarismo e excesso de peso est\u00e3o por traz dos principais problemas que enfrentamos. ___O sistema p\u00fabico e os planos de sa\u00fade precisam investir na preven\u00e7\u00e3o e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, para interferir antes que as doen\u00e7as se instalem. A alternativa \u00e9 o caos.Dispon\u00edvel em https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/prevenir-ou-remediar-envelhecimento-e-saude-artigo\/ Acessado em 17\/01\/2020","id":523421,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Prevenir ou remediar \u2013 envelhecimento e sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Envelhecimento e sa\u00fade s\u00e3o temas que atraem os pesquisadores. A popula\u00e7\u00e3o brasileira envelhece cada vez mais, mas traz preocupa\u00e7\u00f5es para os sistemas de sa\u00fade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os brasileiros envelhecem a passos apressados. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A faixa et\u00e1ria que mais cresce entre n\u00f3s \u00e9 a que passou dos 60 anos. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida ao nascer \u2013 que mal ultrapassava os 40 anos, no in\u00edcio do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9culo passado \u2013 atingiu 76 anos, e n\u00e3o para de aumentar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O envelhecimento populacional, que experimentamos nos \u00faltimos 50 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos, levou o dobro de tempo para ocorrer nos pa\u00edses europeus <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>industrializados. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Motivo de orgulho, esse aumento expressivo da longevidade, no <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entanto, vem acompanhado da necessidade de investimentos e de organiza\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do sistema de sa\u00fade para a nova realidade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Envelhecemos mal. Cerca de 90% dos nossos conterr\u00e2neos chegam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aos 60 anos com pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Embora ainda n\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tenhamos nos livrado das transmiss\u00edveis, enfermidades cardiovasculares, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e2ncer, diabetes, degenera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e outras patologias <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>degenerativas, s\u00e3o hoje as principais causas de morbidade e mortalidade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A cada novo inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, os n\u00edveis de obesidade est\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais altos. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, 54% dos adultos caem na faixa de excesso de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>peso (IMC entre 25 e 29,9). Pior, cerca de 20% s\u00e3o obesos (IMC acima de 30). <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A obesidade \u00e9 um pacote que traz com ela hipertens\u00e3o arterial, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2ncer, doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problemas ortop\u00e9dicos, entre outros males. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Sociedade Brasileira de Diabetes estima que existam 14 a 15 milh\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de brasileiros com a doen\u00e7a, n\u00famero que provavelmente subestima os que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam pelas ruas com glicemias elevadas, sem ter recebido o diagn\u00f3stico. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cerca de 50% das mulheres e dos homens chegam aos 60 anos com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hipertens\u00e3o arterial, preval\u00eancia que n\u00e3o para de aumentar, \u00e0 medida que a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idade avan\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Press\u00e3o alta e diabetes causam complica\u00e7\u00f5es graves: infarto do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mioc\u00e1rdio, AVC, insufici\u00eancia renal, cegueira, feridas que n\u00e3o cicatrizam, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amputa\u00e7\u00f5es e outros agravos que provocam sofrimento e despesas para o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema de sa\u00fade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A assist\u00eancia m\u00e9dica talvez seja o \u00fanico ramo da economia em que a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologia aumenta os pre\u00e7os do produto final. A cada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procedimento, exame novo ou medicamento descoberto incorporado \u00e0 pr\u00e1tica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cl\u00ednica, os custos sobem. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os gastos com sa\u00fade ficaram t\u00e3o elevados que se tornaram impag\u00e1veis. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No SUS, a sa\u00edda \u00e9 negar o atendimento quando as verbas se esgotam, recurso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a lei impede de ser adotado pela Sa\u00fade Suplementar. As consequ\u00eancias <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser\u00e3o o aumento das filas \u00e0 espera de tratamentos no sistema p\u00fablico e a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fal\u00eancia dos planos de sa\u00fade, que ficar\u00e3o cada vez mais restritos aos de maior <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poder aquisitivo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O progresso e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nos trouxeram a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possibilidade de ganharmos a vida no conforto das cadeiras e fartura de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimentos, combina\u00e7\u00e3o perversa que se tornou a fonte dos males modernos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sedentarismo e excesso de peso est\u00e3o por traz dos principais problemas que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enfrentamos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O sistema p\u00fabico e os planos de sa\u00fade precisam investir na preven\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, para interferir antes que as doen\u00e7as se instalem. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alternativa \u00e9 o caos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em <\/span><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/prevenir-ou-remediar-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">envelhecimento-e-saude-artigo<\/u><span style=\"font-size: 12px;\">\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acessado em 17\/01\/2020<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ferramenta de navega\u00e7\u00e3o privada ou an\u00f4nima ativada em navegadores de internet, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. I. S\u00e3o armazenados o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e cookies utilizados pelos sites. II. S\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es introduzidas em formul\u00e1rios para serem utilizadas posteriormente pela fun\u00e7\u00e3o de autocompletar formul\u00e1rios automaticamente. III. O endere\u00e7o IP e a atividade do usu\u00e1rio continuam vis\u00edveis pelos servidores e servi\u00e7os utilizados na internet. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":77007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":76996,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-assistente-social-educacional","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Assistente Social Educacional - 2020"},{"id":77004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":77003,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":77006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-medico","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77024,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Nutricionista - 2020"},{"id":77013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":77012,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-psicologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320393,"hashId":"2ad0d87e371b18690c8e06879a8566b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ferramenta de navega\u00e7\u00e3o privada ou an\u00f4nima ativada em navegadores de internet, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o armazenados o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e cookies utilizados pelos sites. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es introduzidas em formul\u00e1rios para serem utilizadas posteriormente pela fun\u00e7\u00e3o de autocompletar formul\u00e1rios automaticamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O endere\u00e7o IP e a atividade do usu\u00e1rio continuam vis\u00edveis pelos servidores e servi\u00e7os utilizados na internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9162292,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-V.","id":9162292,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-V.","id":9162293,"corpo":"<p>I-V; II-F; III-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-F; II-V; III-F.","id":9162294,"corpo":"<p>I-F; II-V; III-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-V; II- V; III-F.","id":9162295,"corpo":"<p>I-V; II- V; III-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navega\u00e7\u00e3o Privativa ou An\u00f4nima ou Inprivate","oab":false,"nome":"Navega\u00e7\u00e3o Privativa ou An\u00f4nima ou Inprivate","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420022,"slug":"informatica-navegacao-privativa-ou-anonima-ou-inprivate"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o gerenciamento de arquivos no Sistema Operacional Windows 10, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. I. No explorador de arquivos, para que uma pasta apare\u00e7a no Acesso r\u00e1pido, pode-se clicar na pasta com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o Fixar no Acesso r\u00e1pido. Quando uma pasta \u00e9 fixada no acesso r\u00e1pido, essa configura\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser desfeita. II. Para redimensionar \u00edcones da \u00e1rea de trabalho, deve-se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea de trabalho, selecionar a op\u00e7\u00e3o Exibir e escolher entre \u00cdcones grandes, \u00cdcones m\u00e9dios ou \u00cdcones pequenos. III. Os \u00edcones da \u00e1rea de trabalho podem estar ocultos. Para exibi-los, deve-se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea de trabalho, selecionar a op\u00e7\u00e3o Exibir e selecionar Mostrar \u00edcones da \u00e1rea de trabalho. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":77007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":76996,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-assistente-social-educacional","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Assistente Social Educacional - 2020"},{"id":77004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":77003,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":77006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-medico","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77024,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Nutricionista - 2020"},{"id":77013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":77012,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-psicologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320396,"hashId":"9b4c364da12b9c29c5f3b8fb64271379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o gerenciamento de arquivos no Sistema Operacional Windows 10, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No explorador de arquivos, para que uma pasta apare\u00e7a no Acesso r\u00e1pido, pode-se clicar na pasta com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o Fixar no Acesso r\u00e1pido. Quando uma pasta \u00e9 fixada no acesso r\u00e1pido, essa configura\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser desfeita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para redimensionar \u00edcones da \u00e1rea de trabalho, deve-se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea de trabalho, selecionar a op\u00e7\u00e3o Exibir e escolher entre \u00cdcones grandes, \u00cdcones m\u00e9dios ou \u00cdcones pequenos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00edcones da \u00e1rea de trabalho podem estar ocultos. Para exibi-los, deve-se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea de trabalho, selecionar a op\u00e7\u00e3o Exibir e selecionar Mostrar \u00edcones da \u00e1rea de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9162307,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-V. ","id":9162304,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-F.","id":9162305,"corpo":"<p>I-V; II-F; III-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-V; II-V; III-F.","id":9162306,"corpo":"<p>I-V; II-V; III-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-F; II-V; III-V.","id":9162307,"corpo":"<p>I-F; II-V; III-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Cargos e Carreiras, a nomea\u00e7\u00e3o para o cargo ser\u00e1 feita em car\u00e1ter","provas":[{"id":77007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":77003,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":77005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":76996,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Educacional","id":19498,"slug":"assistente-social-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-assistente-social-educacional","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Assistente Social Educacional - 2020"},{"id":77004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":77006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-medico","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77024,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Nutricionista - 2020"},{"id":77012,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-psicologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":77013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":76997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320433,"hashId":"49a383e71ce5f54424f348967ea3b3f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Cargos e Carreiras, a nomea\u00e7\u00e3o para o cargo ser\u00e1 feita em car\u00e1ter<\/p>","resposta":9162455,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institucional, mediante exames aplicados periodicamente ao servidor pelo \u00f3rg\u00e3o designado. ","id":9162452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institucional, mediante exames aplicados periodicamente ao servidor pelo \u00f3rg\u00e3o designado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rio, decorrente de testes acad\u00eamicos e de identifica\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":9162453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordin\u00e1rio, decorrente de testes acad\u00eamicos e de identifica\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imediato, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias do servidor.","id":9162454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imediato, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efetivo, mediante pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos. ","id":9162455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivo, mediante pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno, a elei\u00e7\u00e3o para os membros da Mesa da C\u00e2mara Legislativa do Munic\u00edpio de Florest\u00f3polis somente ser\u00e1 v\u00e1lida se estiver presente a","provas":[{"id":77279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Advogado - 2020"},{"id":77280,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-contador","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2325520,"hashId":"21158c22569ee11a467b1a31080ad5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno, a elei\u00e7\u00e3o para os membros da Mesa da C\u00e2mara Legislativa do Munic\u00edpio de Florest\u00f3polis somente ser\u00e1 v\u00e1lida se estiver presente a<\/p>","resposta":9184049,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maioria absoluta dos vereadores.","id":9184049,"corpo":"<p>maioria absoluta dos vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maioria simples dos vereadores.","id":9184050,"corpo":"<p>maioria simples dos vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maioria qualificada de 3\/5 dos vereadores.","id":9184051,"corpo":"<p>maioria qualificada de 3\/5 dos vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"maioria qualificada de 2\/3 dos veradores.","id":9184052,"corpo":"<p>maioria qualificada de 2\/3 dos veradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"totalidade dos veradores.","id":9184053,"corpo":"<p>totalidade dos veradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Um supermercado vende cinco marcas de feij\u00e3o cujos pre\u00e7os s\u00e3o: R$ 1,8, R$ 2,5, R$ 3,5, R$ 2,6 e R$ 3,8. A fim de aumentar as vendas, o gerente desse estabelecimento reduziu todos os pre\u00e7os citados em 8%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a m\u00e9dia dos pre\u00e7os do feij\u00e3o nessa loja, ap\u00f3s o desconto aplicado, representa um valor superior a R$ 2,45 e inferior a R$ 2,85.II. Um capital de R$ 1.500, aplicado a juros de 1,5% ao m\u00eas, por um per\u00edodo de 3 meses, resultar\u00e1 em um montante maior que R$ 1481 e menor que R$ 1618, no per\u00edodo.III. O pre\u00e7o inicial de um produto \u00e9 R$ 3,27. Recentemente, esse produto apresentou tr\u00eas aumentos no seu pre\u00e7o: R$ 0,12, R$ 0,16 e R$ 0,09, respectivamente. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s as tr\u00eas altas descritas, o pre\u00e7o final desse produto est\u00e1 mais de 10,81% acima do pre\u00e7o inicial do mesmo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72201,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2622301,"hashId":"695af553e48a755fb3c190419f37b96c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>Um supermercado vende cinco marcas de feij\u00e3o cujos pre\u00e7os s\u00e3o: R$ 1,8, R$ 2,5, R$ 3,5, R$ 2,6 e R$ 3,8. A fim de aumentar as vendas, o gerente desse estabelecimento reduziu todos os pre\u00e7os citados em 8%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a m\u00e9dia dos pre\u00e7os do feij\u00e3o nessa loja, ap\u00f3s o desconto aplicado, representa um valor superior a R$ 2,45 e inferior a R$ 2,85.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>Um capital de R$ 1.500, aplicado a juros de 1,5% ao m\u00eas, por um per\u00edodo de 3 meses, resultar\u00e1 em um montante maior que R$ 1481 e menor que R$ 1618, no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>O pre\u00e7o inicial de um produto \u00e9 R$ 3,27. Recentemente, esse produto apresentou tr\u00eas aumentos no seu pre\u00e7o: R$ 0,12, R$ 0,16 e R$ 0,09, respectivamente. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s as tr\u00eas altas descritas, o pre\u00e7o final desse produto est\u00e1 mais de 10,81% acima do pre\u00e7o inicial do mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10463267,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10463264,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10463265,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10463266,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10463267,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Uma quantia de valor X foi igualmente dividida entre 5 amigos. Um deles decidiu distribuir igualmente a sua parte entre seus 5 filhos. Um dos seus filhos, por sua vez, gastou todo o dinheiro que recebeu ao comprar 2 unidades de um produto Y. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o de Y representa menos de 1,85% da quantia X.II. O tamanho inicial das arestas de um quadrado era de 34 metros, cada. Ap\u00f3s passar por uma amplia\u00e7\u00e3o, cada aresta passou a medir 64 metros. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea desse quadrado, ap\u00f3s a amplia\u00e7\u00e3o, \u00e9 4,3 vezes maior do que a \u00e1rea inicial.III. Um capital de R$ 5.000, aplicado a juros de 3% ao m\u00eas, por um per\u00edodo de 5 meses, resultar\u00e1 em um montante maior que R$ 5.837 e menor que R$ 5.963, no per\u00edodo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72201,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Assistente Administrativo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2622305,"hashId":"886247e7215a2e4bfe734efc97dd6d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Uma quantia de valor X foi igualmente dividida entre 5 amigos. Um deles decidiu distribuir igualmente a sua parte entre seus 5 filhos. Um dos seus filhos, por sua vez, gastou todo o dinheiro que recebeu ao comprar 2 unidades de um produto Y. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o de Y representa menos de 1,85% da quantia X.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>O tamanho inicial das arestas de um quadrado era de 34 metros, cada. Ap\u00f3s passar por uma amplia\u00e7\u00e3o, cada aresta passou a medir 64 metros. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea desse quadrado, ap\u00f3s a amplia\u00e7\u00e3o, \u00e9 4,3 vezes maior do que a \u00e1rea inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Um capital de R$ 5.000, aplicado a juros de 3% ao m\u00eas, por um per\u00edodo de 5 meses, resultar\u00e1 em um montante maior que R$ 5.837 e menor que R$ 5.963, no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10463280,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10463280,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10463281,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10463282,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10463283,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos enunciados abaixo, o pronome pessoal cumpre, sintaticamente, a fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto na frase?","provas":[{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70343,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2147631,"hashId":"8bf198f2cc1e90086be4892aa6bfed96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos enunciados abaixo, o pronome pessoal cumpre, sintaticamente, a fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto na frase?<\/p>","resposta":8411765,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reuni\u00e3o foi terr\u00edvel; fizeram-nos esperamos por horas at\u00e9 que o diretor pudesse nos receber.","id":8411764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reuni\u00e3o foi terr\u00edvel; fizeram-<strong><u>nos<\/u><\/strong> esperamos por horas at\u00e9 que o diretor pudesse nos receber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A professor disse que essa \u00e9 a \u00faltima chance que ela lhe oferece. ","id":8411765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professor disse que essa \u00e9 a \u00faltima chance que ela <strong><u>lhe<\/u><\/strong> oferece. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso decida ir \u00e0 biblioteca mais tarde, me avise para que eu possa ir contigo.","id":8411766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso decida ir \u00e0 biblioteca mais tarde, me avise para que eu possa ir <strong><u>contigo<\/u><\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se esque\u00e7a de assinar todos os documentos; temos de entreg\u00e1-los amanh\u00e3.","id":8411767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se esque\u00e7a de assinar todos os documentos; temos de entreg\u00e1-<strong><u>los<\/u><\/strong> amanh\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, no texto, cumpra o papel de complemento nominal.","provas":[{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":70343,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2147645,"hashId":"0014daf323a0928e3fa8d4f4a583c588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, no texto, cumpra o papel de complemento nominal.<\/p>","resposta":8411823,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cdo precip\u00edcio\u201d.","id":8411823,"corpo":"<p>\u201cdo precip\u00edcio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cpoder criativo da met\u00e1fora\u201d. ","id":8411824,"corpo":"<p> \u201cpoder criativo da met\u00e1fora\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00e0 velocidade do som na \u00e1gua\u201d. ","id":8411825,"corpo":"<p>\u201c\u00e0 velocidade do som na \u00e1gua\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201ca atra\u00e7\u00e3o gravitacional fatal do buraco negro\u201d.","id":8411826,"corpo":"<p> \u201ca atra\u00e7\u00e3o gravitacional fatal do buraco negro\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve como par\u00e2metro para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 05 e 06. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. Existe um v\u00ednculo secreto entre a estrutura do universo e a m\u00fasica? Livro revela a rela\u00e7\u00e3o profunda da m\u00fasica com o cosmos, e o imenso poder criativo da met\u00e1fora Para um apaixonado pela f\u00edsica e o jazz um livro intitulado The Jazz of Physics: The Secret Link Between Music and the Structure of the Universe (o jazz da f\u00edsica: a liga\u00e7\u00e3o secreta entre a m\u00fasica e a estrutura do universo) exerce a atra\u00e7\u00e3o gravitacional de um buraco negro e faz a mente voar pelos confins do cosmos. Os que s\u00f3 amam uma dessas duas mat\u00e9rias, ou nenhuma, podem ler esta obra e se deixar arrastar pelo influxo das rela\u00e7\u00f5es ocultas entre disciplinas d\u00edspares, pelo imenso poder criativo da met\u00e1fora.Imagine dois peixes que falam entre si em um rio, perto do precip\u00edcio de uma cachoeira. Suas mensagens viajam \u00e0 velocidade do som na \u00e1gua, o que n\u00e3o est\u00e1 mal para o espesso discurso que podemos esperar dessa esp\u00e9cie aqu\u00e1tica. O peixe mais afortunado fica enredado entre as ra\u00edzes de um nen\u00fafar, enquanto o outro se desvia de modo fatal para a cachoeira. Apesar disso podem continuar falando sem problemas: a voz do peixe estancado viaja ajudada pela corrente e a do peixe condenado segue contra a corrente e leva mais tempo para chegar a seu interlocutor, mas a conversa prossegue.De repente, no mesmo momento em que o segundo peixe cruza a beira do precip\u00edcio, a situa\u00e7\u00e3o muda radicalmente. O peixe que cai pela cachoeira continua recebendo o som do outro, mas seus gritos por ajuda j\u00e1 n\u00e3o chegam a seu interlocutor. A velocidade com que a \u00e1gua cai pela cachoeira \u00e9 maior que a do som, e o pobre peixe desaparece de seu mundo para todos os efeitos Trocando o som pela luz, esta pequena hist\u00f3ria \u00e9 a met\u00e1fora perfeita de um buraco negro, o objeto mais ex\u00f3tico e enigm\u00e1tico que a ci\u00eancia descobriu. A beirada da cachoeira representa o \u201chorizonte de eventos\u201d do buraco negro, a fronteira a partir da qual qualquer coisa, peixe ou astronauta, mat\u00e9ria ou energia, cai com tal velocidade para a atra\u00e7\u00e3o gravitacional fatal do buraco negro que n\u00e3o pode escapar dele. Nem sequer a luz pode escapar, da\u00ed se chamar negro. (fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2017\/03\/10\/cultura\/1489161469_986954.html)","id":504455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir serve como par\u00e2metro para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 05 e 06. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Existe um v\u00ednculo secreto entre a estrutura do universo e a m\u00fasica? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Livro revela a rela\u00e7\u00e3o profunda da m\u00fasica com o cosmos, e o imenso poder criativo da met\u00e1fora <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para um apaixonado pela f\u00edsica e o jazz um livro intitulado <em>The Jazz of Physics: The Secret Link Between Music and the Structure of the Universe<\/em> (o jazz da f\u00edsica: a liga\u00e7\u00e3o secreta entre a m\u00fasica e a estrutura do universo) exerce a atra\u00e7\u00e3o gravitacional de um buraco negro e faz a mente voar pelos confins do cosmos. Os que s\u00f3 amam uma dessas duas mat\u00e9rias, ou nenhuma, podem ler esta obra e se deixar arrastar pelo influxo das rela\u00e7\u00f5es ocultas entre disciplinas d\u00edspares, pelo imenso poder criativo da met\u00e1fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine dois peixes que falam entre si em um rio, perto do precip\u00edcio de uma cachoeira. Suas mensagens viajam \u00e0 velocidade do som na \u00e1gua, o que n\u00e3o est\u00e1 mal para o espesso discurso que podemos esperar dessa esp\u00e9cie aqu\u00e1tica. O peixe mais afortunado fica enredado entre as ra\u00edzes de um nen\u00fafar, enquanto o outro se desvia de modo fatal para a cachoeira. Apesar disso podem continuar falando sem problemas: a voz do peixe estancado viaja ajudada pela corrente e a do peixe condenado segue contra a corrente e leva mais tempo para chegar a seu interlocutor, mas a conversa prossegue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70321\/grupo-questao\/504455-20220111163451000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente, no mesmo momento em que o segundo peixe cruza a beira do precip\u00edcio, a situa\u00e7\u00e3o muda radicalmente. O peixe que cai pela cachoeira continua recebendo o som do outro, mas seus gritos por ajuda j\u00e1 n\u00e3o chegam a seu interlocutor. A velocidade com que a \u00e1gua cai pela cachoeira \u00e9 maior que a do som, e o pobre peixe desaparece de seu mundo para todos os efeitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trocando o som pela luz, esta pequena hist\u00f3ria \u00e9 a met\u00e1fora perfeita de um buraco negro, o objeto mais ex\u00f3tico e enigm\u00e1tico que a ci\u00eancia descobriu. A beirada da cachoeira representa o \u201chorizonte de eventos\u201d do buraco negro, a fronteira a partir da qual qualquer coisa, peixe ou astronauta, mat\u00e9ria ou energia, cai com tal velocidade para a atra\u00e7\u00e3o gravitacional fatal do buraco negro que n\u00e3o pode escapar dele. Nem sequer a luz pode escapar, da\u00ed se chamar negro. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2017\/03\/10\/cultura\/1489161469_986954.html)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo integrante ligado ao nome","oab":false,"nome":"Termo integrante ligado ao nome","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409373,"slug":"lingua-portuguesa-termo-integrante-ligado-ao-nome"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na l\u00edngua portuguesa, existem alguns problemas de natureza notacional que recebem a defini\u00e7\u00e3o de erro crasso, pois referem-se a descuidados que poderiam ser, facilmente, evitados em fun\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de leitura e escrita. Nesse sentido, marque a alternativa em que seja poss\u00edvel identificar um equ\u00edvoco de aplica\u00e7\u00e3o dos elementos estruturais da l\u00edngua (em sentido morfol\u00f3gico e sint\u00e1tico), tomando como base os enunciados abaixo. ","provas":[{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70343,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2147650,"hashId":"7c94b85b574e972feb81b657bf5fad17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua portuguesa, existem alguns problemas de natureza notacional que recebem a defini\u00e7\u00e3o de erro crasso, pois referem-se a descuidados que poderiam ser, facilmente, evitados em fun\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de leitura e escrita. Nesse sentido, marque a alternativa em que seja poss\u00edvel identificar um equ\u00edvoco de aplica\u00e7\u00e3o dos elementos estruturais da l\u00edngua (em sentido morfol\u00f3gico e sint\u00e1tico), tomando como base os enunciados abaixo. <\/p>","resposta":8411845,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faz tr\u00eas dias que n\u00e3o temos not\u00edcias do Arthur.","id":8411843,"corpo":"<p>Faz tr\u00eas dias que n\u00e3o temos not\u00edcias do Arthur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Este livro n\u00e3o tem nada a ver com a pesquisa que estou escrevendo para a faculdade.","id":8411844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este livro n\u00e3o tem nada a ver com a pesquisa que estou escrevendo para a faculdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espero que sobre um dinheirinho para que voc\u00eas viagem no ferido. ","id":8411845,"corpo":"<p>Espero que sobre um dinheirinho para que voc\u00eas viagem no ferido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A partir de hoje, todos os produtos da loja com pre\u00e7os a partir de R$50,00 reais.","id":8411846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de hoje, todos os produtos da loja com pre\u00e7os a partir de R$50,00 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa correta, no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, de acordo com a norma culta:","provas":[{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70343,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2147654,"hashId":"c71aa1836c84917574fc0a7801596aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa correta, no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, de acordo com a norma culta:<\/p>","resposta":8411862,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A noiva est\u00e1 meia nervosa. ","id":8411860,"corpo":"<p>A noiva est\u00e1 meia nervosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedi meia cerveja e meio por\u00e7\u00e3o de polentas.","id":8411861,"corpo":"<p>Pedi meia cerveja e meio por\u00e7\u00e3o de polentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seguem anexas as documenta\u00e7\u00f5es requeridas.","id":8411862,"corpo":"<p>Seguem anexas as documenta\u00e7\u00f5es requeridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em certos momentos, \u00e9 necess\u00e1ria aten\u00e7\u00e3o.","id":8411863,"corpo":"<p>Em certos momentos, \u00e9 necess\u00e1ria aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafaela estava vendendo rifas para ajudar uma institui\u00e7\u00e3o de caridade. Ela pegou as cartelas numeradas de 1 a 100 para vender. Arthur decidiu ajudar Rafaela comprando algumas cartelas e escolheu as cartelas numeradas com um n\u00famero quadrado perfeito maior que 20. Rafaela conseguiu vender todas as rifas que restavam para outras pessoas. A rifa sorteada foi uma das rifas vendidas por Rafaela. Qual a probabilidade da rifa sorteada ter sido comprada por Arthur?","provas":[{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2147689,"hashId":"1a5a4d44c39d0f6dcdafc227d29b5675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafaela estava vendendo rifas para ajudar uma institui\u00e7\u00e3o de caridade. Ela pegou as cartelas numeradas de 1 a 100 para vender. Arthur decidiu ajudar Rafaela comprando algumas cartelas e escolheu as cartelas numeradas com um n\u00famero quadrado perfeito maior que 20. Rafaela conseguiu vender todas as rifas que restavam para outras pessoas. A rifa sorteada foi uma das rifas vendidas por Rafaela. Qual a probabilidade da rifa sorteada ter sido comprada por Arthur?<\/p>","resposta":8412002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":8412001,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"503\u200b. ","id":8412002,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{50}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10080\u200b. ","id":8412003,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{80}{100}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,06%.","id":8412004,"corpo":"<p>0,06%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra da probabilidade total.","oab":false,"nome":"Regra da probabilidade total.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425197,"slug":"matematica-regra-da-probabilidade-total"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joyce desenhou o centro de uma circunfer\u00eancia no ponto (0, 0) e desenhou a figura abaixo. A alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia desenhada por Joyce \u00e9:","provas":[{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2147697,"hashId":"1dd70af14d15a43da10e2395370ed5ce","enunciado":"<p>Joyce desenhou o centro de uma circunfer\u00eancia no ponto (0, 0) e desenhou a figura abaixo.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70321\/questao\/2147697-20220111165116000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>A alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia desenhada por Joyce \u00e9:<\/p>","resposta":8412038,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2+y2\u22123x\u22123y=32.","id":8412035,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+y^2-3x-3y=3^2.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x2+y2=6.","id":8412036,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+y^2=6.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x2+y2=3.","id":8412037,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+y^2=3.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x2+y2=9.","id":8412038,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+y^2=9.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/2147697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio precisou construir um tri\u00e2ngulo ABD de ferro. Ap\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o, precisou modificar a pe\u00e7a, aumentando o lado BD. As medidas da pe\u00e7a est\u00e3o indicadas na figura abaixo. Chamando de x o comprimento do lado AC, qual a equa\u00e7\u00e3o que permite calcular o valor de x?","provas":[{"id":70323,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Endemias - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":78273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":78245,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2147728,"hashId":"804ac67f0160719edfc5d91f022db727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio precisou construir um tri\u00e2ngulo ABD de ferro. Ap\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o, precisou modificar a pe\u00e7a, aumentando o lado BD. As medidas da pe\u00e7a est\u00e3o indicadas na figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70321\/questao\/2147728-20220111165813000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chamando de x o comprimento do lado AC, qual a equa\u00e7\u00e3o que permite calcular o valor de x?<\/p>","resposta":8412163,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"202=x2+(7+6)2. ","id":8412160,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"20^2=x^2+(7+6)^2.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"202=x2+132. ","id":8412161,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"20^2=x^2+13^2.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x2=202+72+62. ","id":8412162,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2=20^2+7^2+6^2.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x2=202+132. ","id":8412163,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2=20^2+13^2.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word 2010, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimir as p\u00e1ginas 3, 8 e 17, em um documento de 21 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digita-se:","provas":[{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"},{"id":78253,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"},{"id":70326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2147733,"hashId":"db2b626da04f0c301d293ebd7c8315cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word 2010, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimir as p\u00e1ginas 3, 8 e 17, em um documento de 21 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digita-se:<\/p>","resposta":8412180,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,8,17.","id":8412180,"corpo":"<p>3,8,17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3-8-17.","id":8412181,"corpo":"<p>3-8-17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\/8\/17.","id":8412182,"corpo":"<p>3\/8\/17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3*8*17.","id":8412183,"corpo":"<p>3*8*17.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2147733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o descreve o comportamento de uma vari\u00e1vel, a partir de uma outra. Considere que a altura de um proj\u00e9til y atirado por uma arma, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia horizontal x, ambas as medidas dadas em metros, \u00e9 descrita por: y (x) = 5 + x - 0,001x2. Quais das alternativas abaixo possui uma afirma\u00e7\u00e3o VERDADEIRA sobre a altura do proj\u00e9til ao longo de sua trajet\u00f3ria?","provas":[{"id":58327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - Nutricionista - 2020"},{"id":79322,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-medico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - M\u00e9dico - 2020"},{"id":58326,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - Enfermeiro - 2020"},{"id":81395,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:30:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1742928,"hashId":"cecc5ded0abd66fb7ea8fd63cc3de67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o descreve o comportamento de uma vari\u00e1vel, a partir de uma outra. Considere que a altura de um proj\u00e9til y atirado por uma arma, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia horizontal x, ambas as medidas dadas em metros, \u00e9 descrita por: <\/p><p style=\"text-align: center;\">y (x) = 5 + x - 0,001x<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais das alternativas abaixo possui uma afirma\u00e7\u00e3o VERDADEIRA sobre a altura do proj\u00e9til ao longo de sua trajet\u00f3ria?<\/p>","resposta":6627119,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 de 200m, a altura do proj\u00e9til \u00e9 de 165m.","id":6627119,"corpo":"<p>Quando a dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 de 200m, a altura do proj\u00e9til \u00e9 de 165m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Este proj\u00e9til toca o ch\u00e3o (y = 0m) na dist\u00e2ncia 500m.","id":6627120,"corpo":"<p>Este proj\u00e9til toca o ch\u00e3o (y = 0<em>m<\/em>) na dist\u00e2ncia 500m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 de 300m, a altura do proj\u00e9til \u00e9 de 165m.","id":6627121,"corpo":"<p>Quando a dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 de 300m, a altura do proj\u00e9til \u00e9 de 165m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Este proj\u00e9til parte (x = 0m) de uma altura de 30m.","id":6627122,"corpo":"<p>Este proj\u00e9til parte (x = 0<em>m<\/em>) de uma altura de 30m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cPor outro lado, n\u00e3o se pode desprezar o fato de que a realidade das escolas - especialmente as p\u00fablicas - \u00e9 amplamente heterog\u00eanea em Minas\u201d, o termo destacado \u00e9 respons\u00e1vel pelo mecanismo de coes\u00e3o sequencial de:","provas":[{"id":76507,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-professor-educacao-basica-ii-area-portugues","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2506162,"hashId":"34d797b9e17f8fde4f196f61ead42b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201c<strong><u>Por outro lado<\/u><\/strong>, n\u00e3o se pode desprezar o fato de que a realidade das escolas - especialmente as p\u00fablicas - \u00e9 amplamente heterog\u00eanea em Minas\u201d, o termo destacado \u00e9 respons\u00e1vel pelo mecanismo de coes\u00e3o sequencial de:<\/p>","resposta":9965733,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o.","id":9965730,"corpo":"<p>Exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enumera\u00e7\u00e3o.","id":9965731,"corpo":"<p>Enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":9965732,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":9965733,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Continua\u00e7\u00e3o.","id":9965734,"corpo":"<p>Continua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder as quest\u00f5es de 31 a 34.O cuidado para a volta segura \u00e0s aulasDiante dos desafios provocados pela pandemia e os esfor\u00e7os para a retomada das atividades presenciais, uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es diz respeito ao ensino. Com as escolas fechadas desde mar\u00e7o, quando a quarentena foi decretada em boa parte do Estado, estuda-se protocolos e formas de permitir um retorno gradual, com o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a poss\u00edvel. Se crian\u00e7as e adolescentes, pelo que se observa at\u00e9 agora, apresentam resposta imunol\u00f3gica mais positiva ao novo coronav\u00edrus, o fato de poderem ser pacientes assintom\u00e1ticos ou mesmo de carregarem consigo a Covid-19 e favorecer sua dissemina\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser ignorados. Mesmo porque h\u00e1 a perspectiva do contato com pessoas do grupo de risco e mesmo da transmiss\u00e3o para os demais moradores de suas casas.A cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o do aprendizado sobre o comportamento da doen\u00e7a, efeitos e respostas faz com que tamb\u00e9m a literatura sobre o tema seja constantemente atualizada. \u00c9 poss\u00edvel, no entanto, at\u00e9 mesmo com base nas experi\u00eancias de outros pa\u00edses, acumular informa\u00e7\u00f5es que permitam elaborar as regras b\u00e1sicas para a volta \u00e0 educa\u00e7\u00e3o presencial. Muitos dos cuidados e medidas a serem seguidos, inclusive, n\u00e3o s\u00e3o mais do que aquilo que j\u00e1 se faz com o restante da popula\u00e7\u00e3o.Por outro lado, n\u00e3o se pode desprezar o fato de que a realidade das escolas - especialmente as p\u00fablicas - \u00e9 amplamente heterog\u00eanea em Minas. H\u00e1 as que contam com melhor estrutura e condi\u00e7\u00f5es e, por isso, podem responder ao desafio de modo mais completo. Outras, em munic\u00edpios menores, e realidades diferentes, precisam de maior suporte para seguir as determina\u00e7\u00f5es da forma adequada. Estamos falando de uma dimens\u00e3o territorial maior que a de boa parte dos pa\u00edses do mundo, marcada por n\u00edtidas diferen\u00e7as s\u00f3cio-econ\u00f4micas, clim\u00e1ticas e de adensamento populacional.Torna-se imperativo buscar um planejamento completo, que n\u00e3o d\u00ea margem a d\u00favidas ou possa esconder vulnerabilidades perigosas. Assim como nos mais variados setores - boa parte dos quais j\u00e1 em funcionamento praticamente normal - o respeito e o cumprimento \u00e0s determina\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias \u00e9 o principal aliado para impedir uma segunda onda de cont\u00e1gio, que obrigaria a um indesej\u00e1vel recuo. O poder p\u00fablico deve buscar a interlocu\u00e7\u00e3o com os v\u00e1rios atores envolvidos no processo e oferecer alternativas eficazes para as diversas realidades.Fonte: https:\/\/www.hojeemdia.com.br","id":544301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I para responder as quest\u00f5es de 31 a 34.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O cuidado para a volta segura \u00e0s aulas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dos desafios provocados pela pandemia e os esfor\u00e7os para a retomada das atividades presenciais, uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es diz respeito ao ensino. Com as escolas fechadas desde mar\u00e7o, quando a quarentena foi decretada em boa parte do Estado, estuda-se protocolos e formas de permitir um retorno gradual, com o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a poss\u00edvel. Se crian\u00e7as e adolescentes, pelo que se observa at\u00e9 agora, apresentam resposta imunol\u00f3gica mais positiva ao novo coronav\u00edrus, o fato de poderem ser pacientes assintom\u00e1ticos ou mesmo de carregarem consigo a Covid-19 e favorecer sua dissemina\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser ignorados. Mesmo porque h\u00e1 a perspectiva do contato com pessoas do grupo de risco e mesmo da transmiss\u00e3o para os demais moradores de suas casas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o do aprendizado sobre o comportamento da doen\u00e7a, efeitos e respostas faz com que tamb\u00e9m a literatura sobre o tema seja constantemente atualizada. \u00c9 poss\u00edvel, no entanto, at\u00e9 mesmo com base nas experi\u00eancias de outros pa\u00edses, acumular informa\u00e7\u00f5es que permitam elaborar as regras b\u00e1sicas para a volta \u00e0 educa\u00e7\u00e3o presencial. Muitos dos cuidados e medidas a serem seguidos, inclusive, n\u00e3o s\u00e3o mais do que aquilo que j\u00e1 se faz com o restante da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, n\u00e3o se pode desprezar o fato de que a realidade das escolas - especialmente as p\u00fablicas - \u00e9 amplamente heterog\u00eanea em Minas. H\u00e1 as que contam com melhor estrutura e condi\u00e7\u00f5es e, por isso, podem responder ao desafio de modo mais completo. Outras, em munic\u00edpios menores, e realidades diferentes, precisam de maior suporte para seguir as determina\u00e7\u00f5es da forma adequada. Estamos falando de uma dimens\u00e3o territorial maior que a de boa parte dos pa\u00edses do mundo, marcada por n\u00edtidas diferen\u00e7as s\u00f3cio-econ\u00f4micas, clim\u00e1ticas e de adensamento populacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Torna-se imperativo buscar um planejamento completo, que n\u00e3o d\u00ea margem a d\u00favidas ou possa esconder vulnerabilidades perigosas. Assim como nos mais variados setores - boa parte dos quais j\u00e1 em funcionamento praticamente normal - o respeito e o cumprimento \u00e0s determina\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias \u00e9 o principal aliado para impedir uma segunda onda de cont\u00e1gio, que obrigaria a um indesej\u00e1vel recuo. O poder p\u00fablico deve buscar a interlocu\u00e7\u00e3o com os v\u00e1rios atores envolvidos no processo e oferecer alternativas eficazes para as diversas realidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/www.hojeemdia.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria 2.651\/2018 disp\u00f5e sobre procedimentos relativos ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC, de acordo com o texto desta Portaria assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":76495,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2506175,"hashId":"af873b1f7f873271b21b0c189550bc0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria 2.651\/2018 disp\u00f5e sobre procedimentos relativos ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC, de acordo com o texto desta Portaria assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":9965790,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de pessoas maiores de 14 anos incapazes que possuam representante legal, mesmo que vivam sozinhas ou estejam internadas em hospital ou se encontrem em servi\u00e7o de acolhimento h\u00e1 10 meses ou mais, o cadastramento poder\u00e1 ser realizado pelo representante legal em nome do benefici\u00e1rio do BPC ","id":9965787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de pessoas maiores de 14 anos incapazes que possuam representante legal, mesmo que vivam sozinhas ou estejam internadas em hospital ou se encontrem em servi\u00e7o de acolhimento h\u00e1 10 meses ou mais, o cadastramento poder\u00e1 ser realizado pelo representante legal em nome do benefici\u00e1rio do BPC <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio ser\u00e1 cessado: quando o recurso ao CRSS for provido.","id":9965788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio ser\u00e1 cessado: quando o recurso ao CRSS for provido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reativa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio implicar\u00e1 o pagamento dos \u00faltimos tr\u00eas meses dos valores devidos durante o per\u00edodo em que a emiss\u00e3o do cr\u00e9dito esteve suspensa.","id":9965789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reativa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio implicar\u00e1 o pagamento dos \u00faltimos tr\u00eas meses dos valores devidos durante o per\u00edodo em que a emiss\u00e3o do cr\u00e9dito esteve suspensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O benef\u00edcio ser\u00e1 suspenso quando: o interessado n\u00e3o entrar em contato com o INSS em at\u00e9 20 dias ap\u00f3s a data do bloqueio do benef\u00edcio.","id":9965790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O benef\u00edcio ser\u00e1 suspenso quando: o interessado n\u00e3o entrar em contato com o INSS em at\u00e9 20 dias ap\u00f3s a data do bloqueio do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada da Assist\u00eancia Social - BPC ter\u00e3o seu benef\u00edcio suspenso quando n\u00e3o realizarem a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal - Cad\u00danico no prazo previsto na legisla\u00e7\u00e3o. ","id":9965791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada da Assist\u00eancia Social - BPC ter\u00e3o seu benef\u00edcio suspenso quando n\u00e3o realizarem a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal - Cad\u00danico no prazo previsto na legisla\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir sobre o texto II.I. \u00c9 escrito em primeira pessoa, como uma esp\u00e9cie de autobiografia.II. O texto pertence ao g\u00eanero conversa informal.III. O texto \u00e9 uma esp\u00e9cie de celebra\u00e7\u00e3o ao feminino.IV. A intertextualidade \u00e9 percept\u00edvel logo no in\u00edcio do texto.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76507,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-professor-educacao-basica-ii-area-portugues","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2506179,"hashId":"7a4bf1bdacd7ed353f022e6973671629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir sobre o texto II.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 escrito em primeira pessoa, como uma esp\u00e9cie de autobiografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto pertence ao g\u00eanero conversa informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto \u00e9 uma esp\u00e9cie de celebra\u00e7\u00e3o ao feminino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A intertextualidade \u00e9 percept\u00edvel logo no in\u00edcio do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9965809,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":9965807,"corpo":"<p>Apenas o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II.","id":9965808,"corpo":"<p>Apenas o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV.","id":9965809,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV.","id":9965810,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV.","id":9965811,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para as quest\u00f5es 35, 36 e 37.Com licen\u00e7a po\u00e9ticaQuando nasci um anjo esbelto,desses que tocam trombeta, anunciou:vai carregar bandeira.Cargo muito pesado pra mulher,esta esp\u00e9cie ainda envergonhada.Aceito os subterf\u00fagios que me cabem,sem precisar mentir.N\u00e3o sou feia que n\u00e3o possa casar,acho o Rio de Janeiro uma beleza eora sim, ora n\u00e3o, creio em parto sem dor.Mas o que sinto escrevo. Cumpro a sina.Inauguro linhagens, fundo reinos\u2014 dor n\u00e3o \u00e9 amargura.Minha tristeza n\u00e3o tem pedigree,j\u00e1 a minha vontade de alegria,sua raiz vai ao meu mil av\u00f4.Vai ser coxo na vida \u00e9 maldi\u00e7\u00e3o pra homem.Mulher \u00e9 desdobr\u00e1vel. Eu sou._________Dispon\u00edvel em http:\/\/www.releituras.com\/aprado_bio.asp","id":544303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II para as quest\u00f5es 35, 36 e 37.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com licen\u00e7a po\u00e9tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nasci um anjo esbelto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desses que tocam trombeta, anunciou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai carregar bandeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cargo muito pesado pra mulher,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta esp\u00e9cie ainda envergonhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aceito os subterf\u00fagios que me cabem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem precisar mentir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou feia que n\u00e3o possa casar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acho o Rio de Janeiro uma beleza e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ora sim, ora n\u00e3o, creio em parto sem dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que sinto escrevo. Cumpro a sina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inauguro linhagens, fundo reinos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 dor n\u00e3o \u00e9 amargura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha tristeza n\u00e3o tem pedigree,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 a minha vontade de alegria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua raiz vai ao meu mil av\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai ser coxo na vida \u00e9 maldi\u00e7\u00e3o pra homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher \u00e9 desdobr\u00e1vel. Eu sou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\">_________<\/span><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.releituras.com\/aprado_bio.asp<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A per\u00edcia \u00e9 um exame t\u00e9cnico de car\u00e1ter especializado. Na Engenharia ela \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a seguran\u00e7a do usu\u00e1rio de edifica\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que atrav\u00e9s dela \u00e9 feita a preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis desastres. Isso \u00e9 feito por meio de laudos e estudos aprofundados que detectam o grau de comprometimento de estruturas. Sobre a per\u00edcia, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":76497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2506443,"hashId":"4a02c75b87da4209fbadc8e30691a45b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia \u00e9 um exame t\u00e9cnico de car\u00e1ter especializado. Na Engenharia ela \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a seguran\u00e7a do usu\u00e1rio de edifica\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que atrav\u00e9s dela \u00e9 feita a preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis desastres. Isso \u00e9 feito por meio de laudos e estudos aprofundados que detectam o grau de comprometimento de estruturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a per\u00edcia, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9966942,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os resultados das per\u00edcias s\u00e3o muito utilizados no meio judicial, para apurar responsabilidades e corrigir problemas, \u00e9 usual o chamamento dos peritos, n\u00e3o s\u00f3 para apurar as causas, como tamb\u00e9m para darem seus pareceres sobre as medidas t\u00e9cnicas corretivas ou de avalia\u00e7\u00e3o posterior e s\u00e3o diagn\u00f3sticos.","id":9966938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados das per\u00edcias s\u00e3o muito utilizados no meio judicial, para apurar responsabilidades e corrigir problemas, \u00e9 usual o chamamento dos peritos, n\u00e3o s\u00f3 para apurar as causas, como tamb\u00e9m para darem seus pareceres sobre as medidas t\u00e9cnicas corretivas ou de avalia\u00e7\u00e3o posterior e s\u00e3o diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os leigos e ne\u00f3fitos, entretanto, costumam denominar todas as ferramentas de investiga\u00e7\u00e3o e essas medidas posteriores de \u201cper\u00edcia\u201d, confundindo diagn\u00f3stico com ferramentas de investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, avalia\u00e7\u00e3o ou medidas de corre\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":9966939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os leigos e ne\u00f3fitos, entretanto, costumam denominar todas as ferramentas de investiga\u00e7\u00e3o e essas medidas posteriores de \u201cper\u00edcia\u201d, confundindo diagn\u00f3stico com ferramentas de investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, avalia\u00e7\u00e3o ou medidas de corre\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A per\u00edcia resulta exclusivamente no diagn\u00f3stico final e completo do evento, podendo ser conceituada como a investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que determina a origem, o mecanismo de a\u00e7\u00e3o e causa de um fato, condi\u00e7\u00e3o ou direito relativo a uma constru\u00e7\u00e3o.","id":9966940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia resulta exclusivamente no diagn\u00f3stico final e completo do evento, podendo ser conceituada como a investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que determina a origem, o mecanismo de a\u00e7\u00e3o e causa de um fato, condi\u00e7\u00e3o ou direito relativo a uma constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica vai determinar se a origem do fato que levou a per\u00edcia \u00e9 end\u00f3gena (projeto, execu\u00e7\u00e3o e materiais), ex\u00f3gena (fatores externos), natural (clima) e funcional (degrada\u00e7\u00e3o e uso intenso), cabendo ressaltar que a determina\u00e7\u00e3o da origem precede a os diagn\u00f3sticos do mecanismo de a\u00e7\u00e3o e causa. ","id":9966941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investiga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica vai determinar se a origem do fato que levou a per\u00edcia \u00e9 end\u00f3gena (projeto, execu\u00e7\u00e3o e materiais), ex\u00f3gena (fatores externos), natural (clima) e funcional (degrada\u00e7\u00e3o e uso intenso), cabendo ressaltar que a determina\u00e7\u00e3o da origem precede a os diagn\u00f3sticos do mecanismo de a\u00e7\u00e3o e causa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil podem ser diretas ou indiretas. S\u00e3o diretas quando os exames se desenvolvem \u00e0 dist\u00e2ncia, por meios digitais ou atrav\u00e9s da an\u00e1lise de documentos retrospectivos do caso em estudo ou indiretas quando os exames t\u00e9cnicos recaem diretamente no objeto, fato ou condi\u00e7\u00e3o em estudo. ","id":9966942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil podem ser diretas ou indiretas. S\u00e3o diretas quando os exames se desenvolvem \u00e0 dist\u00e2ncia, por meios digitais ou atrav\u00e9s da an\u00e1lise de documentos retrospectivos do caso em estudo ou indiretas quando os exames t\u00e9cnicos recaem diretamente no objeto, fato ou condi\u00e7\u00e3o em estudo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A fun\u00e7\u00e3o \u201cDIATRABALHO\u201d, no Microsoft Excel 2019, retorna a quantidade de horas em um dia de trabalho especificado.II. O Microsoft Excel permite ao usu\u00e1rio incluir e excluir linhas e colunas de uma planilha, assim como localizar e substituir um texto por outro.III. A fun\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9PAR\u201d, no Microsoft Excel 2010, retorna VERDADEIRO se o n\u00famero for texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54378,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 16:51:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1636303,"hashId":"14103db9ddb143fd5e1c4ef3c0cfb1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o \u201cDIATRABALHO\u201d, no Microsoft Excel 2019, retorna a quantidade de horas em um dia de trabalho especificado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Microsoft Excel permite ao usu\u00e1rio incluir e excluir linhas e colunas de uma planilha, assim como localizar e substituir um texto por outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9PAR\u201d, no Microsoft Excel 2010, retorna VERDADEIRO se o n\u00famero for texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6156307,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6156306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6156307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6156308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6156309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 29","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1636303","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548641,"hashId":"d2a34445623ad6ac83118dfea99f02e3","enunciado":"<p>Sobre o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5798503,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.","id":5798502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada abstraindo- se da validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos contribuintes, respons\u00e1veis, ou terceiros, bem como da natureza do seu objeto ou dos seus efeitos.","id":5798503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada abstraindo- se da validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos contribuintes, respons\u00e1veis, ou terceiros, bem como da natureza do seu objeto ou dos seus efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":5798504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de evitar a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo.","id":5798505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de evitar a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o fato gerador acess\u00f3rio, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em fato gerador principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.","id":5798506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato gerador acess\u00f3rio, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em fato gerador principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1548641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recente legisla\u00e7\u00e3o que disciplinou os crimes de abuso de autoridade (Lei no 13.869\/2019), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548645,"hashId":"0c517fe44296ef069909da4c6f31fd6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recente legisla\u00e7\u00e3o que disciplinou os crimes de abuso de autoridade (Lei no 13.869\/2019), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5798524,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea apenas, como pena restritiva de direitos, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, que poder\u00e1 ser aplicada de forma aut\u00f4noma ou cumulativa.","id":5798522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea apenas, como pena restritiva de direitos, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, que poder\u00e1 ser aplicada de forma aut\u00f4noma ou cumulativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 considerado um efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o por crime de abuso de autoridade e independentemente de reincid\u00eancia.","id":5798523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 considerado um efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o por crime de abuso de autoridade e independentemente de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faz coisa julgada em \u00e2mbito administrativo-disciplinar, a senten\u00e7a penal que reconhecer ter sido o ato praticado em estrito cumprimento de dever legal.","id":5798524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz coisa julgada em \u00e2mbito administrativo-disciplinar, a senten\u00e7a penal que reconhecer ter sido o ato praticado em estrito cumprimento de dever legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a perda do cargo \u00e9 considerada um efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o por crime de abuso de autoridade e independentemente de reincid\u00eancia.","id":5798525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda do cargo \u00e9 considerada um efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o por crime de abuso de autoridade e independentemente de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea apenas, como pena restritiva de direitos, a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do cargo pelo prazo de at\u00e9 6 (seis) meses, que poder\u00e1 ser aplicada de forma aut\u00f4noma ou cumulativa.","id":5798526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea apenas, como pena restritiva de direitos, a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do cargo pelo prazo de at\u00e9 6 (seis) meses, que poder\u00e1 ser aplicada de forma aut\u00f4noma ou cumulativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1548645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, \u00e9 correto afirmar que o Supremo Tribunal Federal sumulou o assunto da seguinte maneira:","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548648,"hashId":"b04f8d97feb76cb389dbdf718ae11afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, \u00e9 correto afirmar que o Supremo Tribunal Federal sumulou o assunto da seguinte maneira:<\/p>","resposta":5798540,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 nulo o julgamento ulterior pelo j\u00fari com a participa\u00e7\u00e3o de jurado que funcionou em julgamento anterior do mesmo processo.","id":5798537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 nulo o julgamento ulterior pelo j\u00fari com a participa\u00e7\u00e3o de jurado que funcionou em julgamento anterior do mesmo processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 relativa a nulidade do julgamento, pelo j\u00fari, por falta de quesito obrigat\u00f3rio.","id":5798538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relativa a nulidade do julgamento, pelo j\u00fari, por falta de quesito obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital de r\u00e9u preso na mesma unidade da federa\u00e7\u00e3o em que o juiz exerce a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":5798539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital de r\u00e9u preso na mesma unidade da federa\u00e7\u00e3o em que o juiz exerce a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 relativa a nulidade do processo criminal por falta de intima\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3ria para inquiri\u00e7\u00e3o de testemunha.","id":5798540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relativa a nulidade do processo criminal por falta de intima\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3ria para inquiri\u00e7\u00e3o de testemunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 relativa a nulidade do julgamento pelo j\u00fari, quando os quesitos da defesa n\u00e3o precedem aos das circunst\u00e2ncias agravantes.","id":5798541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relativa a nulidade do julgamento pelo j\u00fari, quando os quesitos da defesa n\u00e3o precedem aos das circunst\u00e2ncias agravantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas do STF e do STJ","oab":false,"nome":"S\u00famulas do STF e do STJ","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421738,"slug":"direito-processual-penal-sumulas-do-stf-e-do-stj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/1548648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Penal Militar, no que concerne \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o do militar inativo (integrante da reserva ou reformado) a militar da ativa, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548651,"hashId":"d44edcd589da7d08bdff66299cae2ea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Penal Militar, no que concerne \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o do militar inativo (integrante da reserva ou reformado) a militar da ativa, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5798555,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ocorrer\u00e1 a equipara\u00e7\u00e3o do militar inativo ao ativo, na hip\u00f3tese de cometimento de crime propriamente militar.","id":5798552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ocorrer\u00e1 a equipara\u00e7\u00e3o do militar inativo ao ativo, na hip\u00f3tese de cometimento de crime propriamente militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o foi alterada, retirando-se a possibilidade de o militar inativo se equiparar ao militar da ativa.","id":5798553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o foi alterada, retirando-se a possibilidade de o militar inativo se equiparar ao militar da ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o militar inativo cometer\u00e1 os crimes militares previstos para o militar ativo, exceto com rela\u00e7\u00e3o ao crime de deser\u00e7\u00e3o.","id":5798554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o militar inativo cometer\u00e1 os crimes militares previstos para o militar ativo, exceto com rela\u00e7\u00e3o ao crime de deser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o militar inativo empregado na administra\u00e7\u00e3o militar equipara-se ao militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade, para o efeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar.","id":5798555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o militar inativo empregado na administra\u00e7\u00e3o militar equipara-se ao militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade, para o efeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mesmo sendo inativo, o militar cometer\u00e1 todos os crimes militares previstos para o militar ativo.","id":5798556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo sendo inativo, o militar cometer\u00e1 todos os crimes militares previstos para o militar ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Especialidade do Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"A Especialidade do Direito Penal Militar","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":416394,"slug":"direito-penal-militar-a-especialidade-do-direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal Militar no Tempo","oab":false,"nome":"Lei Penal Militar no Tempo","pai":404291,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404292,"slug":"direito-penal-militar-lei-penal-militar-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404331,"slug":"direito-penal-militar-conceito-e-principios"}],"slug":"direito-penal-militar\/1548651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se por quatro Conven\u00e7\u00f5es, de 12 de agosto de 1949, que estabelecem normas de prote\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas de conflitos armados. A Primeira Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos e dos enfermos das for\u00e7as armadas em campanha. A Segunda Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos, enfermos e n\u00e1ufragos das for\u00e7as armadas no mar. A Terceira Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa ao tratamento dos prisioneiros de guerra. A Quarta Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos civis em tempo de guerra. O enunciado se refere ao","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548669,"hashId":"431e187550e41ffa1573cae363b5ccc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se por quatro Conven\u00e7\u00f5es, de 12 de agosto de 1949, que estabelecem normas de prote\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas de conflitos armados. A Primeira Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos e dos enfermos das for\u00e7as armadas em campanha. A Segunda Conven\u00e7\u00e3o trata da melhoria das condi\u00e7\u00f5es dos feridos, enfermos e n\u00e1ufragos das for\u00e7as armadas no mar. A Terceira Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa ao tratamento dos prisioneiros de guerra. A Quarta Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos civis em tempo de guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado se refere ao<\/p>","resposta":5798646,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de T\u00f3quio.","id":5798642,"corpo":"<p>Direito de T\u00f3quio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito de Nova York.","id":5798643,"corpo":"<p>Direito de Nova York.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito de Haia.","id":5798644,"corpo":"<p>Direito de Haia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito Misto.","id":5798645,"corpo":"<p>Direito Misto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direito de Genebra.","id":5798646,"corpo":"<p>Direito de Genebra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Guerra e Neutralidade","oab":true,"nome":"Direito de Guerra e Neutralidade","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6449,"slug":"direito-internacional-direito-de-guerra-e-neutralidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Frente ao Direito Internacional Contempor\u00e2neo - Direito Superveniente \u00e0 Proscri\u00e7\u00e3o da Guerra","oab":true,"nome":"Guerra Frente ao Direito Internacional Contempor\u00e2neo - Direito Superveniente \u00e0 Proscri\u00e7\u00e3o da Guerra","pai":6449,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6459,"slug":"direito-internacional-guerra-frente-ao-direito-internacional-contemporaneo-direito-superveniente-a-proscricao-da-guerra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Genebra - imperativo humanit\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito de Genebra - imperativo humanit\u00e1rio","pai":6459,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6460,"slug":"direito-internacional-direito-de-genebra-imperativo-humanitario"}],"slug":"direito-internacional\/1548669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho, \u00e9 correto afirmar que, na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria,","provas":[{"id":50800,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1548674,"hashId":"c60feb32d005575e79c6eb330ccaf4ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho, \u00e9 correto afirmar que, na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria,<\/p>","resposta":5798668,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revelia produz confiss\u00e3o.","id":5798667,"corpo":"<p>a revelia produz confiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se considera prova nova a prova cronologicamente antiga, j\u00e1 existente ao tempo de tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda, mas ignorada pelo interessado ou de imposs\u00edvel utiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca, no processo.","id":5798668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera prova nova a prova cronologicamente antiga, j\u00e1 existente ao tempo de tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda, mas ignorada pelo interessado ou de imposs\u00edvel utiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca, no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se considera prova nova a senten\u00e7a normativa preexistente \u00e0 senten\u00e7a rescindenda, mas n\u00e3o exibida no processo principal, ainda que em virtude de neglig\u00eancia da parte.","id":5798669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera prova nova a senten\u00e7a normativa preexistente \u00e0 senten\u00e7a rescindenda, mas n\u00e3o exibida no processo principal, ainda que em virtude de neglig\u00eancia da parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a rescindenda poder\u00e1 ser comprovado at\u00e9 a cita\u00e7\u00e3o da parte adversa.","id":5798670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a rescindenda poder\u00e1 ser comprovado at\u00e9 a cita\u00e7\u00e3o da parte adversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se considera prova nova a senten\u00e7a normativa proferida ou transitada em julgado posteriormente \u00e0 senten\u00e7a rescindenda.","id":5798671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera prova nova a senten\u00e7a normativa proferida ou transitada em julgado posteriormente \u00e0 senten\u00e7a rescindenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1548674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas frases: Mas o que significa \u201ccultura da paz\u201d? e \u00c9 ent\u00e3o, no entrela\u00e7amento \u201cpaz \u2013 desenvolvimento \u2013 direitos humanos \u2013 democracia\u201d que podemos vislumbrar a educa\u00e7\u00e3o para a paz. Os usos das aspas tem o objetivo, respectivamente de:","provas":[{"id":51514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-contador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Contador - 2020"},{"id":78237,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-procurador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1557466,"hashId":"1fef9b52ee422f78da964bcbc6da33dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas frases: <strong><em>Mas o que significa \u201ccultura da paz\u201d? <\/em><\/strong>e<strong><em> \u00c9 ent\u00e3o, no entrela\u00e7amento \u201cpaz \u2013 desenvolvimento \u2013 direitos humanos \u2013 democracia\u201d que podemos vislumbrar a educa\u00e7\u00e3o para a paz<\/em><\/strong>. Os usos das aspas tem o objetivo, respectivamente de:<\/p>","resposta":5835035,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exprimir ironia; indicar cita\u00e7\u00e3o de algum texto.","id":5835032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exprimir ironia; indicar cita\u00e7\u00e3o de algum texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ressaltar a ocorr\u00eancia de empr\u00e9stimos lingu\u00edsticos; enfatizar discurso.","id":5835033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressaltar a ocorr\u00eancia de empr\u00e9stimos lingu\u00edsticos; enfatizar discurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Citar obras; Citar discurso proferido pelo autor.","id":5835034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Citar obras; Citar discurso proferido pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assinalar novo significado; acentuar seu valor significativo.","id":5835035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar novo significado; acentuar seu valor significativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 e 2. CG1A1AAA A paz n\u00e3o pode ser garantida apenas pelos acordos pol\u00edticos, econ\u00f4micos ou militares. Cada um de n\u00f3s, independentemente de idade, sexo, estrato social, cren\u00e7a religiosa etc. \u00e9 chamado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um mundo pacificado, um mundo sob a \u00e9gide de uma cultura da paz.Mas o que significa \u201ccultura da paz\u201d?Construir uma cultura da paz envolve dotar as crian\u00e7as e os adultos da compreens\u00e3o de princ\u00edpios como liberdade, justi\u00e7a, democracia. Direitos humanos, toler\u00e2ncia, igualdade e solidariedade. Implica uma rejei\u00e7\u00e3o, individual e coletiva, da viol\u00eancia que tem sido percebida na sociedade, em seus mais variados contextos. A cultura da paz tem de procurar solu\u00e7\u00f5es que advenham de dentro da(s) sociedade(s), que n\u00e3o sejam impostas do exterior.Cabe ressaltar que o conceito de paz pode ser abordado em sentido negativo, quando se traduz um estado de n\u00e3o guerra, em aus\u00eancia de conflito, em passividade e permissividade, sem dinamismo pr\u00f3prio; em s\u00edntese, condenada a um vazio, a uma n\u00e3o exist\u00eancia palp\u00e1vel, dif\u00edcil de se concretizar e de se precisar. Em sua concep\u00e7\u00e3o positiva, a paz n\u00e3o \u00e9 o contr\u00e1rio da guerra, mas a pr\u00e1tica da n\u00e3o viol\u00eancia para resolver conflitos, a pr\u00e1tica do di\u00e1logo na rela\u00e7\u00e3o entre pessoas, a postura democr\u00e1tica frente \u00e0 vida, que pressup\u00f5e a din\u00e2mica da coopera\u00e7\u00e3o planejada e o movimento constante da instala\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a.Uma cultura de paz exige esfor\u00e7o para modificar o pensamento e a a\u00e7\u00e3o das pessoas para que se promova a paz. Falar de viol\u00eancia e de como ela nos assola deixa de ser, ent\u00e3o, a tem\u00e1tica principal. N\u00e3o que ela v\u00e1 ser esquecida ou abafada; ela pertence ao nosso dia a dia e temos consci\u00eancia disso. Por\u00e9m, o sentido do discurso, a ideologia que o alimenta, precisa impregn\u00e1-lo de palavras e conceitos que anunciem os valores humanos que decantam a paz, que lhe proclamam e promovem. A viol\u00eancia j\u00e1 \u00e9 bastante denunciada, e quanto mais falamos dela, mais lembramos de sua exist\u00eancia em nosso meio social. \u00c9 hora de come\u00e7armos a convocar a presen\u00e7a da paz em n\u00f3s, entre n\u00f3s, entre na\u00e7\u00f5es, entre povos.Um dos primeiros passos nesse sentido refere-se \u00e0 gest\u00e3o de conflitos. Ou seja, prevenir os conflitos potencialmente violentos e reconstruir a paz e a confian\u00e7a entre pessoas origin\u00e1rias de situa\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 um dos exemplos mais comuns a serem considerados. Tal miss\u00e3o estende-se \u00e0s escolas, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e outros locais de trabalho por todo o mundo, bem como aos parlamentos e centros de comunica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00f5es.Outro passo \u00e9 tentar erradicar a pobreza e reduzir as desigualdades, lutando para atingir um desenvolvimento sustentado e o respeito pelos direitos humanos, refor\u00e7ando as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, promovendo a liberdade de express\u00e3o, preservando a diversidade cultural e o ambiente.\u00c9, ent\u00e3o, no entrela\u00e7amento \u201cpaz \u2013 desenvolvimento \u2013 direitos humanos \u2013 democracia\u201d que podemos vislumbrar a educa\u00e7\u00e3o para a paz. Leila Dupret. Cultura de paz e a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas: desafios para a escola contempor\u00e2nea. In: Psicol. Esc. Educ. v. 6, n 1. Campinas, jun. \/ 2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":437324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 e 2.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CG1A1AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz n\u00e3o pode ser garantida apenas pelos acordos pol\u00edticos, econ\u00f4micos ou militares. Cada um de n\u00f3s, independentemente de idade, sexo, estrato social, cren\u00e7a religiosa etc. \u00e9 chamado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um mundo pacificado, um mundo sob a \u00e9gide de uma cultura da paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que significa \u201ccultura da paz\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Construir uma cultura da paz envolve dotar as crian\u00e7as e os adultos da compreens\u00e3o de princ\u00edpios como liberdade, justi\u00e7a, democracia. Direitos humanos, toler\u00e2ncia, igualdade e solidariedade. Implica uma rejei\u00e7\u00e3o, individual e coletiva, da viol\u00eancia que tem sido percebida na sociedade, em seus mais variados contextos. A cultura da paz tem de procurar solu\u00e7\u00f5es que advenham de dentro da(s) sociedade(s), que n\u00e3o sejam impostas do exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cabe ressaltar que o conceito de paz pode ser abordado em sentido negativo, quando se traduz um estado de n\u00e3o guerra, em aus\u00eancia de conflito, em passividade e permissividade, sem dinamismo pr\u00f3prio; em s\u00edntese, condenada a um vazio, a uma n\u00e3o exist\u00eancia palp\u00e1vel, dif\u00edcil de se concretizar e de se precisar. Em sua concep\u00e7\u00e3o positiva, a paz n\u00e3o \u00e9 o contr\u00e1rio da guerra, mas a pr\u00e1tica da n\u00e3o viol\u00eancia para resolver conflitos, a pr\u00e1tica do di\u00e1logo na rela\u00e7\u00e3o entre pessoas, a postura democr\u00e1tica frente \u00e0 vida, que pressup\u00f5e a din\u00e2mica da coopera\u00e7\u00e3o planejada e o movimento constante da instala\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma cultura de paz exige esfor\u00e7o para modificar o pensamento e a a\u00e7\u00e3o das pessoas para que se promova a paz. Falar de viol\u00eancia e de como ela nos assola deixa de ser, ent\u00e3o, a tem\u00e1tica principal. N\u00e3o que ela v\u00e1 ser esquecida ou abafada; ela pertence ao nosso dia a dia e temos consci\u00eancia disso. Por\u00e9m, o sentido do discurso, a ideologia que o alimenta, precisa impregn\u00e1-lo de palavras e conceitos que anunciem os valores humanos que decantam a paz, que lhe proclamam e promovem. A viol\u00eancia j\u00e1 \u00e9 bastante denunciada, e quanto mais falamos dela, mais lembramos de sua exist\u00eancia em nosso meio social. \u00c9 hora de come\u00e7armos a convocar a presen\u00e7a da paz em n\u00f3s, entre n\u00f3s, entre na\u00e7\u00f5es, entre povos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos primeiros passos nesse sentido refere-se \u00e0 gest\u00e3o de conflitos. Ou seja, prevenir os conflitos potencialmente violentos e reconstruir a paz e a confian\u00e7a entre pessoas origin\u00e1rias de situa\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 um dos exemplos mais comuns a serem considerados. Tal miss\u00e3o estende-se \u00e0s escolas, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e outros locais de trabalho por todo o mundo, bem como aos parlamentos e centros de comunica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro passo \u00e9 tentar erradicar a pobreza e reduzir as desigualdades, lutando para atingir um desenvolvimento sustentado e o respeito pelos direitos humanos, refor\u00e7ando as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, promovendo a liberdade de express\u00e3o, preservando a diversidade cultural e o ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9, ent\u00e3o, no entrela\u00e7amento \u201cpaz \u2013 desenvolvimento \u2013 direitos humanos \u2013 democracia\u201d que podemos vislumbrar a educa\u00e7\u00e3o para a paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Leila Dupret. Cultura de paz e a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas: desafios para a escola contempor\u00e2nea. In: Psicol. Esc. Educ. v. 6, n 1. Campinas, jun. \/ 2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mesma figura de linguagem existente nos versos do poeta Castro Alves acima e no verso \u201cPassarinho, desisti de ter\u201d de Rubem Braga \u00e9: ","provas":[{"id":51514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-contador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Contador - 2020"},{"id":78237,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-procurador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1557504,"hashId":"420b8c47da4bea4b2b576268c49626e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesma figura de linguagem existente nos versos do poeta Castro Alves acima e no verso \u201cPassarinho, desisti de ter\u201d de Rubem Braga \u00e9: <\/p>","resposta":5835151,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edfrase. ","id":5835150,"corpo":"<p>Per\u00edfrase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1strofe. ","id":5835151,"corpo":"<p>An\u00e1strofe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Catacrese. ","id":5835152,"corpo":"<p>Catacrese. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":5835153,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 15","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ciclo de palestras A, B e C, havia 140 participantes interessados na palestra A, 120 participantes interessados na palestra B e 148 participantes interessados na palestra C, todos os participantes foram distribu\u00eddos em grupos iguais compostos por pessoas da mesma \u00e1rea\/palestra de interesse, com o mesmo n\u00famero de integrantes e na maior quantidade poss\u00edvel. Assinale a alternativa que representa a quantidade de grupos criada: ","provas":[{"id":51514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-contador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Contador - 2020"},{"id":78237,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-procurador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1557946,"hashId":"164b18afed5202f9fca9514b19113824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ciclo de palestras A, B e C, havia 140 participantes interessados na palestra A, 120 participantes interessados na palestra B e 148 participantes interessados na palestra C, todos os participantes foram distribu\u00eddos em grupos iguais compostos por pessoas da mesma \u00e1rea\/palestra de interesse, com o mesmo n\u00famero de integrantes e na maior quantidade poss\u00edvel. Assinale a alternativa que representa a quantidade de grupos criada: <\/p>","resposta":5836646,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125. ","id":5836644,"corpo":"<p>125. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"136. ","id":5836645,"corpo":"<p>136. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"102. ","id":5836646,"corpo":"<p>102. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":5836647,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1557946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LDO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento desconciliado da execu\u00e7\u00e3o, com verbas amplamente definidas de acordo com crit\u00e9rios legais, de acordo com o texto. II. De acordo com o texto, o prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, que haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o , quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica. III. Segundo o texto, o desenvolvimento do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compete aos chefes dos poderes executivo e judici\u00e1rio, pois todo o teor dessa lei deve atender aos princ\u00edpios da legalidade e, por isso, deve ser autorizada por ambos os gestores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251467,"hashId":"c0257cb6447c705a621e03e5e9cf94cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LDO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento desconciliado da execu\u00e7\u00e3o, com verbas amplamente definidas de acordo com crit\u00e9rios legais, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, o prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, que haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o , quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, o desenvolvimento do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compete aos chefes dos poderes executivo e judici\u00e1rio, pois todo o teor dessa lei deve atender aos princ\u00edpios da legalidade e, por isso, deve ser autorizada por ambos os gestores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858144,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858143,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858144,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858145,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858146,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 25 LDO A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento conectado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Essa legisla\u00e7\u00e3o foi criada para organizar os objetivos, discriminando as metas previstas no Plano Plurianual. Ou, nas palavras da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201cA lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento\u201d.Isso significa que, ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais n\u00e3o apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m estabelecem quais objetivos devem ser priorizados.O prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica.Se o Plano Plurianual prev\u00ea um projeto com metas para o combate \u00e0 fome, por exemplo, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 o espa\u00e7o destinado a especificar em quanto tempo, quem ficar\u00e1 respons\u00e1vel e de que forma ele ser\u00e1 executado.A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se presta a fazer um alinhamento entre objetivos e realidade, ajustando as a\u00e7\u00f5es do governo ao que realmente \u00e9 poss\u00edvel fazer a cada ano, com base no or\u00e7amento previsto.Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel ter maior controle das receitas e despesas p\u00fablicas, que devem ser escolhidas criteriosamente.O projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compete somente ao chefe do poder executivo (presidente, governador ou prefeito).Tomando como exemplo a esfera federal, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF), junto aos minist\u00e9rios e unidades or\u00e7ament\u00e1rias dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, elabora uma proposta or\u00e7ament\u00e1ria com base naquela utilizada no ano anterior e nas metas do Plano Plurianual.Essa tarefa deve ser finalizada, de prefer\u00eancia, no in\u00edcio do primeiro semestre, pois o Congresso Nacional n\u00e3o pode entrar em recesso caso n\u00e3o aprove o projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias at\u00e9 meados de julho \u2013 quando o per\u00edodo de descanso se inicia.Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2Es4qxG.","id":516123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 25<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>LDO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento conectado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Essa legisla\u00e7\u00e3o foi criada para organizar os objetivos, discriminando as metas previstas no Plano Plurianual. Ou, nas palavras da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201cA lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que, ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais n\u00e3o apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m estabelecem quais objetivos devem ser priorizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o Plano Plurianual prev\u00ea um projeto com metas para o combate \u00e0 fome, por exemplo, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 o espa\u00e7o destinado a especificar em quanto tempo, quem ficar\u00e1 respons\u00e1vel e de que forma ele ser\u00e1 executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se presta a fazer um alinhamento entre objetivos e realidade, ajustando as a\u00e7\u00f5es do governo ao que realmente \u00e9 poss\u00edvel fazer a cada ano, com base no or\u00e7amento previsto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel ter maior controle das receitas e despesas p\u00fablicas, que devem ser escolhidas criteriosamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compete somente ao chefe do poder executivo (presidente, governador ou prefeito).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando como exemplo a esfera federal, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF), junto aos minist\u00e9rios e unidades or\u00e7ament\u00e1rias dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, elabora uma proposta or\u00e7ament\u00e1ria com base naquela utilizada no ano anterior e nas metas do Plano Plurianual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa tarefa deve ser finalizada, de prefer\u00eancia, no in\u00edcio do primeiro semestre, pois o Congresso Nacional n\u00e3o pode entrar em recesso caso n\u00e3o aprove o projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias at\u00e9 meados de julho \u2013 quando o per\u00edodo de descanso se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2Es4qxG.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25 ","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No psic\u00f3tico que desenvolve a esquizofrenia, n\u00e3o h\u00e1 alucina\u00e7\u00f5es ou del\u00edrios, exceto no caso de John Nash, de acordo com o texto. II. John Nash, ao conhecer William Parcher, passa a descobrir sobre o significado da esquizofrenia e decide consultar-se com um m\u00e9dico especializado, de acordo com o texto. III. Em casos como o de John Nash, o tratamento com psicotr\u00f3picos e o acompanhamento do psiquiatra devem ser evitados, pois agravam as alucina\u00e7\u00f5es, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251550,"hashId":"0d95c9b03423a49b36307bb5ca7101de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No psic\u00f3tico que desenvolve a esquizofrenia, n\u00e3o h\u00e1 alucina\u00e7\u00f5es ou del\u00edrios, exceto no caso de John Nash, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. John Nash, ao conhecer William Parcher, passa a descobrir sobre o significado da esquizofrenia e decide consultar-se com um m\u00e9dico especializado, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em casos como o de John Nash, o tratamento com psicotr\u00f3picos e o acompanhamento do psiquiatra devem ser evitados, pois agravam as alucina\u00e7\u00f5es, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858433,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858433,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858434,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858435,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858436,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 Uma Mente Brilhante O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":516141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma Mente Brilhante <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Ap\u00f3s a faculdade, John Nash trabalhou como bibliotec\u00e1rio e professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o que lhe permitiu conhecer sua futura esposa, Alicia Nash, de acordo com o texto. II. Logo no in\u00edcio de seus estudos, John Nash dividiu o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem manteve amizade at\u00e9 depois de casar-se, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. III. John Nash era extrovertido e, por isso, levou-se muito tempo para descobrir a esquizofrenia nele, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251555,"hashId":"7928edf00f7dc9b729a977802972de8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a faculdade, John Nash trabalhou como bibliotec\u00e1rio e professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o que lhe permitiu conhecer sua futura esposa, Alicia Nash, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Logo no in\u00edcio de seus estudos, John Nash dividiu o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem manteve amizade at\u00e9 depois de casar-se, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. John Nash era extrovertido e, por isso, levou-se muito tempo para descobrir a esquizofrenia nele, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858457,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858456,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858457,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858458,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858459,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 Uma Mente Brilhante O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":516141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma Mente Brilhante <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LDO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, suprimindo quais objetivos devem ser priorizados e ressaltando quais recursos ser\u00e3o gastos, de acordo com o texto. II. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, de acordo com o texto. III. Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251473,"hashId":"ec9ef0321a63deebd205077a91ab6f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LDO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, suprimindo quais objetivos devem ser priorizados e ressaltando quais recursos ser\u00e3o gastos, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858164,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858162,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858163,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858164,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858165,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 25 LDO A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento conectado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Essa legisla\u00e7\u00e3o foi criada para organizar os objetivos, discriminando as metas previstas no Plano Plurianual. Ou, nas palavras da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201cA lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento\u201d.Isso significa que, ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais n\u00e3o apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m estabelecem quais objetivos devem ser priorizados.O prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica.Se o Plano Plurianual prev\u00ea um projeto com metas para o combate \u00e0 fome, por exemplo, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 o espa\u00e7o destinado a especificar em quanto tempo, quem ficar\u00e1 respons\u00e1vel e de que forma ele ser\u00e1 executado.A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se presta a fazer um alinhamento entre objetivos e realidade, ajustando as a\u00e7\u00f5es do governo ao que realmente \u00e9 poss\u00edvel fazer a cada ano, com base no or\u00e7amento previsto.Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel ter maior controle das receitas e despesas p\u00fablicas, que devem ser escolhidas criteriosamente.O projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compete somente ao chefe do poder executivo (presidente, governador ou prefeito).Tomando como exemplo a esfera federal, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF), junto aos minist\u00e9rios e unidades or\u00e7ament\u00e1rias dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, elabora uma proposta or\u00e7ament\u00e1ria com base naquela utilizada no ano anterior e nas metas do Plano Plurianual.Essa tarefa deve ser finalizada, de prefer\u00eancia, no in\u00edcio do primeiro semestre, pois o Congresso Nacional n\u00e3o pode entrar em recesso caso n\u00e3o aprove o projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias at\u00e9 meados de julho \u2013 quando o per\u00edodo de descanso se inicia.Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2Es4qxG.","id":516123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 25<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>LDO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem o papel de manter um planejamento conectado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Essa legisla\u00e7\u00e3o foi criada para organizar os objetivos, discriminando as metas previstas no Plano Plurianual. Ou, nas palavras da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201cA lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que, ao elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, as entidades governamentais n\u00e3o apenas cumprem exig\u00eancias da Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m estabelecem quais objetivos devem ser priorizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 manter o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, de forma que os servi\u00e7os b\u00e1sicos continuem funcionando, haja investimentos para moderniza\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, e verbas para reduzir a d\u00edvida p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o Plano Plurianual prev\u00ea um projeto com metas para o combate \u00e0 fome, por exemplo, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 o espa\u00e7o destinado a especificar em quanto tempo, quem ficar\u00e1 respons\u00e1vel e de que forma ele ser\u00e1 executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se presta a fazer um alinhamento entre objetivos e realidade, ajustando as a\u00e7\u00f5es do governo ao que realmente \u00e9 poss\u00edvel fazer a cada ano, com base no or\u00e7amento previsto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel ter maior controle das receitas e despesas p\u00fablicas, que devem ser escolhidas criteriosamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compete somente ao chefe do poder executivo (presidente, governador ou prefeito).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando como exemplo a esfera federal, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF), junto aos minist\u00e9rios e unidades or\u00e7ament\u00e1rias dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, elabora uma proposta or\u00e7ament\u00e1ria com base naquela utilizada no ano anterior e nas metas do Plano Plurianual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa tarefa deve ser finalizada, de prefer\u00eancia, no in\u00edcio do primeiro semestre, pois o Congresso Nacional n\u00e3o pode entrar em recesso caso n\u00e3o aprove o projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias at\u00e9 meados de julho \u2013 quando o per\u00edodo de descanso se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de receber a vers\u00e3o pr\u00e9via da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os parlamentares ter\u00e3o que analis\u00e1-la e debater alguns pontos, adicionar emendas e reencaminhar o documento ao Poder Executivo, respons\u00e1vel por sancion\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2Es4qxG.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25 ","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Sem os acompanhamentos de profissionais, as pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.II. \u00c9 comum, entre as mulheres, utilizar-se de cirurgias como um meio para tentar negar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. III. Segundo o texto, nos homens, h\u00e1 maior incid\u00eancia de insatisfa\u00e7\u00e3o com a pr\u00f3pria imagem, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos cabelos grisalhos ou \u00e0 forma de se vestir.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251535,"hashId":"bf4a44f633dd490a5c55d4960200460c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sem os acompanhamentos de profissionais, as pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 comum, entre as mulheres, utilizar-se de cirurgias como um meio para tentar negar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, nos homens, h\u00e1 maior incid\u00eancia de insatisfa\u00e7\u00e3o com a pr\u00f3pria imagem, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos cabelos grisalhos ou \u00e0 forma de se vestir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858383,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858382,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858383,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858384,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858385,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 O Eu Ideal Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":516134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Ideal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2251535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, de acordo com o artigo 20 da lei n\u00ba 10.180, de 2001, deve planejar, autorizar, executar, avaliar e julgar o cumprimento das metas previstas no Plano Plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.II. A d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada, de acordo com o disposto no artigo 29 da lei complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses. III. Apresentar inassiduidade habitual, assim entendida a falta ao servi\u00e7o por parte do servidor, por vinte dias, ininterruptamente e com causa justificada no per\u00edodo de seis meses, \u00e9 uma falta administrativa, de acordo com o artigo 5\u00ba, VII, da lei n\u00ba 8.027, de 1990. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, afirma esse referencial legal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251386,"hashId":"b13ce9483d75ae795a85768e024a7597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, de acordo com o artigo 20 da lei n\u00ba 10.180, de 2001, deve planejar, autorizar, executar, avaliar e julgar o cumprimento das metas previstas no Plano Plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada, de acordo com o disposto no artigo 29 da lei complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresentar inassiduidade habitual, assim entendida a falta ao servi\u00e7o por parte do servidor, por vinte dias, ininterruptamente e com causa justificada no per\u00edodo de seis meses, \u00e9 uma falta administrativa, de acordo com o artigo 5\u00ba, VII, da lei n\u00ba 8.027, de 1990. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, afirma esse referencial legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8857879,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857878,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857879,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857880,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857881,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, de acordo com o texto. II. Um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes, de acordo com o texto. III. O texto afirma que os princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Ou seja, todas as licita\u00e7\u00f5es, compras e contratos com uma entidade p\u00fablica devem observar os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo vedada a observ\u00e2ncia de qualquer outra legisla\u00e7\u00e3o, seja ela municipal ou estadual. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251478,"hashId":"5a680c4b25c9a9ca0a2d14a944531953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto afirma que os princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Ou seja, todas as licita\u00e7\u00f5es, compras e contratos com uma entidade p\u00fablica devem observar os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo vedada a observ\u00e2ncia de qualquer outra legisla\u00e7\u00e3o, seja ela municipal ou estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858186,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858184,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858185,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858186,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858187,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.","id":516131,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong>LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"sobre o que significa delegar em um ambiente organizacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1669219,"hashId":"d08c5dbf432c87476183df4d5cfa2821","enunciado":"<p>sobre o que significa delegar em um ambiente organizacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6297315,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o dever de um funcion\u00e1rio em desempenhar uma tarefa ou atividade que lhe foi atribu\u00edda.","id":6297313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dever de um funcion\u00e1rio em desempenhar uma tarefa ou atividade que lhe foi atribu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o poder formal do gerente dirigir e controlar os subordinados imediatos.","id":6297314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o poder formal do gerente dirigir e controlar os subordinados imediatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o gerente transferir a autoridade e a responsabilidade para as posi\u00e7\u00f5es abaixo dele na hierarquia.","id":6297315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o gerente transferir a autoridade e a responsabilidade para as posi\u00e7\u00f5es abaixo dele na hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a disposi\u00e7\u00e3o dos recursos organizacionais para alcan\u00e7ar as metas estrat\u00e9gicas.","id":6297316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a disposi\u00e7\u00e3o dos recursos organizacionais para alcan\u00e7ar as metas estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"direito-administrativo\/1669219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no sentido formal \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos do governo; em sentido material \u00e9 o conjunto das fun\u00e7\u00f5es, atribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral; em acep\u00e7\u00e3o operacional \u00e9 o desempenho perene e sistem\u00e1tico, legal e t\u00e9cnico, dos servi\u00e7os pr\u00f3prios do Estado ou por ele assumidos em benef\u00edcio da coletividade. Assim sendo, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma caracter\u00edstica da estrutura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669371,"hashId":"9f68b14d96cf20f8ee6ee1d709980c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no sentido formal \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos do governo; em sentido material \u00e9 o conjunto das fun\u00e7\u00f5es, atribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral; em acep\u00e7\u00e3o operacional \u00e9 o desempenho perene e sistem\u00e1tico, legal e t\u00e9cnico, dos servi\u00e7os pr\u00f3prios do Estado ou por ele assumidos em benef\u00edcio da coletividade. Assim sendo, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> apresenta uma caracter\u00edstica da estrutura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.<\/p>","resposta":6297953,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regime Jur\u00eddico de Direito P\u00fablico.","id":6297950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regime Jur\u00eddico de Direito P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 composta por \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos. Estes n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, s\u00e3o centros de compet\u00eancia.","id":6297951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos. Estes n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, s\u00e3o centros de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela realizada pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades que atinjam seus fins atrav\u00e9s dos pr\u00f3prios meios.","id":6297952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela realizada pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades que atinjam seus fins atrav\u00e9s dos pr\u00f3prios meios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.","id":6297953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403755,"slug":"administracao-publica-comunicacao-na-gestao-publica-e-gestao-de-redes-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","pai":403755,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403760,"slug":"administracao-publica-comunicacao-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-publica\/1669371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, EXCETO","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1669226,"hashId":"be6cdf77c2f423430e43c585dddf825b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":6297344,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autarquias.","id":6297342,"corpo":"<p>Autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":6297343,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria do Tesouro Nacional.","id":6297344,"corpo":"<p>Secretaria do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":6297345,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1669226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fases da Licita\u00e7\u00e3o na Modalidade Preg\u00e3o ocorrem na seguinte ordem:","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669592,"hashId":"ff137dc9c1328f0cd2934bbd4d5ab75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases da Licita\u00e7\u00e3o na Modalidade Preg\u00e3o ocorrem na seguinte ordem:<\/p>","resposta":6298852,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edital, Habita\u00e7\u00e3o, Julgamento das propostas, Homologa\u00e7\u00e3o e Adjudica\u00e7\u00e3o.","id":6298851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital, Habita\u00e7\u00e3o, Julgamento das propostas, Homologa\u00e7\u00e3o e Adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edital, Julgamento das Propostas, Habita\u00e7\u00e3o, Adjudica\u00e7\u00e3o e Homologa\u00e7\u00e3o.","id":6298852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital, Julgamento das Propostas, Habita\u00e7\u00e3o, Adjudica\u00e7\u00e3o e Homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edital, Julgamento das Propostas, Habilita\u00e7\u00e3o, Homologa\u00e7\u00e3o e Adjudica\u00e7\u00e3o","id":6298853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital, Julgamento das Propostas, Habilita\u00e7\u00e3o, Homologa\u00e7\u00e3o e Adjudica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edital, Julgamento das propostas, Adjudica\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o e Homologa\u00e7\u00e3o.","id":6298854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital, Julgamento das propostas, Adjudica\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o e Homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1669592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFO n \u00ba 63\/2005 no que se refere \u00e0 suprimento de fundos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669310,"hashId":"9bd100f7c39a9f0268e6fa4ade1643b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFO n \u00ba 63\/2005 no que se refere \u00e0 suprimento de fundos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6297694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o do suprimento observar-se-\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es e finalidades previstas no ato de concess\u00e3o, sendo expressamente proibida a sua aplica\u00e7\u00e3o em objeto diverso do que estiver concedido. ","id":6297693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o do suprimento  observar-se-\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es e finalidades previstas no ato de concess\u00e3o, sendo expressamente proibida a sua aplica\u00e7\u00e3o em objeto diverso do que estiver concedido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 vedada a concess\u00e3o de Suprimento de Fundos para a aquisi\u00e7\u00e3o de material permanente ou outra muta\u00e7\u00e3o patrimonial, classificada como despesa de capital.","id":6297694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 vedada a concess\u00e3o de Suprimento de Fundos para a aquisi\u00e7\u00e3o de material permanente ou outra muta\u00e7\u00e3o patrimonial, classificada como despesa de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser concedido suprimento de fundos a respons\u00e1vel por dois suprimentos. ","id":6297695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 ser concedido suprimento de fundos a respons\u00e1vel por dois suprimentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O suprimento ser\u00e1 considerado despesa efetiva, registrando-se a responsabilidade do empregado, cuja baia ser\u00e1 procedida em face da presta\u00e7\u00e3o de contas aprovada pela autoridade ordenadora.","id":6297696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento ser\u00e1 considerado despesa efetiva, registrando-se a responsabilidade do empregado, cuja baia ser\u00e1 procedida em face da presta\u00e7\u00e3o de contas aprovada pela autoridade ordenadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1669310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quase metade (47,7%) das esta\u00e7\u00f5es no pa\u00eds pertence a empreendimentos privados para fins de licenciamento ambiental. Ademais, somente dois estados, S\u00e3o Paulo e Esp\u00edrito Santo, disp\u00f5em da comunica\u00e7\u00e3o da qualidade do ar em tempo real \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. (linhas 33 a 35) O trecho entre par\u00eanteses sublinhado no per\u00edodo destacado acima \u00e9 exemplo de fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234182,"hashId":"3452f6991039433c8914d7aefc8ce29d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Quase metade<u> (47,7%)<\/u> das esta\u00e7\u00f5es no pa\u00eds pertence a empreendimentos privados para fins de licenciamento ambiental. Ademais, somente dois estados, S\u00e3o Paulo e Esp\u00edrito Santo, disp\u00f5em da comunica\u00e7\u00e3o da qualidade do ar em tempo real \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. (linhas 33 a 35)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O trecho entre par\u00eanteses sublinhado no per\u00edodo destacado acima \u00e9 exemplo de fun\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><\/p>","resposta":4459048,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1tica.","id":4459047,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica.","id":4459048,"corpo":"<p align=justify>metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"referencial.","id":4459049,"corpo":"<p align=justify>referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conativa.","id":4459050,"corpo":"<p align=justify>conativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400244,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41608\/Qa10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das unidades de leitura e grava\u00e7\u00e3o de CDs e DVDs, analise as afirmativas a seguir: I. As unidades port\u00e1teis desse tipo de dispositivo s\u00e3o ligadas ao computador atrav\u00e9s de conex\u00e3o do tipo USB. II. S\u00e3o consideradas um perif\u00e9rico de sa\u00edda de dados, apenas. III. S\u00e3o indispens\u00e1veis para uso do computador, pois sem elas o mesmo n\u00e3o poder\u00e1 ser ligado. Assinale","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234210,"hashId":"9e99ec75ceecaf58b5174cd989c7a575","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito das unidades de leitura e grava\u00e7\u00e3o de CDs e DVDs, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As unidades port\u00e1teis desse tipo de dispositivo s\u00e3o ligadas ao computador atrav\u00e9s de conex\u00e3o do tipo USB.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. S\u00e3o consideradas um perif\u00e9rico de sa\u00edda de dados, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. S\u00e3o indispens\u00e1veis para uso do computador, pois sem elas o mesmo n\u00e3o poder\u00e1 ser ligado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4459151,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":4459151,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4459152,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4459153,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4459154,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419781,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-hibridos-mistos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","oab":false,"nome":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419783,"slug":"informatica-unidade-cd-dvd-blu-ray"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3tica","oab":false,"nome":"\u00d3tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419809,"slug":"informatica-otica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CD","oab":false,"nome":"CD","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419810,"slug":"informatica-cd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DVD","oab":false,"nome":"DVD","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419811,"slug":"informatica-dvd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":"informatica\/1234210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas de controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, podemos afirmar que os procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327667,"hashId":"9837686526c22dbaec2f1652f880dae3","enunciado":"<p align=justify>Sobre as formas de controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, podemos afirmar que os procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4852771,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprovam a legalidade e legitimidade de atos e fatos administrativos.","id":4852769,"corpo":"<p align=justify>comprovam a legalidade e legitimidade de atos e fatos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avaliam os controles internos quanto a funcionalidade.","id":4852770,"corpo":"<p align=justify>avaliam os controles internos quanto a funcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avaliam a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo.","id":4852771,"corpo":"<p align=justify>avaliam a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confirmam a correi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos sistemas oficiais da entidade.","id":4852772,"corpo":"<p align=justify>confirmam a correi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos\r\nsistemas oficiais da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427905,"slug":"controle-da-administracao-tribunais-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","oab":false,"nome":"Natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427924,"slug":"controle-da-administracao-natureza-da-fiscalizacao-realizada-pelo-tribunal-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos ou natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","oab":false,"nome":"Aspectos ou natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427930,"slug":"controle-da-administracao-aspectos-ou-natureza-da-fiscalizacao-realizada-pelo-tribunal-de-contas"}],"slug":"controle-da-administracao\/1327667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBCT SP11, o conjunto completo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis inclui","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327702,"hashId":"798526bf35578656c1130367b74b0281","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBCT SP11, o conjunto completo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis inclui<\/p>","resposta":4852933,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior e quando a entidade divulga publicam ente seu or\u00e7amento aprovado, compara\u00e7\u00e3o entre o or\u00e7amento e os valores realizados.","id":4852932,"corpo":"<p align=justify>balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa,\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado, an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis, informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior e\r\nquando a entidade divulga publicam ente seu or\u00e7amento\r\naprovado, compara\u00e7\u00e3o entre o or\u00e7amento e os valores\r\nrealizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido, notas explicativas, informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior e quando a entidade divulga publicamente seu or\u00e7amento aprovado, compara\u00e7\u00e3o entre o or\u00e7amento e os valores realizados.","id":4852933,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial,\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado, demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido, notas explicativas, informa\u00e7\u00e3o comparativa\r\ncom o per\u00edodo anterior e quando a entidade divulga\r\npublicamente seu or\u00e7amento aprovado, compara\u00e7\u00e3o entre o\r\nor\u00e7amento e os valores realizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, notas explicativas, e informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior.","id":4852934,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial,\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado, notas explicativas, e informa\u00e7\u00e3o\r\ncomparativa com o per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente, e informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior.","id":4852935,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, balan\u00e7o patrimonial,\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\nabrangente, e informa\u00e7\u00e3o comparativa com o per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-publica\/1327702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Receita Corrente \u00e9 ","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669555,"hashId":"94c3d99af9b0105db9e396c563bdd87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente \u00e9  <\/p>","resposta":6298699,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquela que resulta da convers\u00e3o em esp\u00e9cies de bens. \u00c9 representada por muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que nada acrescentam ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, s\u00f3 ocorrendo uma troca de elementos patrimoniais. S\u00e3o exemplos: aliena\u00e7\u00f5es de bens im\u00f3veis e m\u00f3veis de obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos de longo prazo, dos resultados das ag\u00eancias oficiais de fomento, da participa\u00e7\u00e3o na receita de outras esferas do Governo quando destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em Despesas de Capital (transfer\u00eancias de capital) da amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos, do super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente calculado como a diferen\u00e7a positiva entre Receitas e Despesas Correntes. ","id":6298698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que resulta da convers\u00e3o em esp\u00e9cies de bens. \u00c9 representada por muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que nada acrescentam ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, s\u00f3 ocorrendo uma troca de elementos patrimoniais. S\u00e3o exemplos: aliena\u00e7\u00f5es de bens im\u00f3veis e m\u00f3veis de obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos de longo prazo, dos resultados das ag\u00eancias oficiais de fomento, da participa\u00e7\u00e3o na receita de outras esferas do Governo quando destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em Despesas de Capital (transfer\u00eancias de capital) da amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos, do super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente calculado como a diferen\u00e7a  positiva entre Receitas e Despesas Correntes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aquela que resulta do exerc\u00edcio do poder coercitivo e\/ou impositivo do Estado. s\u00e3o exemplos: receita tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas oriundas do patrim\u00f4nio (loca\u00e7\u00e3o - alugu\u00e9is), da atividade agropecu\u00e1ria, da atividade industrial, da participa\u00e7\u00e3o na receita de outros governos (transfer\u00eancias correntes), outras receitas correntes, tais como: multas e juros de mora, multas de tr\u00e2nsito, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es, receita da D\u00edvida Ativa etc.","id":6298699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que resulta do exerc\u00edcio do poder coercitivo e\/ou impositivo do Estado. s\u00e3o exemplos: receita tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas oriundas do patrim\u00f4nio (loca\u00e7\u00e3o - alugu\u00e9is), da atividade agropecu\u00e1ria,  da atividade industrial, da participa\u00e7\u00e3o na receita de outros governos (transfer\u00eancias correntes), outras receitas correntes, tais como: multas e juros de mora, multas de tr\u00e2nsito, indeniza\u00e7\u00f5es  e restitui\u00e7\u00f5es, receita da D\u00edvida Ativa etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquela que n\u00e3o consta do or\u00e7amento, s\u00e3o ingressos restitu\u00edveis dos quais o Estado torna-se devedor, sendo um simples deposit\u00e1rio ou um agente passivo da obriga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos: os descontos previdenci\u00e1rios, as reten\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda na Fonte, os restos a pagar, as cau\u00e7\u00f5es, os dep\u00f3sitos judici\u00e1rios, as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.","id":6298700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que n\u00e3o consta do or\u00e7amento, s\u00e3o ingressos restitu\u00edveis dos quais o Estado torna-se devedor, sendo um simples deposit\u00e1rio ou um agente passivo da obriga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o  exemplos: os descontos previdenci\u00e1rios,  as reten\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda na Fonte, os  restos a pagar, as cau\u00e7\u00f5es, os dep\u00f3sitos judici\u00e1rios, as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entrada cuja caracter\u00edstica \u00e9 a restituibilidade futura, gerando reconhecimento do direito, tendo contrapartida no Passivo.","id":6298701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrada cuja caracter\u00edstica \u00e9 a restituibilidade futura, gerando reconhecimento do direito, tendo contrapartida no Passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1669555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 forma jur\u00eddica das empresas p\u00fablicas assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1669209,"hashId":"bd8ae3f4b112112c79c35d549eba0395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 forma jur\u00eddica das empresas p\u00fablicas assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6297270,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser unipessoal, sendo o seu capital pertencente exclusivamente \u00e0 pessoa instituidora.","id":6297270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser unipessoal, sendo o seu capital pertencente exclusivamente \u00e0 pessoa instituidora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os entes federais podem usar inclusive, formas societ\u00e1rias diferentes das estabelecidas na lei brasileira, desde que n\u00e3o firam os pressupostos constitucionais.","id":6297271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes federais podem usar inclusive, formas societ\u00e1rias diferentes das estabelecidas na lei brasileira, desde que n\u00e3o firam os pressupostos constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Institu\u00edda sob qualquer forma em direito admitida, inclusive, sociedade e nome coletivo e sociedade cooperativa.","id":6297272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institu\u00edda sob qualquer forma em direito admitida, inclusive, sociedade e nome coletivo e sociedade cooperativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente pode ser constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima.","id":6297273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pode ser constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1669209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreva como copia a formata\u00e7\u00e3o de uma c\u00e9lula no Microsoft Excel 2016 e colar em outra, sem alterar se conte\u00fado.","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1666368,"hashId":"1c4c718aa2dc9c61f9819664a9cbf51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreva como copia a formata\u00e7\u00e3o de uma c\u00e9lula no Microsoft Excel 2016 e colar em outra, sem alterar se conte\u00fado.<\/p>","resposta":6284744,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar a c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada e, na guia \"p\u00e1gina inicial\", clicar no recurso \"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o\". Em seguida, clicar na c\u00e9lula destino para aplicar a formata\u00e7\u00e3o copiada.","id":6284744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada e, na guia \"p\u00e1gina inicial\", clicar no recurso \"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o\". Em seguida, clicar na c\u00e9lula destino para aplicar a formata\u00e7\u00e3o copiada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito na c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada e escolher a op\u00e7\u00e3o \"copiar\". Depois, clicar na c\u00e9lula que deseja aplicar a formata\u00e7\u00e3o, utilizar o comando de atalho padr\u00e3o Ctrl + Alt + V e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Transpor\". ","id":6284745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito na c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada e escolher a op\u00e7\u00e3o \"copiar\". Depois, clicar na c\u00e9lula que deseja aplicar a formata\u00e7\u00e3o, utilizar o comando de atalho padr\u00e3o Ctrl + Alt + V e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Transpor\". <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar a c\u00e9lula e ser formatada. Na guia \"P\u00e1gina Inicial\", clicar em \"Formata\u00e7\u00e3o Condicional\". Depois, clicar em \"Selecionar C\u00e9lula\" e indicar a c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada para copiar sua formata\u00e7\u00e3o.","id":6284746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a c\u00e9lula e ser formatada. Na guia \"P\u00e1gina Inicial\", clicar em \"Formata\u00e7\u00e3o Condicional\". Depois, clicar em \"Selecionar C\u00e9lula\" e indicar a c\u00e9lula que cont\u00e9m a formata\u00e7\u00e3o desejada para copiar sua formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a c\u00e9lula a ser formatada e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Formatar C\u00e9lulas\". No campo \"Copiar Formata\u00e7\u00e3o da C\u00e9lula\", digitar a c\u00e9lula de refer\u00eancia e clicar e \"ok\".","id":6284747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a c\u00e9lula a ser formatada e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Formatar C\u00e9lulas\". No campo \"Copiar Formata\u00e7\u00e3o da C\u00e9lula\", digitar a c\u00e9lula de refer\u00eancia e clicar e \"ok\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1666368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:I. Em \"Deu-me a receita de como mat\u00e1-las . a coloca\u00e7\u00e3o pronominal enclitica \u00e9 facultativa e poderia ser substitu\u00edda pela forma proclitica sem preju\u00edzo \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.II. A ora\u00e7\u00e3o \"A farinha e o a\u00e7\u00facar as atrairiam\u00b7, por possuir sujeito composto anteposto ao verbo, obriga a concord\u00e2ncia verbal ser feita no plural.IlI. Em \"Farei ent\u00e3o pelo menos tr\u00eas hist\u00f3rias\u00b7, o termo em destaque refere-se a uma locu\u00e7\u00e3o adverbial sendo facultativo o uso de virgulas que a separem.Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1664162,"hashId":"a0db118ccb5b41faf242f0762649d8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \"Deu-me a receita de como mat\u00e1-las . a coloca\u00e7\u00e3o pronominal enclitica \u00e9 facultativa e poderia ser substitu\u00edda pela forma proclitica sem preju\u00edzo \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ora\u00e7\u00e3o \"A farinha e o a\u00e7\u00facar as atrairiam\u00b7, por possuir sujeito composto anteposto ao verbo, obriga a concord\u00e2ncia verbal ser feita no plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Em \"Farei ent\u00e3o <strong><u>pelo menos<\/u><\/strong> tr\u00eas hist\u00f3rias\u00b7, o termo em destaque refere-se a uma locu\u00e7\u00e3o adverbial sendo facultativo o uso de virgulas que a separem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6275101,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e lI, apenas.","id":6275099,"corpo":"<p>I e lI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IlI, apenas.","id":6275100,"corpo":"<p>I e IlI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IlI, apenas.","id":6275101,"corpo":"<p>II e IlI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6275102,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o teto abaixo para responder as quest\u00f5es 8 e 9.A quinta hist\u00f3ria - Clarice LispectorEsta hist\u00f3ria poderia chamar-se \"As Est\u00e1tuas\". Outro nome poss\u00edvel \u00e9 \"O Assassinato\". E tamb\u00e9m \"Como Matar Baratas\". Farei ent\u00e3o pelo menos tr\u00eas hist\u00f3rias, verdadeiras porque nenhuma delas mente a outra. Embora uma \u00fanica, seriam mil e uma, se mil e uma noites me dessem.A primeira, \"Como Matar Baratas\", come\u00e7a a sim: queixei-me de baratas. Uma senhora ouviu-me a queixa. Deu-me a receita de como mat\u00e1-las. Que misturasse em partes iguais a\u00e7\u00facar, farinha e gesso. A farinha e o a\u00e7\u00facar as atrairiam. o gesso esturricaria o de-dentro delas. Assim fiz. Morreram. ","id":450529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o teto abaixo para responder as quest\u00f5es 8 e 9.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A quinta hist\u00f3ria - Clarice Lispector<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Esta hist\u00f3ria poderia chamar-se \"As Est\u00e1tuas\". Outro nome poss\u00edvel \u00e9 \"O Assassinato\". E tamb\u00e9m \"Como Matar Baratas\". Farei ent\u00e3o pelo menos tr\u00eas hist\u00f3rias, verdadeiras porque nenhuma delas mente a outra. Embora uma \u00fanica, seriam mil e uma, se mil e uma noites me dessem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A primeira, \"Como Matar Baratas\", come\u00e7a a sim: queixei-me de baratas. Uma senhora ouviu-me a queixa. Deu-me a receita de como mat\u00e1-las. Que misturasse em partes iguais a\u00e7\u00facar, farinha e gesso. A farinha e o a\u00e7\u00facar as atrairiam. o gesso esturricaria o de-dentro delas. Assim fiz. Morreram. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}