{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":496,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados resultantes do processamento das informa\u00e7\u00f5es pelo computador podem ser apresentados de in\u00fameras formas, e por meio de diversos dispositivos. Sendo assim, assinale a alternativa que represente um meio para a sa\u00edda de dados.","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634787,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados resultantes do processamento das informa\u00e7\u00f5es pelo computador podem ser apresentados de in\u00fameras formas, e por meio de diversos dispositivos. Sendo assim, assinale a alternativa que represente um meio para a sa\u00edda de dados.<\/p>","resposta":10518817,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitor de v\u00eddeo.","id":10518817,"corpo":"<p>Monitor de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mouse.","id":10518818,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesa digitalizadora.","id":10518819,"corpo":"<p>Mesa digitalizadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teclado.","id":10518820,"corpo":"<p>Teclado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CD-Rom. ","id":10518821,"corpo":"<p>CD-Rom. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2634787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que pese o ato administrativo, trata-se de um de seus requisitos, definindo que deva respeitar os moldes exigidos para sua pr\u00e1tica, sendo a materializa\u00e7\u00e3o, ou seja, como ele se apresentar\u00e1. \u00c9 CORRETO afirmar que o per\u00edodo anterior faz alus\u00e3o ao requisito do ato administrativo:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634799,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese o ato administrativo, trata-se de um de seus requisitos, definindo que deva respeitar os moldes exigidos para sua pr\u00e1tica, sendo a materializa\u00e7\u00e3o, ou seja, como ele se apresentar\u00e1. \u00c9 CORRETO afirmar que o per\u00edodo anterior faz alus\u00e3o ao requisito do ato administrativo:<\/p>","resposta":10518878,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipicidade.","id":10518877,"corpo":"<p>tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"forma.","id":10518878,"corpo":"<p>forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imperatividade.","id":10518879,"corpo":"<p>imperatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoexecutoriedade.","id":10518880,"corpo":"<p>autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"legitimidade.","id":10518881,"corpo":"<p>legitimidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":true,"nome":"Tipicidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404380,"slug":"direito-administrativo-tipicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/2634799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.869 de 2019, que disp\u00f5e sobre os crimes de abuso de autoridade, \u00e9 CORRETO afirmar se tratar de crime de viol\u00eancia institucional.","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634808,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.869 de 2019, que disp\u00f5e sobre os crimes de abuso de autoridade, \u00e9 CORRETO afirmar se tratar de crime de viol\u00eancia institucional.<\/p>","resposta":10518925,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constranger a depor, sob amea\u00e7a de pris\u00e3o, pessoa que, em raz\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, minist\u00e9rio, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, deva guardar segredo ou resguardar sigilo. ","id":10518922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constranger a depor, sob amea\u00e7a de pris\u00e3o, pessoa que, em raz\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, minist\u00e9rio, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, deva guardar segredo ou resguardar sigilo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constranger o preso ou o detento, mediante viol\u00eancia, grave amea\u00e7a ou redu\u00e7\u00e3o de sua capacidade de resist\u00eancia, a exibir-se ou ter seu corpo ou parte dele exibido \u00e0 curiosidade p\u00fablica.","id":10518923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constranger o preso ou o detento, mediante viol\u00eancia, grave amea\u00e7a ou redu\u00e7\u00e3o de sua capacidade de resist\u00eancia, a exibir-se ou ter seu corpo ou parte dele exibido \u00e0 curiosidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deixar injustificadamente de comunicar pris\u00e3o em flagrante \u00e0 autoridade judici\u00e1ria no prazo legal.","id":10518924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar injustificadamente de comunicar pris\u00e3o em flagrante \u00e0 autoridade judici\u00e1ria no prazo legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Submeter a v\u00edtima de infra\u00e7\u00e3o penal ou a testemunha de crimes violentos a procedimentos desnecess\u00e1rios, repetitivos ou invasivos, que a leve a reviver, sem estrita necessidade a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.","id":10518925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submeter a v\u00edtima de infra\u00e7\u00e3o penal ou a testemunha de crimes violentos a procedimentos desnecess\u00e1rios, repetitivos ou invasivos, que a leve a reviver, sem estrita necessidade a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Decretar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha ou investigado manifestamente descabida ou sem pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o de comparecimento ao ju\u00edzo. ","id":10518926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha ou investigado manifestamente descabida ou sem pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o de comparecimento ao ju\u00edzo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":["Direito administrativo"],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2634808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os riscos a serem considerados devido ao manejo cl\u00ednico da dalteparina por infus\u00e3o intravenosa est\u00e1","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657557,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os riscos a serem considerados devido ao manejo cl\u00ednico da dalteparina por infus\u00e3o intravenosa est\u00e1<\/p>","resposta":10623342,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a embolia pulmonar.","id":10623340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a embolia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a intera\u00e7\u00e3o farmacodin\u00e2mica com alimentos.","id":10623341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intera\u00e7\u00e3o farmacodin\u00e2mica com alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a hemorragia em pacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica.","id":10623342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hemorragia em pacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sinergismo com anti-hemorr\u00e1gicos.","id":10623343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sinergismo com anti-hemorr\u00e1gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 35","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2657557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela 1 apresenta um cronograma f\u00edsico parcial das etapas mensais de execu\u00e7\u00e3o de determinada obra p\u00fablica, na qual cada espa\u00e7o de tempo representado significa etapa com realiza\u00e7\u00e3o (verificada por medi\u00e7\u00e3o) e desembolso financeiro igual. A tabela 2 apresenta os custos semanais com servi\u00e7os alocados em cada etapa. Considere que o custo total da obra \u00e9 igual a R$ 709.000,00.-Tabela 1 - Cronograma f\u00edsico de etapas da obra-M\u00eas 1M\u00eas 2M\u00eas 3M\u00eas 4M\u00eas 5Etapa 1Etapa 2Etapa 3Etapa 4*cada m\u00eas possui hipoteticamente exatas 4 semanas. Tabela 2 - Custos semanais com servi\u00e7os alocados em cada etapa-Servi\u00e7oUnidadeQuantidadeCustoUnit\u00e1rio (R$)CustoTotal(R$)Etapa de Aloca\u00e7\u00e3oS1m\u00b230020,006.000,00Etapa 3S2m\u00b240200,008.000,00Etapa 4S3Un101000,0010.000,00Etapa 2S4m\u00b2100500,0050.000,00Etapa 3S5m\u00b210200,002.000,00Etapa 1S6m\u00b210030,003.000,00Etapa 2S7Un14000,004.000,00Etapa 1Obs: Dados f\u00edct\u00edcios.-Sobre planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o de obra, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, analise as afirmativas a seguir.-I. O primeiro e o quinto m\u00eas apresentam desembolsos mensais iguais.II. O desembolso acumulado no final do primeiro m\u00eas foi de, aproximadamente, 6% do total da obra.III. Realizada a medi\u00e7\u00e3o no terceiro m\u00eas da obra, o valor mensal desembolsado \u00e9 de R$ 237.000,00.-Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":95001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-especializado-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2657564,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela 1 apresenta um cronograma f\u00edsico parcial das etapas mensais de execu\u00e7\u00e3o de determinada obra p\u00fablica, na qual cada espa\u00e7o de tempo representado significa etapa com realiza\u00e7\u00e3o (verificada por medi\u00e7\u00e3o) e desembolso financeiro igual. A tabela 2 apresenta os custos semanais com servi\u00e7os alocados em cada etapa. Considere que o custo total da obra \u00e9 igual a R$ 709.000,00.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tabela 1 - Cronograma f\u00edsico de etapas da obra<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 838px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"43\"><col width=\"43\"><col width=\"43\"><col width=\"38\"><col width=\"43\"><col width=\"38\"><col width=\"39\"><col width=\"38\"><col width=\"37\"><col width=\"33\"><col width=\"37\"><col width=\"46\"><col width=\"32\"><col width=\"32\"><col width=\"39\"><col width=\"31\"><col width=\"33\"><col width=\"30\"><col width=\"33\"><col width=\"30\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 5<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Etapa 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95001\/questao\/2657564-20221226165531000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Etapa 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"7\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95001\/questao\/2657564-20221226165531000000-1.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Etapa 3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"10\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"10\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95001\/questao\/2657564-20221226165531000000-2.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Etapa 4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95001\/questao\/2657564-20221226165531000000-3.png\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>*cada m\u00eas possui hipoteticamente exatas 4 semanas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tabela 2 - Custos semanais com servi\u00e7os alocados em cada etapa<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 688px;\"><colgroup><col width=\"111\"><col width=\"157\"><col width=\"85\"><col width=\"98\"><col width=\"101\"><col width=\"136\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Servi\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(7, 7, 7);\">Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Quantidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Custo<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Unit\u00e1rio (R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Custo<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Total(R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(35, 35, 35);\">Etapa de Aloca\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00b2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00b2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Un<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00b2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00b2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m\u00b2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Un<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Etapa 1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Obs: Dados f\u00edct\u00edcios.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Sobre planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o de obra, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. O primeiro e o quinto m\u00eas apresentam desembolsos mensais iguais.<\/p><p>II. O desembolso acumulado no final do primeiro m\u00eas foi de, aproximadamente, 6% do total da obra.<\/p><p>III. Realizada a medi\u00e7\u00e3o no terceiro m\u00eas da obra, o valor mensal desembolsado \u00e9 de R$ 237.000,00.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10623374,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10623371,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10623372,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10623373,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10623374,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2657564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hospital apresenta classifica\u00e7\u00f5es nos ambientes conforme o n\u00edvel de pureza do ar em \u00e1reas cr\u00edticas, semicr\u00edticas e n\u00e3o cr\u00edticas. Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta ambientes classificados como cr\u00edticos.","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657571,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hospital apresenta classifica\u00e7\u00f5es nos ambientes conforme o n\u00edvel de pureza do ar em \u00e1reas cr\u00edticas, semicr\u00edticas e n\u00e3o cr\u00edticas. Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta ambientes classificados como cr\u00edticos.<\/p>","resposta":10623399,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloco cir\u00fargico, unidade de terapia intensiva e central de esteriliza\u00e7\u00e3o","id":10623399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bloco cir\u00fargico, unidade de terapia intensiva e central de esteriliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"salas de exames de radiografia e ultrassom","id":10623400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salas de exames de radiografia e ultrassom<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio e banco de sangue","id":10623401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio e banco de sangue<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"banheiros e ambulat\u00f3rios","id":10623402,"corpo":"<p>banheiros e ambulat\u00f3rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50 ","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2657571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considering that solid dosage forms are the desired final products of the development process of a new drug, choose the correct option.","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657602,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considering that solid dosage forms are the desired final products of the development process of a new drug, choose the correct option.<\/p>","resposta":10623529,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capsule dosage forms can be filled with powder in a soft nongelatin shell.","id":10623527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capsule dosage forms can be filled with powder in a soft nongelatin shell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The propellant used in aerosol dosage forms remains in the tissue as liquid drops, along with the active ingredient.","id":10623528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The propellant used in aerosol dosage forms remains in the tissue as liquid drops, along with the active ingredient.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The properties of solid dosage forms that are to be analyzed are: particle size, organoleptic properties, dissociation constant, crystal properties, and stability.","id":10623529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The properties of solid dosage forms that are to be analyzed are: particle size, organoleptic properties, dissociation constant, crystal properties, and stability.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tablets must be as hard as possible, so that they will be able to disintegrate appropriately right after ingestion and withstand handling during packaging.","id":10623530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tablets must be as hard as possible, so that they will be able to disintegrate appropriately right after ingestion and withstand handling during packaging.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2657602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo toda ci\u00eancia, a Geografia possui alguns conceitos chave, capazes de sintetizarem a sua objetiva\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o \u00e2ngulo espec\u00edfico com que a sociedade \u00e9 analisada, \u00e2ngulo que confere \u00e0 geografia a sua identidade e a sua autonomia relativa no \u00e2mbito das ci\u00eancias sociais\u201d.-CORR\u00caA, R. L. Espa\u00e7o, um conceito-chave da Geografia. Geografia: Conceitos e Temas. 2\u00aa ed. Bertrand Brasil, 2000, p. 16. -O Espa\u00e7o \u00e9 um conceito-chave que expressa a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento geogr\u00e1fico. A respeito de sua constru\u00e7\u00e3o ao longo das correntes de pensamento, \u00e9 correto o que se afirma em: -I \u2013 na corrente da Geografia Tradicional, juntamente com os conceitos de paisagem e regi\u00e3o, a abordagem espacial foi privilegiada para o estabelecimento do objeto da Geografia, bem como de sua identidade; II \u2013 cal\u00e7ada no racioc\u00ednio hipot\u00e9tico-dedutivo e em modelos matem\u00e1ticos, a Geografia teor\u00e9tico-quantitativa consagrou, pela primeira vez, o espa\u00e7o como conceitochave da disciplina. A plan\u00edcie isotr\u00f3pica \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica derivada de um paradigma racionalista e hipot\u00e9tico-dedutivo que resume uma das formas a qual espa\u00e7o \u00e9 considerado; III \u2013 a ado\u00e7\u00e3o do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico como paradigma te\u00f3rico-metodol\u00f3gico na Geografia Cr\u00edtica denota a concep\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o concebido como l\u00f3cus da reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o.-Assinale a alternativa correspondente. ","provas":[{"id":87255,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2534018,"hashId":"2502a90a10a4aa536c2bda1590b46ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo toda ci\u00eancia, a Geografia possui alguns conceitos chave, capazes de sintetizarem a sua objetiva\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o \u00e2ngulo espec\u00edfico com que a sociedade \u00e9 analisada, \u00e2ngulo que confere \u00e0 geografia a sua identidade e a sua autonomia relativa no \u00e2mbito das ci\u00eancias sociais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CORR\u00caA, R. L. Espa\u00e7o, um conceito-chave da Geografia. Geografia: Conceitos e Temas. 2\u00aa ed. Bertrand Brasil, 2000, p. 16. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Espa\u00e7o \u00e9 um conceito-chave que expressa a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento geogr\u00e1fico. A respeito de sua constru\u00e7\u00e3o ao longo das correntes de pensamento, \u00e9 correto o que se afirma em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 na corrente da Geografia Tradicional, juntamente com os conceitos de paisagem e regi\u00e3o, a abordagem espacial foi privilegiada para o estabelecimento do objeto da Geografia, bem como de sua identidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 cal\u00e7ada no racioc\u00ednio hipot\u00e9tico-dedutivo e em modelos matem\u00e1ticos, a Geografia teor\u00e9tico-quantitativa consagrou, pela primeira vez, o espa\u00e7o como conceitochave da disciplina. A plan\u00edcie isotr\u00f3pica \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica derivada de um paradigma racionalista e hipot\u00e9tico-dedutivo que resume uma das formas a qual espa\u00e7o \u00e9 considerado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 a ado\u00e7\u00e3o do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico como paradigma te\u00f3rico-metodol\u00f3gico na Geografia Cr\u00edtica denota a concep\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o concebido como l\u00f3cus da reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente. <\/p>","resposta":10087186,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas ","id":10087183,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":10087184,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas","id":10087185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas","id":10087186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta","id":10087187,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as caracter\u00edsticas dos tipos clim\u00e1ticos e fitogeogr\u00e1ficos. -( ) Temperatura constantemente elevada, apresentando amplitudes t\u00e9rmicas com pouca varia\u00e7\u00e3o anual, permanentemente \u00famido, com precipita\u00e7\u00e3o acima dos 2 500 mm\/ano, podendo ultrapassar os 3 000 mm\/ano; forma\u00e7\u00e3o fitogeogr\u00e1fica caracterizada por floresta perenif\u00f3lia latifoliada.( ) Amplitude t\u00e9rmica anual moderada; m\u00e9dias dos meses mais quentes abaixo de 25 \u00b0C e dos meses mais frios entre 10 \u00b0C e 15 \u00b0C, com picos que podem atingir temperaturas negativas; ocorre nas latitudes exteriores \u00e0 Zona Intertropical mais pr\u00f3ximas aos tr\u00f3picos. As regi\u00f5es mais expressivas s\u00e3o a Bacia Platina, na Am\u00e9rica do Sul, o sudeste dos EUA (com exce\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula da Fl\u00f3rida, de clima tropical), da \u00c1frica do Sul e da China. ( ) Amplitude t\u00e9rmica anual expressiva, principalmente na modalidade continental; as m\u00e9dias dos meses mais quentes ficam em torno de 18 \u00b0C a 20 \u00b0C e as dos meses mais frios tendem a se aproximar de 0 \u00b0C, sendo comuns as temperaturas negativas; forma\u00e7\u00f5es fitogeogr\u00e1ficas predominantes nas regi\u00f5es mais secas: pradarias; nas regi\u00f5es mais \u00famidas: floresta temperada.( ) As amplitudes t\u00e9rmicas di\u00e1rias e anuais geralmente s\u00e3o extremas; regime pluviom\u00e9trico: precipita\u00e7\u00f5es anuais s\u00e3o inferiores a 300 mm\/ano. A irregularidade das chuvas pode ocasionar longos per\u00edodos \u2013 \u00e0s vezes, anos \u2013 sem qualquer precipita\u00e7\u00e3o. H\u00e1 locais rochosos sem qualquer vegeta\u00e7\u00e3o, outros recobertos por dunas ou, ainda, aqueles com presen\u00e7a irregular de arbustos secos e plantas xer\u00f3fitas de tipos variados. -1 \u2013 Clima Des\u00e9rtico2 \u2013 Clima Equatorial3 \u2013 Clima Temperado4 \u2013 Clima Subtropical -Assinale a sequ\u00eancia correspondente.","provas":[{"id":87255,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2534117,"hashId":"348f9fb78d95cc6cd7604120e1b04d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as caracter\u00edsticas dos tipos clim\u00e1ticos e fitogeogr\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Temperatura constantemente elevada, apresentando amplitudes t\u00e9rmicas com pouca varia\u00e7\u00e3o anual, permanentemente \u00famido, com precipita\u00e7\u00e3o acima dos 2 500 mm\/ano, podendo ultrapassar os 3 000 mm\/ano; forma\u00e7\u00e3o fitogeogr\u00e1fica caracterizada por floresta perenif\u00f3lia latifoliada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amplitude t\u00e9rmica anual moderada; m\u00e9dias dos meses mais quentes abaixo de 25 \u00b0C e dos meses mais frios entre 10 \u00b0C e 15 \u00b0C, com picos que podem atingir temperaturas negativas; ocorre nas latitudes exteriores \u00e0 Zona Intertropical mais pr\u00f3ximas aos tr\u00f3picos. As regi\u00f5es mais expressivas s\u00e3o a Bacia Platina, na Am\u00e9rica do Sul, o sudeste dos EUA (com exce\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula da Fl\u00f3rida, de clima tropical), da \u00c1frica do Sul e da China. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amplitude t\u00e9rmica anual expressiva, principalmente na modalidade continental; as m\u00e9dias dos meses mais quentes ficam em torno de 18 \u00b0C a 20 \u00b0C e as dos meses mais frios tendem a se aproximar de 0 \u00b0C, sendo comuns as temperaturas negativas; forma\u00e7\u00f5es fitogeogr\u00e1ficas predominantes nas regi\u00f5es mais secas: pradarias; nas regi\u00f5es mais \u00famidas: floresta temperada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As amplitudes t\u00e9rmicas di\u00e1rias e anuais geralmente s\u00e3o extremas; regime pluviom\u00e9trico: precipita\u00e7\u00f5es anuais s\u00e3o inferiores a 300 mm\/ano. A irregularidade das chuvas pode ocasionar longos per\u00edodos \u2013 \u00e0s vezes, anos \u2013 sem qualquer precipita\u00e7\u00e3o. H\u00e1 locais rochosos sem qualquer vegeta\u00e7\u00e3o, outros recobertos por dunas ou, ainda, aqueles com presen\u00e7a irregular de arbustos secos e plantas xer\u00f3fitas de tipos variados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>1 \u2013 Clima Des\u00e9rtico<\/p><p>2 \u2013 Clima Equatorial<\/p><p>3 \u2013 Clima Temperado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Clima Subtropical <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correspondente.<\/p>","resposta":10087524,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4","id":10087520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2","id":10087521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 3, 4, 2 e 1","id":10087522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 3, 4, 2 e 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 2, 3, 4 e 1","id":10087523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 2, 3, 4 e 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1","id":10087524,"corpo":"<p>2, 4, 3 e 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s prefer\u00eancias e aos privil\u00e9gios credit\u00f3rios, conforme o regramento do C\u00f3digo Civil, possui privil\u00e9gio especial o cr\u00e9dito","provas":[{"id":93448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2628105,"hashId":"dec717d64657ff0585ac09a7819a027c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s prefer\u00eancias e aos privil\u00e9gios credit\u00f3rios, conforme o regramento do C\u00f3digo Civil, possui privil\u00e9gio especial o cr\u00e9dito<\/p>","resposta":10489236,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da fazenda p\u00fablica por impostos referentes ao ano corrente e aos quatro anteriores.","id":10489235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da fazenda p\u00fablica por impostos referentes ao ano corrente e aos quatro anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do trabalhador agr\u00edcola, quanto \u00e0 d\u00edvida de seu sal\u00e1rio, sobre o produto da colheita para a qual houver concorrido com o seu trabalho.","id":10489236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do trabalhador agr\u00edcola, quanto \u00e0 d\u00edvida de seu sal\u00e1rio, sobre o produto da colheita para a qual houver concorrido com o seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do advogado, referente aos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, sobre o bem penhorado em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao valor principal devido \u00e0 parte representada.","id":10489237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do advogado, referente aos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, sobre o bem penhorado em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao valor principal devido \u00e0 parte representada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de sociedade empres\u00e1ria funer\u00e1ria por despesas com o enterro, considerado o custo m\u00e9dio local com despesas funer\u00e1rias.","id":10489238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sociedade empres\u00e1ria funer\u00e1ria por despesas com o enterro, considerado o custo m\u00e9dio local com despesas funer\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decorrente de gastos para a sobreviv\u00eancia da fam\u00edlia do falecido nos seis meses posteriores ao \u00f3bito.","id":10489239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrente de gastos para a sobreviv\u00eancia da fam\u00edlia do falecido nos seis meses posteriores ao \u00f3bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","oab":false,"nome":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424980,"slug":"direito-civil-preferencias-e-privilegios-creditorios-art-955-ao-965"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefer\u00eancia dos Privil\u00e9gios","oab":false,"nome":"Prefer\u00eancia dos Privil\u00e9gios","pai":424980,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424983,"slug":"direito-civil-preferencia-dos-privilegios"}],"slug":"direito-civil\/2628105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) inclui um","provas":[{"id":93447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2628176,"hashId":"8f41f8ece973bc1cfefef59711eb4890","enunciado":"<p>A composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) inclui um<\/p>","resposta":10489592,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, indicado pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":10489590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, indicado pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10489591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"juiz de Tribunal Regional Federal, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10489592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juiz de Tribunal Regional Federal, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"juiz estadual, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10489593,"corpo":"<p>juiz estadual, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"juiz federal, indicado pelo Supremo Tribunal Federal.","id":10489594,"corpo":"<p>juiz federal, indicado pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2628176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em: ","provas":[{"id":91608,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-professor","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:50:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2616710,"hashId":"291628e216cae82c143ebef6db2887da","enunciado":"<p>Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em: <\/p>","resposta":10438809,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua.","id":10438809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua.","id":10438810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linguagem Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua. ","id":10438811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linguagem Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua.","id":10438812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2616710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":91603,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2616821,"hashId":"3bafe6c564a0188e3ebf6162f5cb75a5","enunciado":"<p>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10439298,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe a Lei Complementar dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios;","id":10439298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a Lei Complementar dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cabe a Lei Ordin\u00e1ria regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar;","id":10439299,"corpo":"<p>Cabe a Lei Ordin\u00e1ria regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma Lei ordin\u00e1ria pode estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, obriga\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, cr\u00e9dito, prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia tribut\u00e1rios;","id":10439300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Lei ordin\u00e1ria pode estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, obriga\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, cr\u00e9dito, prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia tribut\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As alternativas A e B est\u00e3o corretas.","id":10439301,"corpo":"<p>As alternativas A e B est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2616821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais impostos s\u00e3o todos de compet\u00eancia da Uni\u00e3o?","provas":[{"id":91603,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2616836,"hashId":"c1c3dad3f288b83115a70cc86e7b201e","enunciado":"<p>Quais impostos s\u00e3o todos de compet\u00eancia da Uni\u00e3o?<\/p>","resposta":10439364,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPI, ISS, ICMS, ITR ","id":10439361,"corpo":"<p>IPI, ISS, ICMS, ITR <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ITR, ITCMD, ITBI, IMPOSTO SOBRE IMPORTACAO","id":10439362,"corpo":"<p> ITR, ITCMD, ITBI, IMPOSTO SOBRE IMPORTACAO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" IMPOSTO SOBRE EXPORTACAO, Imposto Sobre Importa\u00e7\u00e3o, ITCMD, IPI","id":10439363,"corpo":"<p> IMPOSTO SOBRE EXPORTACAO, Imposto Sobre Importa\u00e7\u00e3o, ITCMD, IPI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ITR, IPI, Imposto Sobre Renda e Proventos de Qualquer natureza, Imposto sobre a Importa\u00e7\u00e3o","id":10439364,"corpo":"<p>ITR, IPI, Imposto Sobre Renda e Proventos de Qualquer natureza, Imposto sobre a Importa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2616836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estaca de concreto ou met\u00e1lica introduzida no terreno por meio de macaco hidr\u00e1ulico reagindo contra uma estrutura j\u00e1 existente ou criada especificamente para esta finalidade, s\u00e3o caracter\u00edsticas que qual tipo de estaca?","provas":[{"id":89679,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2617386,"hashId":"4f84b895fbb3f953586068e7a2373aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaca de concreto ou met\u00e1lica introduzida no terreno por meio de macaco hidr\u00e1ulico reagindo contra uma estrutura j\u00e1 existente ou criada especificamente para esta finalidade, s\u00e3o caracter\u00edsticas que qual tipo de estaca?<\/p>","resposta":10441915,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estaca Franki.","id":10441913,"corpo":"<p>Estaca Franki.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estaca h\u00e9lice de deslocamento monitorada.","id":10441914,"corpo":"<p>Estaca h\u00e9lice de deslocamento monitorada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estaca de rea\u00e7\u00e3o.","id":10441915,"corpo":"<p>Estaca de rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estaca h\u00e9lice cont\u00ednua monitorada.","id":10441916,"corpo":"<p>Estaca h\u00e9lice cont\u00ednua monitorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estaca met\u00e1lica ou de a\u00e7o.","id":10441917,"corpo":"<p>Estaca met\u00e1lica ou de a\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/2617386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Direito","id":22907,"slug":"auditor-publico-interno-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a contabilidade p\u00fablica:","provas":[{"id":89674,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Direito","id":22907,"slug":"auditor-publico-interno-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-auditor-publico-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2617409,"hashId":"28881dbdf2e775922d24dcca3ac150ba","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre a contabilidade p\u00fablica:<\/p>","resposta":10442030,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo principal da maioria das entidades do setor p\u00fablico \u00e9 obter lucros e gerar retorno financeiro aos investidores.","id":10442028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo principal da maioria das entidades do setor p\u00fablico \u00e9 obter lucros e gerar retorno financeiro aos investidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A principal raz\u00e3o de se manterem ativos imobilizados e outros ativos \u00e9 voltada para a sua capacidade de gerar fluxos de caixa.","id":10442029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal raz\u00e3o de se manterem ativos imobilizados e outros ativos \u00e9 voltada para a sua capacidade de gerar fluxos de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e os relat\u00f3rios fiscais est\u00e3o voltadas para ativos, passivos, receitas e despesas governamentais e informa\u00e7\u00f5es abrangentes sobre os fluxos de caixa.","id":10442030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e os relat\u00f3rios fiscais est\u00e3o voltadas para ativos, passivos, receitas e despesas governamentais e informa\u00e7\u00f5es abrangentes sobre os fluxos de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os relat\u00f3rios fiscais t\u00eam o objetivo de fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre a entidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o, voltadas para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e para a tomada de decis\u00e3o.","id":10442031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relat\u00f3rios fiscais t\u00eam o objetivo de fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre a entidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o, voltadas para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e para a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aspecto fiscal compreende o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, tanto quanto \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. ","id":10442032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto fiscal compreende o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, tanto quanto \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":"contabilidade-publica\/2617409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080\/90 trata das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com tal lei, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es ","provas":[{"id":82915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2634374,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080\/90 trata das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com tal lei, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es <\/p>","resposta":10516795,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, sendo vedada a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada no SUS, ainda que em car\u00e1ter complementar. ","id":10516794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, sendo vedada a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada no SUS, ainda que em car\u00e1ter complementar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, sendo que a iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS em car\u00e1ter complementar.","id":10516795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, sendo que a iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS em car\u00e1ter complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta, exclu\u00eddas as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade.","id":10516796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta, exclu\u00eddas as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privadas e p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exclu\u00eddas as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade. ","id":10516797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privadas e p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exclu\u00eddas as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2634374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estudos acerca dos programas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e a quest\u00e3o sanitarista e epidemiol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que, no Brasil, prevalece o modelo assistencial","provas":[{"id":81794,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"},{"id":81791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"},{"id":81790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 08:37:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2437070,"hashId":"3218d800c02bb274f3e3d9a3e86a415f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estudos acerca dos programas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e a quest\u00e3o sanitarista e epidemiol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que, no Brasil, prevalece o modelo assistencial<\/p>","resposta":9664929,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sanitarista-preventivo.","id":9664928,"corpo":"<p>sanitarista-preventivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hospitaloc\u00eantrico.","id":9664929,"corpo":"<p>hospitaloc\u00eantrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fragmentado por estrato social.","id":9664930,"corpo":"<p>fragmentado por estrato social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"especializado por faixa et\u00e1ria.","id":9664931,"corpo":"<p>especializado por faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2437070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo de acordo com o texto:I. O c\u00e3o-guia \u00e9 adestrado para guiar somente pessoas idosas.II. O tempo de trabalho de um c\u00e3o-guia \u00e9 de 8 anos, em geral.III. O c\u00e3o-guia recebe treinamento de adestrador especialista.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":94175,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2750831,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo de acordo com o texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O c\u00e3o-guia \u00e9 adestrado para guiar somente pessoas idosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tempo de trabalho de um c\u00e3o-guia \u00e9 de 8 anos, em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O c\u00e3o-guia recebe treinamento de adestrador especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":11035321,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":11035318,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":11035319,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":11035320,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":11035321,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":11035322,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Curiosidades sobre o c\u00e3o-guiaPor Fernando Freitas01 Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:06 Posso brincar com eles? Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento09 adequado para interagir.10 Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis \u25b2 \u00f4nibus,13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!15 O c\u00e3o-guia se aposenta? Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele17 j\u00e1 tenha afinidade.18 Como eles s\u00e3o treinados? Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois24 anos.25 Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia? O labrador e o golden retriever s\u00e3o as ra\u00e7as26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou borders. Normalmente s\u00e3o27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter28 for\u00e7a para guiar seus humanos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":573648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Curiosidades sobre o c\u00e3o-guia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Fernando Freitas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <strong>Posso brincar com eles?<\/strong> Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 adequado para interagir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <strong>Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! <\/strong>A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis <span class=\"ql-formula\" data-value=\"{\\color{Blue} \\blacktriangle }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.54986em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord amsrm\" style=\"color: blue;\">\u25b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00f4nibus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <strong>O c\u00e3o-guia se aposenta?<\/strong> Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 j\u00e1 tenha afinidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>Como eles s\u00e3o treinados?<\/strong> Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <strong>Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia?<\/strong> O labrador e o <em>golden retriever<\/em> s\u00e3o as ra\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou <em>borders<\/em>. Normalmente s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 for\u00e7a para guiar seus humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cPortanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em algum lugar, reclame!\u201d, retirado do texto, existem quantos verbos?","provas":[{"id":94175,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2750837,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cPortanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em algum lugar, reclame!\u201d, retirado do texto, existem quantos verbos?<\/p>","resposta":11035350,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":11035348,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":11035349,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":11035350,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":11035351,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":11035352,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Curiosidades sobre o c\u00e3o-guiaPor Fernando Freitas01 Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:06 Posso brincar com eles? Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento09 adequado para interagir.10 Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis \u25b2 \u00f4nibus,13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!15 O c\u00e3o-guia se aposenta? Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele17 j\u00e1 tenha afinidade.18 Como eles s\u00e3o treinados? Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois24 anos.25 Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia? O labrador e o golden retriever s\u00e3o as ra\u00e7as26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou borders. Normalmente s\u00e3o27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter28 for\u00e7a para guiar seus humanos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":573648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Curiosidades sobre o c\u00e3o-guia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Fernando Freitas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <strong>Posso brincar com eles?<\/strong> Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 adequado para interagir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <strong>Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! <\/strong>A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis <span class=\"ql-formula\" data-value=\"{\\color{Blue} \\blacktriangle }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.54986em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord amsrm\" style=\"color: blue;\">\u25b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00f4nibus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <strong>O c\u00e3o-guia se aposenta?<\/strong> Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 j\u00e1 tenha afinidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>Como eles s\u00e3o treinados?<\/strong> Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <strong>Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia?<\/strong> O labrador e o <em>golden retriever<\/em> s\u00e3o as ra\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou <em>borders<\/em>. Normalmente s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 for\u00e7a para guiar seus humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta op\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o que substitui a figura da linha 12.","provas":[{"id":94175,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2750832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta op\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o que substitui a figura da linha 12.<\/p>","resposta":11035323,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrgula.","id":11035323,"corpo":"<p>V\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois pontos.","id":11035324,"corpo":"<p>Dois pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ponto final.","id":11035325,"corpo":"<p>Ponto final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.","id":11035326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":11035327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Curiosidades sobre o c\u00e3o-guiaPor Fernando Freitas01 Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:06 Posso brincar com eles? Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento09 adequado para interagir.10 Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis \u25b2 \u00f4nibus,13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!15 O c\u00e3o-guia se aposenta? Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele17 j\u00e1 tenha afinidade.18 Como eles s\u00e3o treinados? Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois24 anos.25 Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia? O labrador e o golden retriever s\u00e3o as ra\u00e7as26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou borders. Normalmente s\u00e3o27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter28 for\u00e7a para guiar seus humanos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":573648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Curiosidades sobre o c\u00e3o-guia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Fernando Freitas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os c\u00e3es, al\u00e9m de serem os melhores amigos do homem, podem exercer uma atividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 muito importante na sociedade, a fun\u00e7\u00e3o de guia, sendo adestrados especialmente para orientar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pessoas cegas. O c\u00e3o-guia \u00e9 um companheiro t\u00e3o especial que ganhou um dia s\u00f3 para ele! A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 \u00faltima quarta-feira do m\u00eas de abril \u00e9 dedicada a esses animaizinhos incr\u00edveis. Para celebrar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 data, listamos algumas curiosidades sobre nossos amigos caninos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <strong>Posso brincar com eles?<\/strong> Apesar de serem super fofos e d\u00f3ceis, n\u00e3o devemos brincar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 c\u00e3o-guia e muito menos oferecer qualquer petisco. Lembre-se de que ele est\u00e1 a trabalho e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 deve se distrair. Na d\u00favida, pergunte \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual se aquele \u00e9 um momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 adequado para interagir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <strong>Ningu\u00e9m pode proibir a entrada do c\u00e3o-guia! <\/strong>A Lei n\u00ba 11.126 (2005) \u00e9 clara: a pessoa com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 defici\u00eancia visual usu\u00e1ria de c\u00e3o-guia tem o direito de ingressar e permanecer com o animal em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 todos os locais p\u00fablicos ou privados de uso coletivo. Isso inclui restaurantes, t\u00e1xis <span class=\"ql-formula\" data-value=\"{\\color{Blue} \\blacktriangle }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.54986em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord amsrm\" style=\"color: blue;\">\u25b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00f4nibus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 supermercados\u2026 Portanto, se voc\u00ea presenciar algu\u00e9m tentando proibir a entrada do bichinho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 algum lugar, reclame! Nossos amigos caninos podem entrar sim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <strong>O c\u00e3o-guia se aposenta?<\/strong> Sim! O tempo de trabalho do c\u00e3o-guia \u00e9 de cerca de 8 anos. Depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 disso ele se aposenta e pode ficar com seu tutor ou ser adotado por uma fam\u00edlia com a qual ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 j\u00e1 tenha afinidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>Como eles s\u00e3o treinados?<\/strong> Ainda filhote, o c\u00e3ozinho come\u00e7a o processo de socializa\u00e7\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 fam\u00edlias volunt\u00e1rias, que ir\u00e3o ensin\u00e1-los a conviver com outros seres humanos. Depois, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 treinamento \u00e9 feito por um adestrador especialista que ensinar\u00e1 comandos espec\u00edficos, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 desviar de obst\u00e1culos e esperar o momento certo para atravessar a rua. Por fim, a pr\u00f3pria pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 que receber\u00e1 o c\u00e3o-guia passa por um treinamento com o animal para aprender a dar todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 instru\u00e7\u00f5es. O processo de treinamento \u00e9 conclu\u00eddo quando o c\u00e3o tem entre um ano e meio e dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <strong>Qualquer ra\u00e7a pode ser treinada para c\u00e3o-guia?<\/strong> O labrador e o <em>golden retriever<\/em> s\u00e3o as ra\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 mais utilizadas, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel treinar pastores alem\u00e3es ou <em>borders<\/em>. Normalmente s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 escolhidos cachorros de temperamento d\u00f3cil e de m\u00e9dio ou grande porte, pois eles precisam ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 for\u00e7a para guiar seus humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/fundacaodorina.org.br\/blog\/8-curiosidades-sobre-o-cao-guia\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Igualdade Racial do Estado do Rio do Grande do Sul, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Iniciativas que visem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de estudos sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra poder\u00e3o ser priorizadas pelo Poder P\u00fablico. ( ) A inclus\u00e3o da tem\u00e1tica sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos processos de forma\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as de movimentos sociais para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o e controle social no SUS \u00e9 a\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade estadual. ( ) As institui\u00e7\u00f5es de ensino dever\u00e3o respeitar a diversidade racial quando promoverem debates, palestras, cursos ou atividades afins, convidando negros para discorrer sobre os temas apresentados. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":94175,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2750896,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Estatuto da Igualdade Racial do Estado do Rio do Grande do Sul, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Iniciativas que visem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de estudos sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra poder\u00e3o ser priorizadas pelo Poder P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inclus\u00e3o da tem\u00e1tica sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos processos de forma\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as de movimentos sociais para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o e controle social no SUS \u00e9 a\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As institui\u00e7\u00f5es de ensino dever\u00e3o respeitar a diversidade racial quando promoverem debates, palestras, cursos ou atividades afins, convidando negros para discorrer sobre os temas apresentados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11035647,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":11035643,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":11035644,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":11035645,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":11035646,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":11035647,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.071, a partir de 12 de abril de 2021, o exame de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental, requisito para a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH), deve ser realizado por condutores menores de 50 anos, com a periodicidade de:","provas":[{"id":94175,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2750862,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.071, a partir de 12 de abril de 2021, o exame de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental, requisito para a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH), deve ser realizado por condutores menores de 50 anos, com a periodicidade de:<\/p>","resposta":11035477,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"04 anos.","id":11035473,"corpo":"<p>04 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 anos.","id":11035474,"corpo":"<p>05 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"07 anos.","id":11035475,"corpo":"<p>07 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"08 anos.","id":11035476,"corpo":"<p>08 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 anos.","id":11035477,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As protagonistas de grandes romances do nosso s\u00e9culo XIX diferenciam-se muito por conta das diferentes formas e vis\u00f5es de mundo acionadas por seus criadores. Assim \u00e9 que a personagem Capitu, do romance D. Casmurro, diferentemente da Aur\u00e9lia, de Senhora,","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:25:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441255,"hashId":"f13ba5d7e017a9f185160eed2fb22cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As protagonistas de grandes romances do nosso s\u00e9culo XIX diferenciam-se muito por conta das diferentes formas e vis\u00f5es de mundo acionadas por seus criadores. Assim \u00e9 que a personagem Capitu, do romance <strong>D. Casmurro<\/strong>, diferentemente da Aur\u00e9lia, de <strong>Senhora<\/strong>,<\/p>","resposta":9682047,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sustenta-se como uma criatura identificada pelos impulsos mais primitivos.","id":9682043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustenta-se como uma criatura identificada pelos impulsos mais primitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ganha corpo como encarna\u00e7\u00e3o do superior idealismo po\u00e9tico da \u00e9poca.","id":9682044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ganha corpo como encarna\u00e7\u00e3o do superior idealismo po\u00e9tico da \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representa-se como um aut\u00eantico estere\u00f3tipo da musa misteriosa.","id":9682045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa-se como um aut\u00eantico estere\u00f3tipo da musa misteriosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"op\u00f5e-se \u00e0 hero\u00edna rom\u00e2ntica ao se constituir como uma burguesa ing\u00eanua.","id":9682046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e-se \u00e0 hero\u00edna rom\u00e2ntica ao se constituir como uma burguesa ing\u00eanua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"traduz uma ambival\u00eancia que \u00e9 inerente ao realismo cr\u00edtico do autor.","id":9682047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traduz uma ambival\u00eancia que \u00e9 inerente ao realismo cr\u00edtico do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil\u201d (linhas 6 e 7), h\u00e1 seis artigos. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:04:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2687946,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil\u201d (linhas 6 e 7), h\u00e1 seis artigos. <\/p>","resposta":10757838,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens 1 a 20Maria Felipa liderou baianas na luta contra soldados portugueses\tN\u00e3o h\u00e1 festa de largo, roda de capoeira e roda de samba na Bahia sem um canto que fa\u00e7a sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres que tiveram participa\u00e7\u00f5es decisivas nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia.\tEm \"Marias Capoeiras\", um dos sambas que homenageiam Maria Felipa de Oliveira, Sara Abreu canta: \"Solta a mandiga a\u00ea, angoleira\/ solta a mandiga \u00e1, angol\u00e1\/ na roda da capoeira\/ volta e meia vamos dar\/ negras, \u00edndias e caboclas\/5 anci\u00e3s e feiticeiras\/ guerreiras e capoeiras [...] e a Maria Felipa\/ da Ilha de Itaparica\/ pela Bahia lutou\".\tAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil.\tSegundo Oliveira Lima (1922), a Divis\u00e3o Auxiliadora se posicionou no Rio de Janeiro no in\u00edcio de 1822 com 2.000 portugueses para obrigar dom Pedro 1\u00ba a retornar a Portugal, conforme determina\u00e7\u00f5es das Cortes de Lisboa.10 O insucesso da opera\u00e7\u00e3o fez com que Portugal concentrasse seus esfor\u00e7os na prov\u00edncia da Bahia para tentar dividir\to territ\u00f3rio do Brasil em duas partes \u2013 ocuparia Salvador para, dali, reocupar o Rio.\tPara tanto, os portugueses derrotados da Divis\u00e3o Auxiliadora foram enviados \u00e0 Bahia para se somar aos quase 2.500\tsoldados mandados por Portugal. Para vencer a guerra em Salvador, as tropas portuguesas deveriam dominar dois lugares\testrat\u00e9gicos da prov\u00edncia: a ilha de Itaparica e o rio Paragua\u00e7u.15 Maria Felipa foi fundamental para impedir os planos das tropas portuguesas. Mulher negra, livre, marisqueira,\tcapoeirista, moradora de Itaparica e conhecedora do rio Paragua\u00e7u, principal via de comunica\u00e7\u00e3o entre Salvador e o Rec\u00f4ncavo\tBaiano, ela rapidamente se engajou nas lutas como volunt\u00e1ria.\tCome\u00e7ou remando durante a madrugada no Paragua\u00e7u para levar mantimentos e informa\u00e7\u00f5es sobre a guerra obtidas\tnas rodas de capoeira para a resist\u00eancia baiana que estava em Cachoeira. Voltava com muni\u00e7\u00f5es para impedir que os20 portugueses tivessem acesso ao rio e cercassem o comando das tropas baianas.\tSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e\tconquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas\ttinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra.\tDiante do perigo, Maria Felipa n\u00e3o teve d\u00favida: organizou um Ex\u00e9rcito de mulheres insulanas, conhecidas como25 \"vedetas\", para vigiar a movimenta\u00e7\u00e3o das embarca\u00e7\u00f5es portuguesas nas praias.\tQuando os portugueses desembarcaram na ilha, elas formaram um cerco e lutaram com facas e folhas de cansan\u00e7\u00e3o,\tuma folha urticante que causa queimaduras na pele.\tSurrados pelas vedetas, os portugueses correram de volta para suas embarca\u00e7\u00f5es com a inten\u00e7\u00e3o de ganhar tempo\tpara um contra-ataque. Para garantir que eles n\u00e3o voltassem a pisar na ilha, o grupo liderado por Maria Felipa entrou no mar e30 ateou fogo nas embarca\u00e7\u00f5es, destruindo duas delas e obrigando os portugueses a recuar.\tCom seu conhecimento de estrat\u00e9gia militar, ela fez mais: garantiu a vit\u00f3ria das tropas baianas. Quando ela e as\tvedetas bloquearam o acesso ao rio Paragua\u00e7u e protegeram Itaparica, os portugueses foram derrotados e ficaram sitiados em\tSalvador sem alimentos at\u00e9 serem expulsos em 2 de julho de 1823.\tA vit\u00f3ria baiana representou um momento de inflex\u00e3o das lutas pela independ\u00eancia do Brasil a partir do qual a ruptura35 definitiva com Portugal era quest\u00e3o de tempo.\tNesse momento, ocorreu a ades\u00e3o do setor dominante da prov\u00edncia ao projeto de uma monarquia constitucional\tcentralizadora de dom Pedro 1\u00ba, fortalecendo a abertura da Constituinte, em 3 de maio de 1823. Havia a promessa de que a\tcentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o comprometeria a autonomia pol\u00edtica local e a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses h\u00e1 muito conquistados, como a\tmanuten\u00e7\u00e3o do escravismo.40 O in\u00edcio dos trabalhos constituintes, no entanto, n\u00e3o significou o fim das lutas sangrentas, que aconteceram nas\tchamadas prov\u00edncias do norte e do nordeste at\u00e9 1825.\tAs lutas pela independ\u00eancia contaram com a ades\u00e3o dos setores populares dessas prov\u00edncias \u2013 ind\u00edgenas, homens e\tmulheres escravizados e livres. Eles viram nesses conflitos a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Estado com vi\u00e9s republicano\te conquistas de liberdade, participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.45 Sentindo-se tra\u00eddos pela monarquia, esses grupos continuaram lutando por direitos como na Revolta dos Periquitos,\tna Bahia, e na Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, ambas violentamente reprimidas pelas tropas de dom Pedro 1\u00ba, em 1824.\tAbundam nos arquivos brasileiros relatos sobre o perigo da luta pol\u00edtica por direitos das popula\u00e7\u00f5es negras\tescravizadas e livres, cobrando a\u00e7\u00f5es para cont\u00ea-las e faz\u00ea-las retornar ao trabalho.\tPor isso, n\u00e3o bastou punir as lideran\u00e7as dos movimentos que questionavam o projeto monarquista. Foi preciso apagar50 da hist\u00f3ria o rastro da experi\u00eancia da luta de um contingente enorme por cidadania.\tIsso explica em parte a aus\u00eancia de relatos nas obras hist\u00f3ricas durante o s\u00e9culo 19 e boa parte do s\u00e9culo 20 sobre a\targuta estrat\u00e9gia de Maria Felipa, mulher negra e livre, e seu papel na derrota das tropas portuguesas na Bahia, bem como o\tpapel central da prov\u00edncia para a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil, ap\u00f3s 1823.\tOutra explica\u00e7\u00e3o para o apagamento \u00e9 que, segundo os contempor\u00e2neos, ela continuou desafiando moral e55 politicamente os padr\u00f5es da \u00e9poca ao liderar a luta por direitos da popula\u00e7\u00e3o insulana at\u00e9 a sua morte, em 1873.\tEm 1921, o literato e deputado federal Xavier Marques publicou o romance \"O Sargento Pedro\". Nele, em meio \u00e0s\tlutas pela Independ\u00eancia em Itaparica, uma \"mulher agigantada, com a camisa descahida, as costas lavadas de suor, os cabelos\trevoltos, [que] agitava-se \u00e0 frente da turba, com [um] homem preso pela gola da vestia, e sempre a gritar: \u2013 Canta! Sen\u00e3o te\tmato... Canta... 'Havemos de comer\/Marotos com p\u00e3o'\".60 Sua coragem e lideran\u00e7a come\u00e7aram a ser valorizadas duas d\u00e9cadas depois, em 1942, nas obras de Ubaldo Os\u00f3rio\tPimentel (1883-1974), nascido e criado em Itaparica, pai de uma menina de nome Maria Felipa e av\u00f4 materno de Jo\u00e3o Ubaldo\tRibeiro (1941-2014).\tEm \"A Ilha de Itaparica\" e \"A Ilha de Itaparica, Hist\u00f3ria e Tradi\u00e7\u00e3o\", o autor descreve Maria Felipa como uma \"creoula\testabanada, alta e corpulenta que usava tor\u00e7o e saia rodada [...] gozava de uma grande popularidade entre os praieiros que65 admiravam o desassombro e a [sua] coragem\".\tJo\u00e3o Ubaldo Ribeiro inverteu as caracter\u00edsticas que criminalizaram Maria Felipa no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 para avan\u00e7ar\tno caminho aberto nas obras do seu av\u00f4 e retrat\u00e1-la, em 1986, como Maria da F\u00e9, a protagonista do livro \"Viva o Povo Brasileiro\",\tpulsante, cheia de energia para as lutas travadas desde a inf\u00e2ncia.\tEny Kleyde Vasconcelos de Farias, em \"Maria Felipa de Oliveira, Hero\u00edna da Independ\u00eancia da Bahia\" (2010), retomou70 as trilhas abertas por Edith Mendes Gama e Abreu, que, em 1973, havia escrito sobre Maria Felipa em \"Aspectos do 2 de Julho\",\tdestacando sua extraordin\u00e1ria coragem na batalha do rio Paragua\u00e7u.\tA inclus\u00e3o da imagem de Maria Felipa em 2008 no cortejo do Dois de Julho, junto a outros her\u00f3is da Independ\u00eancia,\taumentou a visibilidade da sua trajet\u00f3ria. Foi considerada matriarca da Independ\u00eancia de Itaparica, t\u00edtulo que a colocou no\tpante\u00e3o das hero\u00ednas brasileiras.75 Em 2005, a professora Filomena Oge a desenhou, com base na tradi\u00e7\u00e3o oral, nos documentos utilizados nas obras de\tUbaldo Os\u00f3rio e nos tra\u00e7os de pessoas que se afirmam como descendentes. Para a professora, Maria Felipa provavelmente\tera filha de sudaneses, descritos como \"altos, bem formados [...] robustos f\u00edsica e intelectualmente\".\tO resgate da hist\u00f3ria dela nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia e a constru\u00e7\u00e3o dessa mem\u00f3ria pela\tpopula\u00e7\u00e3o nos levam a mobilizar discuss\u00f5es em torno de uma quest\u00e3o: qual independ\u00eancia estamos comemorando neste80 bicenten\u00e1rio?\tA independ\u00eancia como uma repress\u00e3o bem-sucedida de dom Pedro 1\u00ba e das elites locais, que se alinharam ao projeto\tde uma monarquia centralizadora ao pre\u00e7o da manuten\u00e7\u00e3o do escravismo como pol\u00edtica do Estado que surgia e da brutal\tviol\u00eancia contra homens e mulheres que continuaram nas ruas, lutando por direitos?\tOu a independ\u00eancia como uma revolu\u00e7\u00e3o abortada nas v\u00e1rias guerras com participa\u00e7\u00e3o de um contingente enorme de85 ind\u00edgenas, homens e mulheres, como Maria Felipa, que abandonaram a pr\u00f3pria vida pela expectativa de um pa\u00eds com mais\toportunidades?\tRecordar a luta de mulheres como Maria Felipa significa convocar a for\u00e7a que as fez protagonistas de suas vidas para\tnos livrar da tirania em momentos cruciais da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 diferente em 2022, sabemos.(Patr\u00edcia Valim. Professora do Departamento de hist\u00f3ria da UFBA (Universidade Federal da Bahia) em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Ufop (Universidade Federal de Ouro Preto). Marianna Teixeira Farias. Bacharel em hist\u00f3ria pela UFBA (Universidade Federal da Bahia) e mestranda em hist\u00f3ria social. Ilustr\u00edssima. Folha de S.Paulo, 5.set.2022)Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir: ","id":565314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Maria Felipa liderou baianas na luta contra soldados portugueses<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tN\u00e3o h\u00e1 festa de largo, roda de capoeira e roda de samba na Bahia sem um canto que fa\u00e7a sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que tiveram participa\u00e7\u00f5es decisivas nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm \"Marias Capoeiras\", um dos sambas que homenageiam Maria Felipa de Oliveira, Sara Abreu canta: \"Solta a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mandiga a\u00ea, angoleira\/ solta a mandiga \u00e1, angol\u00e1\/ na roda da capoeira\/ volta e meia vamos dar\/ negras, \u00edndias e caboclas\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">5 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> anci\u00e3s e feiticeiras\/ guerreiras e capoeiras [...] e a Maria Felipa\/ da Ilha de Itaparica\/ pela Bahia lutou\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSegundo Oliveira Lima (1922), a Divis\u00e3o Auxiliadora se posicionou no Rio de Janeiro no in\u00edcio de 1822 com 2.000<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> portugueses para obrigar dom Pedro 1\u00ba a retornar a Portugal, conforme determina\u00e7\u00f5es das Cortes de Lisboa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O insucesso da opera\u00e7\u00e3o fez com que Portugal concentrasse seus esfor\u00e7os na prov\u00edncia da Bahia para tentar dividir<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\to territ\u00f3rio do Brasil em duas partes \u2013 ocuparia Salvador para, dali, reocupar o Rio.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPara tanto, os portugueses derrotados da Divis\u00e3o Auxiliadora foram enviados \u00e0 Bahia para se somar aos quase 2.500<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tsoldados mandados por Portugal. Para vencer a guerra em Salvador, as tropas portuguesas deveriam dominar dois lugares<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\testrat\u00e9gicos da prov\u00edncia: a ilha de Itaparica e o rio Paragua\u00e7u.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">15<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Maria Felipa foi fundamental para impedir os planos das tropas portuguesas. Mulher negra, livre, marisqueira,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcapoeirista, moradora de Itaparica e conhecedora do rio Paragua\u00e7u, principal via de comunica\u00e7\u00e3o entre Salvador e o Rec\u00f4ncavo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tBaiano, ela rapidamente se engajou nas lutas como volunt\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tCome\u00e7ou remando durante a madrugada no Paragua\u00e7u para levar mantimentos e informa\u00e7\u00f5es sobre a guerra obtidas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnas rodas de capoeira para a resist\u00eancia baiana que estava em Cachoeira. Voltava com muni\u00e7\u00f5es para impedir que os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">20<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> portugueses tivessem acesso ao rio e cercassem o comando das tropas baianas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tconquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ttinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tDiante do perigo, Maria Felipa n\u00e3o teve d\u00favida: organizou um Ex\u00e9rcito de mulheres insulanas, conhecidas como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"vedetas\", para vigiar a movimenta\u00e7\u00e3o das embarca\u00e7\u00f5es portuguesas nas praias.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tQuando os portugueses desembarcaram na ilha, elas formaram um cerco e lutaram com facas e folhas de cansan\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tuma folha urticante que causa queimaduras na pele.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSurrados pelas vedetas, os portugueses correram de volta para suas embarca\u00e7\u00f5es com a inten\u00e7\u00e3o de ganhar tempo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpara um contra-ataque. Para garantir que eles n\u00e3o voltassem a pisar na ilha, o grupo liderado por Maria Felipa entrou no mar e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">30 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ateou fogo nas embarca\u00e7\u00f5es, destruindo duas delas e obrigando os portugueses a recuar.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tCom seu conhecimento de estrat\u00e9gia militar, ela fez mais: garantiu a vit\u00f3ria das tropas baianas. Quando ela e as<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tvedetas bloquearam o acesso ao rio Paragua\u00e7u e protegeram Itaparica, os portugueses foram derrotados e ficaram sitiados em<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSalvador sem alimentos at\u00e9 serem expulsos em 2 de julho de 1823.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA vit\u00f3ria baiana representou um momento de inflex\u00e3o das lutas pela independ\u00eancia do Brasil a partir do qual a ruptura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">35 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definitiva com Portugal era quest\u00e3o de tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tNesse momento, ocorreu a ades\u00e3o do setor dominante da prov\u00edncia ao projeto de uma monarquia constitucional<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcentralizadora de dom Pedro 1\u00ba, fortalecendo a abertura da Constituinte, em 3 de maio de 1823. Havia a promessa de que a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o comprometeria a autonomia pol\u00edtica local e a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses h\u00e1 muito conquistados, como a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmanuten\u00e7\u00e3o do escravismo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">40<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O in\u00edcio dos trabalhos constituintes, no entanto, n\u00e3o significou o fim das lutas sangrentas, que aconteceram nas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tchamadas prov\u00edncias do norte e do nordeste at\u00e9 1825.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAs lutas pela independ\u00eancia contaram com a ades\u00e3o dos setores populares dessas prov\u00edncias \u2013 ind\u00edgenas, homens e<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmulheres escravizados e livres. Eles viram nesses conflitos a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Estado com vi\u00e9s republicano<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\te conquistas de liberdade, participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">45<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sentindo-se tra\u00eddos pela monarquia, esses grupos continuaram lutando por direitos como na Revolta dos Periquitos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tna Bahia, e na Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, ambas violentamente reprimidas pelas tropas de dom Pedro 1\u00ba, em 1824.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAbundam nos arquivos brasileiros relatos sobre o perigo da luta pol\u00edtica por direitos das popula\u00e7\u00f5es negras<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tescravizadas e livres, cobrando a\u00e7\u00f5es para cont\u00ea-las e faz\u00ea-las retornar ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPor isso, n\u00e3o bastou punir as lideran\u00e7as dos movimentos que questionavam o projeto monarquista. Foi preciso apagar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">50 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da hist\u00f3ria o rastro da experi\u00eancia da luta de um contingente enorme por cidadania.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tIsso explica em parte a aus\u00eancia de relatos nas obras hist\u00f3ricas durante o s\u00e9culo 19 e boa parte do s\u00e9culo 20 sobre a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\targuta estrat\u00e9gia de Maria Felipa, mulher negra e livre, e seu papel na derrota das tropas portuguesas na Bahia, bem como o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpapel central da prov\u00edncia para a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil, ap\u00f3s 1823.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tOutra explica\u00e7\u00e3o para o apagamento \u00e9 que, segundo os contempor\u00e2neos, ela continuou desafiando moral e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">55 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> politicamente os padr\u00f5es da \u00e9poca ao liderar a luta por direitos da popula\u00e7\u00e3o insulana at\u00e9 a sua morte, em 1873.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm 1921, o literato e deputado federal Xavier Marques publicou o romance \"O Sargento Pedro\". Nele, em meio \u00e0s<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tlutas pela Independ\u00eancia em Itaparica, uma \"mulher agigantada, com a camisa descahida, as costas lavadas de suor, os cabelos<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\trevoltos, [que] agitava-se \u00e0 frente da turba, com [um] homem preso pela gola da vestia, e sempre a gritar: \u2013 Canta! Sen\u00e3o te<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmato... Canta... 'Havemos de comer\/Marotos com p\u00e3o'\".<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">60<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sua coragem e lideran\u00e7a come\u00e7aram a ser valorizadas duas d\u00e9cadas depois, em 1942, nas obras de Ubaldo Os\u00f3rio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPimentel (1883-1974), nascido e criado em Itaparica, pai de uma menina de nome Maria Felipa e av\u00f4 materno de Jo\u00e3o Ubaldo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tRibeiro (1941-2014).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm \"A Ilha de Itaparica\" e \"A Ilha de Itaparica, Hist\u00f3ria e Tradi\u00e7\u00e3o\", o autor descreve Maria Felipa como uma \"creoula<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\testabanada, alta e corpulenta que usava tor\u00e7o e saia rodada [...] gozava de uma grande popularidade entre os praieiros que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">65 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> admiravam o desassombro e a [sua] coragem\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tJo\u00e3o Ubaldo Ribeiro inverteu as caracter\u00edsticas que criminalizaram Maria Felipa no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 para avan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tno caminho aberto nas obras do seu av\u00f4 e retrat\u00e1-la, em 1986, como Maria da F\u00e9, a protagonista do livro \"Viva o Povo Brasileiro\",<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpulsante, cheia de energia para as lutas travadas desde a inf\u00e2ncia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEny Kleyde Vasconcelos de Farias, em \"Maria Felipa de Oliveira, Hero\u00edna da Independ\u00eancia da Bahia\" (2010), retomou<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">70 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> as trilhas abertas por Edith Mendes Gama e Abreu, que, em 1973, havia escrito sobre Maria Felipa em \"Aspectos do 2 de Julho\",<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdestacando sua extraordin\u00e1ria coragem na batalha do rio Paragua\u00e7u.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA inclus\u00e3o da imagem de Maria Felipa em 2008 no cortejo do Dois de Julho, junto a outros her\u00f3is da Independ\u00eancia,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\taumentou a visibilidade da sua trajet\u00f3ria. Foi considerada matriarca da Independ\u00eancia de Itaparica, t\u00edtulo que a colocou no<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpante\u00e3o das hero\u00ednas brasileiras.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">75<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em 2005, a professora Filomena Oge a desenhou, com base na tradi\u00e7\u00e3o oral, nos documentos utilizados nas obras de<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tUbaldo Os\u00f3rio e nos tra\u00e7os de pessoas que se afirmam como descendentes. Para a professora, Maria Felipa provavelmente<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tera filha de sudaneses, descritos como \"altos, bem formados [...] robustos f\u00edsica e intelectualmente\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tO resgate da hist\u00f3ria dela nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia e a constru\u00e7\u00e3o dessa mem\u00f3ria pela<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpopula\u00e7\u00e3o nos levam a mobilizar discuss\u00f5es em torno de uma quest\u00e3o: qual independ\u00eancia estamos comemorando neste<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">80 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bicenten\u00e1rio?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA independ\u00eancia como uma repress\u00e3o bem-sucedida de dom Pedro 1\u00ba e das elites locais, que se alinharam ao projeto<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tde uma monarquia centralizadora ao pre\u00e7o da manuten\u00e7\u00e3o do escravismo como pol\u00edtica do Estado que surgia e da brutal<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tviol\u00eancia contra homens e mulheres que continuaram nas ruas, lutando por direitos?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tOu a independ\u00eancia como uma revolu\u00e7\u00e3o abortada nas v\u00e1rias guerras com participa\u00e7\u00e3o de um contingente enorme de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">85 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ind\u00edgenas, homens e mulheres, como Maria Felipa, que abandonaram a pr\u00f3pria vida pela expectativa de um pa\u00eds com mais<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\toportunidades?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tRecordar a luta de mulheres como Maria Felipa significa convocar a for\u00e7a que as fez protagonistas de suas vidas para<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnos livrar da tirania em momentos cruciais da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 diferente em 2022, sabemos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">(Patr\u00edcia Valim. Professora do Departamento de hist\u00f3ria da UFBA (Universidade Federal da Bahia) em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Ufop (Universidade Federal de Ouro Preto). Marianna Teixeira Farias. Bacharel em hist\u00f3ria pela UFBA (Universidade Federal da Bahia) e mestranda em hist\u00f3ria social. Ilustr\u00edssima. Folha de S.Paulo, 5.set.2022)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir: <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase Sabe-se que os seres mais antigos eram aqu\u00e1ticos. Qual a fun\u00e7\u00e3o que o termo se desempenha na frase?","provas":[{"id":83169,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2022-ieses-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2457902,"hashId":"4b58c7736e14863b49247ac001b55d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a frase <strong>Sabe-se que os seres mais antigos eram aqu\u00e1ticos<\/strong>. Qual a fun\u00e7\u00e3o que o termo <strong>se <\/strong>desempenha na frase?<\/p>","resposta":9753277,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome reflexivo.","id":9753276,"corpo":"<p>Pronome reflexivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":9753277,"corpo":"<p>\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Part\u00edcula apassivadora.","id":9753278,"corpo":"<p>Part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Part\u00edcula de realce.","id":9753279,"corpo":"<p>Part\u00edcula de realce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, leia o texto apresentado a seguir: Um dos grandes mist\u00e9rios da biologia gira em torno de qual teria sido o primeiro animal terrestre da hist\u00f3ria. Sabe-se que os seres mais antigos eram aqu\u00e1ticos e que, em algum ponto, h\u00e1 milh\u00f5es de anos, eles fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a terra. No entanto, n\u00e3o se conhece ao certo qual teria sido o animal pioneiro no solo. Agora, um grupo de cientistas norte-americanos e alem\u00e3es revelou, em estudo, ter identificado um \u00f3timo candidato para o posto de primeiro ser terrestre: um tipo de escorpi\u00e3o achado nos Estados Unidos. (Revista Veja. Por Sabrina Brito. 2020. Estudo sugere qual foi o primeiro animal terrestre da hist\u00f3ria: um artr\u00f3pode).","id":538931,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, leia o texto apresentado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um dos grandes mist\u00e9rios da biologia gira em torno de qual teria sido o primeiro animal terrestre da hist\u00f3ria. Sabe-se que os seres mais antigos eram aqu\u00e1ticos e que, em algum ponto, h\u00e1 milh\u00f5es de anos, eles fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a terra. No entanto, n\u00e3o se conhece ao certo qual teria sido o animal pioneiro no solo. Agora, um grupo de cientistas norte-americanos e alem\u00e3es revelou, em estudo, ter identificado um \u00f3timo candidato para o posto de primeiro ser terrestre: um tipo de escorpi\u00e3o achado nos Estados Unidos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Revista Veja. Por Sabrina Brito. 2020. Estudo sugere qual foi o primeiro animal terrestre da hist\u00f3ria: um artr\u00f3pode).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2457902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e conquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas tinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra\u201d (linhas 21 a 23), h\u00e1 duas locu\u00e7\u00f5es verbais. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:07:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2687950,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e conquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas tinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra\u201d (linhas 21 a 23), h\u00e1 duas locu\u00e7\u00f5es verbais. <\/p>","resposta":10757846,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757845,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757846,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens 1 a 20Maria Felipa liderou baianas na luta contra soldados portugueses\tN\u00e3o h\u00e1 festa de largo, roda de capoeira e roda de samba na Bahia sem um canto que fa\u00e7a sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres que tiveram participa\u00e7\u00f5es decisivas nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia.\tEm \"Marias Capoeiras\", um dos sambas que homenageiam Maria Felipa de Oliveira, Sara Abreu canta: \"Solta a mandiga a\u00ea, angoleira\/ solta a mandiga \u00e1, angol\u00e1\/ na roda da capoeira\/ volta e meia vamos dar\/ negras, \u00edndias e caboclas\/5 anci\u00e3s e feiticeiras\/ guerreiras e capoeiras [...] e a Maria Felipa\/ da Ilha de Itaparica\/ pela Bahia lutou\".\tAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil.\tSegundo Oliveira Lima (1922), a Divis\u00e3o Auxiliadora se posicionou no Rio de Janeiro no in\u00edcio de 1822 com 2.000 portugueses para obrigar dom Pedro 1\u00ba a retornar a Portugal, conforme determina\u00e7\u00f5es das Cortes de Lisboa.10 O insucesso da opera\u00e7\u00e3o fez com que Portugal concentrasse seus esfor\u00e7os na prov\u00edncia da Bahia para tentar dividir\to territ\u00f3rio do Brasil em duas partes \u2013 ocuparia Salvador para, dali, reocupar o Rio.\tPara tanto, os portugueses derrotados da Divis\u00e3o Auxiliadora foram enviados \u00e0 Bahia para se somar aos quase 2.500\tsoldados mandados por Portugal. Para vencer a guerra em Salvador, as tropas portuguesas deveriam dominar dois lugares\testrat\u00e9gicos da prov\u00edncia: a ilha de Itaparica e o rio Paragua\u00e7u.15 Maria Felipa foi fundamental para impedir os planos das tropas portuguesas. Mulher negra, livre, marisqueira,\tcapoeirista, moradora de Itaparica e conhecedora do rio Paragua\u00e7u, principal via de comunica\u00e7\u00e3o entre Salvador e o Rec\u00f4ncavo\tBaiano, ela rapidamente se engajou nas lutas como volunt\u00e1ria.\tCome\u00e7ou remando durante a madrugada no Paragua\u00e7u para levar mantimentos e informa\u00e7\u00f5es sobre a guerra obtidas\tnas rodas de capoeira para a resist\u00eancia baiana que estava em Cachoeira. Voltava com muni\u00e7\u00f5es para impedir que os20 portugueses tivessem acesso ao rio e cercassem o comando das tropas baianas.\tSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e\tconquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas\ttinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra.\tDiante do perigo, Maria Felipa n\u00e3o teve d\u00favida: organizou um Ex\u00e9rcito de mulheres insulanas, conhecidas como25 \"vedetas\", para vigiar a movimenta\u00e7\u00e3o das embarca\u00e7\u00f5es portuguesas nas praias.\tQuando os portugueses desembarcaram na ilha, elas formaram um cerco e lutaram com facas e folhas de cansan\u00e7\u00e3o,\tuma folha urticante que causa queimaduras na pele.\tSurrados pelas vedetas, os portugueses correram de volta para suas embarca\u00e7\u00f5es com a inten\u00e7\u00e3o de ganhar tempo\tpara um contra-ataque. Para garantir que eles n\u00e3o voltassem a pisar na ilha, o grupo liderado por Maria Felipa entrou no mar e30 ateou fogo nas embarca\u00e7\u00f5es, destruindo duas delas e obrigando os portugueses a recuar.\tCom seu conhecimento de estrat\u00e9gia militar, ela fez mais: garantiu a vit\u00f3ria das tropas baianas. Quando ela e as\tvedetas bloquearam o acesso ao rio Paragua\u00e7u e protegeram Itaparica, os portugueses foram derrotados e ficaram sitiados em\tSalvador sem alimentos at\u00e9 serem expulsos em 2 de julho de 1823.\tA vit\u00f3ria baiana representou um momento de inflex\u00e3o das lutas pela independ\u00eancia do Brasil a partir do qual a ruptura35 definitiva com Portugal era quest\u00e3o de tempo.\tNesse momento, ocorreu a ades\u00e3o do setor dominante da prov\u00edncia ao projeto de uma monarquia constitucional\tcentralizadora de dom Pedro 1\u00ba, fortalecendo a abertura da Constituinte, em 3 de maio de 1823. Havia a promessa de que a\tcentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o comprometeria a autonomia pol\u00edtica local e a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses h\u00e1 muito conquistados, como a\tmanuten\u00e7\u00e3o do escravismo.40 O in\u00edcio dos trabalhos constituintes, no entanto, n\u00e3o significou o fim das lutas sangrentas, que aconteceram nas\tchamadas prov\u00edncias do norte e do nordeste at\u00e9 1825.\tAs lutas pela independ\u00eancia contaram com a ades\u00e3o dos setores populares dessas prov\u00edncias \u2013 ind\u00edgenas, homens e\tmulheres escravizados e livres. Eles viram nesses conflitos a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Estado com vi\u00e9s republicano\te conquistas de liberdade, participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.45 Sentindo-se tra\u00eddos pela monarquia, esses grupos continuaram lutando por direitos como na Revolta dos Periquitos,\tna Bahia, e na Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, ambas violentamente reprimidas pelas tropas de dom Pedro 1\u00ba, em 1824.\tAbundam nos arquivos brasileiros relatos sobre o perigo da luta pol\u00edtica por direitos das popula\u00e7\u00f5es negras\tescravizadas e livres, cobrando a\u00e7\u00f5es para cont\u00ea-las e faz\u00ea-las retornar ao trabalho.\tPor isso, n\u00e3o bastou punir as lideran\u00e7as dos movimentos que questionavam o projeto monarquista. Foi preciso apagar50 da hist\u00f3ria o rastro da experi\u00eancia da luta de um contingente enorme por cidadania.\tIsso explica em parte a aus\u00eancia de relatos nas obras hist\u00f3ricas durante o s\u00e9culo 19 e boa parte do s\u00e9culo 20 sobre a\targuta estrat\u00e9gia de Maria Felipa, mulher negra e livre, e seu papel na derrota das tropas portuguesas na Bahia, bem como o\tpapel central da prov\u00edncia para a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil, ap\u00f3s 1823.\tOutra explica\u00e7\u00e3o para o apagamento \u00e9 que, segundo os contempor\u00e2neos, ela continuou desafiando moral e55 politicamente os padr\u00f5es da \u00e9poca ao liderar a luta por direitos da popula\u00e7\u00e3o insulana at\u00e9 a sua morte, em 1873.\tEm 1921, o literato e deputado federal Xavier Marques publicou o romance \"O Sargento Pedro\". Nele, em meio \u00e0s\tlutas pela Independ\u00eancia em Itaparica, uma \"mulher agigantada, com a camisa descahida, as costas lavadas de suor, os cabelos\trevoltos, [que] agitava-se \u00e0 frente da turba, com [um] homem preso pela gola da vestia, e sempre a gritar: \u2013 Canta! Sen\u00e3o te\tmato... Canta... 'Havemos de comer\/Marotos com p\u00e3o'\".60 Sua coragem e lideran\u00e7a come\u00e7aram a ser valorizadas duas d\u00e9cadas depois, em 1942, nas obras de Ubaldo Os\u00f3rio\tPimentel (1883-1974), nascido e criado em Itaparica, pai de uma menina de nome Maria Felipa e av\u00f4 materno de Jo\u00e3o Ubaldo\tRibeiro (1941-2014).\tEm \"A Ilha de Itaparica\" e \"A Ilha de Itaparica, Hist\u00f3ria e Tradi\u00e7\u00e3o\", o autor descreve Maria Felipa como uma \"creoula\testabanada, alta e corpulenta que usava tor\u00e7o e saia rodada [...] gozava de uma grande popularidade entre os praieiros que65 admiravam o desassombro e a [sua] coragem\".\tJo\u00e3o Ubaldo Ribeiro inverteu as caracter\u00edsticas que criminalizaram Maria Felipa no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 para avan\u00e7ar\tno caminho aberto nas obras do seu av\u00f4 e retrat\u00e1-la, em 1986, como Maria da F\u00e9, a protagonista do livro \"Viva o Povo Brasileiro\",\tpulsante, cheia de energia para as lutas travadas desde a inf\u00e2ncia.\tEny Kleyde Vasconcelos de Farias, em \"Maria Felipa de Oliveira, Hero\u00edna da Independ\u00eancia da Bahia\" (2010), retomou70 as trilhas abertas por Edith Mendes Gama e Abreu, que, em 1973, havia escrito sobre Maria Felipa em \"Aspectos do 2 de Julho\",\tdestacando sua extraordin\u00e1ria coragem na batalha do rio Paragua\u00e7u.\tA inclus\u00e3o da imagem de Maria Felipa em 2008 no cortejo do Dois de Julho, junto a outros her\u00f3is da Independ\u00eancia,\taumentou a visibilidade da sua trajet\u00f3ria. Foi considerada matriarca da Independ\u00eancia de Itaparica, t\u00edtulo que a colocou no\tpante\u00e3o das hero\u00ednas brasileiras.75 Em 2005, a professora Filomena Oge a desenhou, com base na tradi\u00e7\u00e3o oral, nos documentos utilizados nas obras de\tUbaldo Os\u00f3rio e nos tra\u00e7os de pessoas que se afirmam como descendentes. Para a professora, Maria Felipa provavelmente\tera filha de sudaneses, descritos como \"altos, bem formados [...] robustos f\u00edsica e intelectualmente\".\tO resgate da hist\u00f3ria dela nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia e a constru\u00e7\u00e3o dessa mem\u00f3ria pela\tpopula\u00e7\u00e3o nos levam a mobilizar discuss\u00f5es em torno de uma quest\u00e3o: qual independ\u00eancia estamos comemorando neste80 bicenten\u00e1rio?\tA independ\u00eancia como uma repress\u00e3o bem-sucedida de dom Pedro 1\u00ba e das elites locais, que se alinharam ao projeto\tde uma monarquia centralizadora ao pre\u00e7o da manuten\u00e7\u00e3o do escravismo como pol\u00edtica do Estado que surgia e da brutal\tviol\u00eancia contra homens e mulheres que continuaram nas ruas, lutando por direitos?\tOu a independ\u00eancia como uma revolu\u00e7\u00e3o abortada nas v\u00e1rias guerras com participa\u00e7\u00e3o de um contingente enorme de85 ind\u00edgenas, homens e mulheres, como Maria Felipa, que abandonaram a pr\u00f3pria vida pela expectativa de um pa\u00eds com mais\toportunidades?\tRecordar a luta de mulheres como Maria Felipa significa convocar a for\u00e7a que as fez protagonistas de suas vidas para\tnos livrar da tirania em momentos cruciais da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 diferente em 2022, sabemos.(Patr\u00edcia Valim. Professora do Departamento de hist\u00f3ria da UFBA (Universidade Federal da Bahia) em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Ufop (Universidade Federal de Ouro Preto). Marianna Teixeira Farias. Bacharel em hist\u00f3ria pela UFBA (Universidade Federal da Bahia) e mestranda em hist\u00f3ria social. Ilustr\u00edssima. Folha de S.Paulo, 5.set.2022)Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir: ","id":565314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Maria Felipa liderou baianas na luta contra soldados portugueses<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tN\u00e3o h\u00e1 festa de largo, roda de capoeira e roda de samba na Bahia sem um canto que fa\u00e7a sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que tiveram participa\u00e7\u00f5es decisivas nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm \"Marias Capoeiras\", um dos sambas que homenageiam Maria Felipa de Oliveira, Sara Abreu canta: \"Solta a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mandiga a\u00ea, angoleira\/ solta a mandiga \u00e1, angol\u00e1\/ na roda da capoeira\/ volta e meia vamos dar\/ negras, \u00edndias e caboclas\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">5 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> anci\u00e3s e feiticeiras\/ guerreiras e capoeiras [...] e a Maria Felipa\/ da Ilha de Itaparica\/ pela Bahia lutou\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAt\u00e9 chegar a esse lugar privilegiado da cultura do povo, Maria Felipa construiu uma das mais belas trajet\u00f3rias entre as<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres guerreiras da hist\u00f3ria do Brasil.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSegundo Oliveira Lima (1922), a Divis\u00e3o Auxiliadora se posicionou no Rio de Janeiro no in\u00edcio de 1822 com 2.000<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> portugueses para obrigar dom Pedro 1\u00ba a retornar a Portugal, conforme determina\u00e7\u00f5es das Cortes de Lisboa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O insucesso da opera\u00e7\u00e3o fez com que Portugal concentrasse seus esfor\u00e7os na prov\u00edncia da Bahia para tentar dividir<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\to territ\u00f3rio do Brasil em duas partes \u2013 ocuparia Salvador para, dali, reocupar o Rio.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPara tanto, os portugueses derrotados da Divis\u00e3o Auxiliadora foram enviados \u00e0 Bahia para se somar aos quase 2.500<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tsoldados mandados por Portugal. Para vencer a guerra em Salvador, as tropas portuguesas deveriam dominar dois lugares<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\testrat\u00e9gicos da prov\u00edncia: a ilha de Itaparica e o rio Paragua\u00e7u.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">15<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Maria Felipa foi fundamental para impedir os planos das tropas portuguesas. Mulher negra, livre, marisqueira,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcapoeirista, moradora de Itaparica e conhecedora do rio Paragua\u00e7u, principal via de comunica\u00e7\u00e3o entre Salvador e o Rec\u00f4ncavo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tBaiano, ela rapidamente se engajou nas lutas como volunt\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tCome\u00e7ou remando durante a madrugada no Paragua\u00e7u para levar mantimentos e informa\u00e7\u00f5es sobre a guerra obtidas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnas rodas de capoeira para a resist\u00eancia baiana que estava em Cachoeira. Voltava com muni\u00e7\u00f5es para impedir que os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">20<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> portugueses tivessem acesso ao rio e cercassem o comando das tropas baianas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSem acesso ao rio, os portugueses decidiram invadir Itaparica para fechar o acesso \u00e0 Ba\u00eda de Todos os Santos e<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tconquistar Salvador. Dominar a ilha era fundamental para que os portugueses obtivessem alimentos, pois as tropas baianas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ttinham feito uma barreira em Piraj\u00e1, \u00fanica via de acesso ao Rec\u00f4ncavo por terra.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tDiante do perigo, Maria Felipa n\u00e3o teve d\u00favida: organizou um Ex\u00e9rcito de mulheres insulanas, conhecidas como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"vedetas\", para vigiar a movimenta\u00e7\u00e3o das embarca\u00e7\u00f5es portuguesas nas praias.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tQuando os portugueses desembarcaram na ilha, elas formaram um cerco e lutaram com facas e folhas de cansan\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tuma folha urticante que causa queimaduras na pele.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSurrados pelas vedetas, os portugueses correram de volta para suas embarca\u00e7\u00f5es com a inten\u00e7\u00e3o de ganhar tempo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpara um contra-ataque. Para garantir que eles n\u00e3o voltassem a pisar na ilha, o grupo liderado por Maria Felipa entrou no mar e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">30 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ateou fogo nas embarca\u00e7\u00f5es, destruindo duas delas e obrigando os portugueses a recuar.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tCom seu conhecimento de estrat\u00e9gia militar, ela fez mais: garantiu a vit\u00f3ria das tropas baianas. Quando ela e as<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tvedetas bloquearam o acesso ao rio Paragua\u00e7u e protegeram Itaparica, os portugueses foram derrotados e ficaram sitiados em<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSalvador sem alimentos at\u00e9 serem expulsos em 2 de julho de 1823.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA vit\u00f3ria baiana representou um momento de inflex\u00e3o das lutas pela independ\u00eancia do Brasil a partir do qual a ruptura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">35 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definitiva com Portugal era quest\u00e3o de tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tNesse momento, ocorreu a ades\u00e3o do setor dominante da prov\u00edncia ao projeto de uma monarquia constitucional<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcentralizadora de dom Pedro 1\u00ba, fortalecendo a abertura da Constituinte, em 3 de maio de 1823. Havia a promessa de que a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o comprometeria a autonomia pol\u00edtica local e a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses h\u00e1 muito conquistados, como a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmanuten\u00e7\u00e3o do escravismo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">40<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O in\u00edcio dos trabalhos constituintes, no entanto, n\u00e3o significou o fim das lutas sangrentas, que aconteceram nas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tchamadas prov\u00edncias do norte e do nordeste at\u00e9 1825.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAs lutas pela independ\u00eancia contaram com a ades\u00e3o dos setores populares dessas prov\u00edncias \u2013 ind\u00edgenas, homens e<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmulheres escravizados e livres. Eles viram nesses conflitos a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Estado com vi\u00e9s republicano<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\te conquistas de liberdade, participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">45<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sentindo-se tra\u00eddos pela monarquia, esses grupos continuaram lutando por direitos como na Revolta dos Periquitos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tna Bahia, e na Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, ambas violentamente reprimidas pelas tropas de dom Pedro 1\u00ba, em 1824.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tAbundam nos arquivos brasileiros relatos sobre o perigo da luta pol\u00edtica por direitos das popula\u00e7\u00f5es negras<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tescravizadas e livres, cobrando a\u00e7\u00f5es para cont\u00ea-las e faz\u00ea-las retornar ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPor isso, n\u00e3o bastou punir as lideran\u00e7as dos movimentos que questionavam o projeto monarquista. Foi preciso apagar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">50 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da hist\u00f3ria o rastro da experi\u00eancia da luta de um contingente enorme por cidadania.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tIsso explica em parte a aus\u00eancia de relatos nas obras hist\u00f3ricas durante o s\u00e9culo 19 e boa parte do s\u00e9culo 20 sobre a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\targuta estrat\u00e9gia de Maria Felipa, mulher negra e livre, e seu papel na derrota das tropas portuguesas na Bahia, bem como o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpapel central da prov\u00edncia para a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil, ap\u00f3s 1823.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tOutra explica\u00e7\u00e3o para o apagamento \u00e9 que, segundo os contempor\u00e2neos, ela continuou desafiando moral e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">55 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> politicamente os padr\u00f5es da \u00e9poca ao liderar a luta por direitos da popula\u00e7\u00e3o insulana at\u00e9 a sua morte, em 1873.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm 1921, o literato e deputado federal Xavier Marques publicou o romance \"O Sargento Pedro\". Nele, em meio \u00e0s<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tlutas pela Independ\u00eancia em Itaparica, uma \"mulher agigantada, com a camisa descahida, as costas lavadas de suor, os cabelos<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\trevoltos, [que] agitava-se \u00e0 frente da turba, com [um] homem preso pela gola da vestia, e sempre a gritar: \u2013 Canta! Sen\u00e3o te<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tmato... Canta... 'Havemos de comer\/Marotos com p\u00e3o'\".<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">60<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sua coragem e lideran\u00e7a come\u00e7aram a ser valorizadas duas d\u00e9cadas depois, em 1942, nas obras de Ubaldo Os\u00f3rio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tPimentel (1883-1974), nascido e criado em Itaparica, pai de uma menina de nome Maria Felipa e av\u00f4 materno de Jo\u00e3o Ubaldo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tRibeiro (1941-2014).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEm \"A Ilha de Itaparica\" e \"A Ilha de Itaparica, Hist\u00f3ria e Tradi\u00e7\u00e3o\", o autor descreve Maria Felipa como uma \"creoula<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\testabanada, alta e corpulenta que usava tor\u00e7o e saia rodada [...] gozava de uma grande popularidade entre os praieiros que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">65 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> admiravam o desassombro e a [sua] coragem\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tJo\u00e3o Ubaldo Ribeiro inverteu as caracter\u00edsticas que criminalizaram Maria Felipa no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 para avan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tno caminho aberto nas obras do seu av\u00f4 e retrat\u00e1-la, em 1986, como Maria da F\u00e9, a protagonista do livro \"Viva o Povo Brasileiro\",<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpulsante, cheia de energia para as lutas travadas desde a inf\u00e2ncia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tEny Kleyde Vasconcelos de Farias, em \"Maria Felipa de Oliveira, Hero\u00edna da Independ\u00eancia da Bahia\" (2010), retomou<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">70 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> as trilhas abertas por Edith Mendes Gama e Abreu, que, em 1973, havia escrito sobre Maria Felipa em \"Aspectos do 2 de Julho\",<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdestacando sua extraordin\u00e1ria coragem na batalha do rio Paragua\u00e7u.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA inclus\u00e3o da imagem de Maria Felipa em 2008 no cortejo do Dois de Julho, junto a outros her\u00f3is da Independ\u00eancia,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\taumentou a visibilidade da sua trajet\u00f3ria. Foi considerada matriarca da Independ\u00eancia de Itaparica, t\u00edtulo que a colocou no<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpante\u00e3o das hero\u00ednas brasileiras.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">75<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em 2005, a professora Filomena Oge a desenhou, com base na tradi\u00e7\u00e3o oral, nos documentos utilizados nas obras de<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tUbaldo Os\u00f3rio e nos tra\u00e7os de pessoas que se afirmam como descendentes. Para a professora, Maria Felipa provavelmente<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tera filha de sudaneses, descritos como \"altos, bem formados [...] robustos f\u00edsica e intelectualmente\".<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tO resgate da hist\u00f3ria dela nas lutas pela independ\u00eancia do Brasil na Bahia e a constru\u00e7\u00e3o dessa mem\u00f3ria pela<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpopula\u00e7\u00e3o nos levam a mobilizar discuss\u00f5es em torno de uma quest\u00e3o: qual independ\u00eancia estamos comemorando neste<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">80 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bicenten\u00e1rio?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tA independ\u00eancia como uma repress\u00e3o bem-sucedida de dom Pedro 1\u00ba e das elites locais, que se alinharam ao projeto<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tde uma monarquia centralizadora ao pre\u00e7o da manuten\u00e7\u00e3o do escravismo como pol\u00edtica do Estado que surgia e da brutal<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tviol\u00eancia contra homens e mulheres que continuaram nas ruas, lutando por direitos?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tOu a independ\u00eancia como uma revolu\u00e7\u00e3o abortada nas v\u00e1rias guerras com participa\u00e7\u00e3o de um contingente enorme de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">85 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ind\u00edgenas, homens e mulheres, como Maria Felipa, que abandonaram a pr\u00f3pria vida pela expectativa de um pa\u00eds com mais<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\toportunidades?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tRecordar a luta de mulheres como Maria Felipa significa convocar a for\u00e7a que as fez protagonistas de suas vidas para<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnos livrar da tirania em momentos cruciais da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 diferente em 2022, sabemos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">(Patr\u00edcia Valim. Professora do Departamento de hist\u00f3ria da UFBA (Universidade Federal da Bahia) em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Ufop (Universidade Federal de Ouro Preto). Marianna Teixeira Farias. Bacharel em hist\u00f3ria pela UFBA (Universidade Federal da Bahia) e mestranda em hist\u00f3ria social. Ilustr\u00edssima. Folha de S.Paulo, 5.set.2022)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir: <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403639,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-e-perifrases-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o IBGE, ao se fazer refer\u00eancia a pessoas negras, englobam-se pretos e pardos.","provas":[{"id":99175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2022-idecan-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:21:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2687763,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o IBGE, ao se fazer refer\u00eancia a pessoas negras, englobam-se pretos e pardos.<\/p>","resposta":10757432,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens 1 a 20O racismo \u00e9 um fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra o povo brasileiro_____O racismo ainda \u00e9 algo muito difuso em nosso pa\u00eds, sobretudo entre as classes dominantes. Algu\u00e9m por a\u00ed ir\u00e1 dizer quej\u00e1 se passaram 134 anos da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil e que tudo o que estou falando n\u00e3o passa de \"mimimi\", mas averdade verdadeira dos fatos nos leva a crer que a quest\u00e3o \u00e9 muito mais s\u00e9ria do que imaginamos._____Eu sou de opini\u00e3o que, enquanto os meios de produ\u00e7\u00e3o, os grandes conglomerados comerciais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o,5 como os jornais e a televis\u00e3o, os centros de forma\u00e7\u00e3o profissional, sobretudo tecnol\u00f3gicos, as universidades \u2013 sejam p\u00fablicas ouprivadas \u2013, o comando do pa\u00eds, seja pelo Legislativo, seja pelo Executivo, estiverem nas m\u00e3os apenas de pessoas brancas, comoocorre hoje, jamais teremos uma solu\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel sobre a quest\u00e3o racial entre n\u00f3s._____A pol\u00edtica demonstra enormemente tudo o que estou dizendo. O hor\u00e1rio eleitoral, as plataformas dos partidos, a maci\u00e7abancada de deputados federais e estaduais, eleita em cada legislatura \u2013 incluindo as c\u00e2maras de vereadores \u2013, tudo isso nos d\u00e110 uma excelente ideia do pa\u00eds que habitamos._____Dois livros me trouxeram essa reflex\u00e3o, e certa inquieta\u00e7\u00e3o, assim que eu terminei de l\u00ea-los. Falo de \"Pacto daBranquitude\", da psic\u00f3loga e ativista Cida Bento, colunista desta Folha, e de \"A Sociedade Desigual \u2013 Racismo e Branquitude naForma\u00e7\u00e3o do Brasil\", do economista M\u00e1rio Theodoro._____Esses dois livros deveriam servir de manuais de aprendizado do bom viver em comunidade, sobretudo no trato com15 pessoas negras \u2013 ou seja, pretas e pardas, de acordo com as normas do IBGE._____A branquitude \u00e9 um projeto de controle social, mas no sentido de demarcar acessos e barreiras para determinados grupos.Isso n\u00e3o acontece de agora. \u00c9 secular \u2013 desenvolvida como pol\u00edtica de Estado ainda no Imp\u00e9rio. Desconstr\u00f3i tecnologias, religi\u00e3o,cultura e saberes da popula\u00e7\u00e3o preta, sobretudo a escravizada, tendo como filosofia o eugenismo e a sua coisifica\u00e7\u00e3o desse serantes visto como mercadoria.20___O livro de Cida Bento \u2013 eleita em 2015, pela revista The Economist, do Reino Unido, uma das 50 personalidades maisinfluentes do mundo no campo da diversidade \u2013 nos remete a pensar a branquitude como uma pr\u00e1tica que silencia e apaga, aomesmo tempo em que demarca territ\u00f3rio, com certa sutileza e mal\u00edcia. Ela diz, com muito acerto: \"\u00c9 evidente que os brancos n\u00e3opromovem reuni\u00f5es secretas \u00e0s cinco da manh\u00e3 para definir como v\u00e3o manter seus privil\u00e9gios e excluir os negros. Mas \u00e9 como seassim fosse.\"25___\u00c9 intrigante pensar o quanto a pr\u00e1tica, no nosso dia a dia, diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es t\u00e3o presentes nas agress\u00f5es e ofensasdos corpos negros \u2013 toda vez em que abrimos o jornal ou assistimos ao notici\u00e1rio da televis\u00e3o._____Desde os tempos imemoriais, do Imp\u00e9rio \u00e0 Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, corpos negros servem de refer\u00eancia a confirmar asupremacia branca, sobretudo dentro da pr\u00e1tica do poder. Como bem referido por Cida Bento, Luiz Gama, grande abolicionista,chegou a chamar esses dominadores de \"insaci\u00e1veis parasitas do trabalho africano\". Para o baiano, o tributo que os brancos30 deviam aos negros, durante tr\u00eas s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra, seria equivalente a R$ 1 trilh\u00e3o, se calculados nosdias de hoje._____M\u00e1rio Theodoro vai pelo mesmo caminho. O seu \"A Sociedade Desigual\" mapeia o cen\u00e1rio aterrador que \"destaca a etapado crescimento econ\u00f4mico dos anos 1930-1970\", o qual consolida \"uma classe m\u00e9dia, majoritariamente, branca\"._____Como base de constru\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, o racismo segue praticamente desafiador, perpetuando desigualdades e \"impedindo35 mudan\u00e7as estruturais\", enquanto a sociedade brasileira, em face do racismo, se mant\u00e9m \"violenta, autorit\u00e1ria, elitista e med\u00edocre\"._____Para o autor, a desigualdade se relaciona bem, desde o passado, com espa\u00e7os como quilombos, favelas, alagados,mocambos e, hoje, com comunidades, periferias e palafitas._____Enquanto n\u00e3o for assertivo o tratamento sobre os males do racismo no Brasil, n\u00e3o haver\u00e1 avan\u00e7o, pois as cren\u00e7aspersistem em encarar o negro brasileiro como cidad\u00e3o de segunda classe, sem plenos direitos.40___Encarar o racismo como uma ideologia pode ser um dos passos para o Brasil se refletir como racista e violento. \u00c9 parteda cura._____Os livros de Cida Bento e M\u00e1rio Theodoro t\u00eam tudo para se tornar cl\u00e1ssicos muito necess\u00e1rios pela profundidade com queabordam uma tem\u00e1tica fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra a todos n\u00f3s, brancos e negros.(Tom Farias. Jornalista e escritor, \u00e9 autor de \u201cCarolina, uma Biografia\u201d e do romance \u201c'A Bolha\u201d. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/tom-farias\/2022\/09\/o-racismo-e-umfantasma-da-escravidao-que-ainda-assombra-o-povo-brasileiro.shtml. 8.set.2022)Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, sentidos e an\u00e1lise do texto, julgue os itens a seguir:","id":565286,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens 1 a 20<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O racismo \u00e9 um fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra o povo brasileiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O racismo ainda \u00e9 algo muito difuso em nosso pa\u00eds, sobretudo entre as classes dominantes. Algu\u00e9m por a\u00ed ir\u00e1 dizer que<\/p><p>j\u00e1 se passaram 134 anos da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil e que tudo o que estou falando n\u00e3o passa de \"mimimi\", mas a<\/p><p>verdade verdadeira dos fatos nos leva a crer que a quest\u00e3o \u00e9 muito mais s\u00e9ria do que imaginamos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu sou de opini\u00e3o que, enquanto os meios de produ\u00e7\u00e3o, os grandes conglomerados comerciais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o,<\/p><p><em>5<\/em> como os jornais e a televis\u00e3o, os centros de forma\u00e7\u00e3o profissional, sobretudo tecnol\u00f3gicos, as universidades \u2013 sejam p\u00fablicas ou<\/p><p>privadas \u2013, o comando do pa\u00eds, seja pelo Legislativo, seja pelo Executivo, estiverem nas m\u00e3os apenas de pessoas brancas, como<\/p><p>ocorre hoje, jamais teremos uma solu\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel sobre a quest\u00e3o racial entre n\u00f3s.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pol\u00edtica demonstra enormemente tudo o que estou dizendo. O hor\u00e1rio eleitoral, as plataformas dos partidos, a maci\u00e7a<\/p><p>bancada de deputados federais e estaduais, eleita em cada legislatura \u2013 incluindo as c\u00e2maras de vereadores \u2013, tudo isso nos d\u00e1<\/p><p><em>10 <\/em>uma excelente ideia do pa\u00eds que habitamos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Dois livros me trouxeram essa reflex\u00e3o, e certa inquieta\u00e7\u00e3o, assim que eu terminei de l\u00ea-los. Falo de \"Pacto da<\/p><p>Branquitude\", da psic\u00f3loga e ativista Cida Bento, colunista desta Folha, e de \"A Sociedade Desigual \u2013 Racismo e Branquitude na<\/p><p>Forma\u00e7\u00e3o do Brasil\", do economista M\u00e1rio Theodoro.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Esses dois livros deveriam servir de manuais de aprendizado do bom viver em comunidade, sobretudo no trato com<\/p><p>15 pessoas negras \u2013 ou seja, pretas e pardas, de acordo com as normas do IBGE.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A branquitude \u00e9 um projeto de controle social, mas no sentido de demarcar acessos e barreiras para determinados grupos.<\/p><p>Isso n\u00e3o acontece de agora. \u00c9 secular \u2013 desenvolvida como pol\u00edtica de Estado ainda no Imp\u00e9rio. Desconstr\u00f3i tecnologias, religi\u00e3o,<\/p><p>cultura e saberes da popula\u00e7\u00e3o preta, sobretudo a escravizada, tendo como filosofia o eugenismo e a sua coisifica\u00e7\u00e3o desse ser<\/p><p>antes visto como mercadoria.<\/p><p><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O livro de Cida Bento \u2013 eleita em 2015, pela revista <em>The Economist<\/em>, do Reino Unido, uma das 50 personalidades mais<\/p><p>influentes do mundo no campo da diversidade \u2013 nos remete a pensar a branquitude como uma pr\u00e1tica que silencia e apaga, ao<\/p><p>mesmo tempo em que demarca territ\u00f3rio, com certa sutileza e mal\u00edcia. Ela diz, com muito acerto: \"\u00c9 evidente que os brancos n\u00e3o<\/p><p>promovem reuni\u00f5es secretas \u00e0s cinco da manh\u00e3 para definir como v\u00e3o manter seus privil\u00e9gios e excluir os negros. Mas \u00e9 como se<\/p><p>assim fosse.\"<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 intrigante pensar o quanto a pr\u00e1tica, no nosso dia a dia, diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es t\u00e3o presentes nas agress\u00f5es e ofensas<\/p><p>dos corpos negros \u2013 toda vez em que abrimos o jornal ou assistimos ao notici\u00e1rio da televis\u00e3o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Desde os tempos imemoriais, do Imp\u00e9rio \u00e0 Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, corpos negros servem de refer\u00eancia a confirmar a<\/p><p>supremacia branca, sobretudo dentro da pr\u00e1tica do poder. Como bem referido por Cida Bento, Luiz Gama, grande abolicionista,<\/p><p>chegou a chamar esses dominadores de \"insaci\u00e1veis parasitas do trabalho africano\". Para o baiano, o tributo que os brancos<\/p><p><em>30 <\/em>deviam aos negros, durante tr\u00eas s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra, seria equivalente a R$ 1 trilh\u00e3o, se calculados nos<\/p><p>dias de hoje.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>M\u00e1rio Theodoro vai pelo mesmo caminho. O seu \"A Sociedade Desigual\" mapeia o cen\u00e1rio aterrador que \"destaca a etapa<\/p><p>do crescimento econ\u00f4mico dos anos 1930-1970\", o qual consolida \"uma classe m\u00e9dia, majoritariamente, branca\".<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como base de constru\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, o racismo segue praticamente desafiador, perpetuando desigualdades e \"impedindo<\/p><p><em>35 <\/em>mudan\u00e7as estruturais\", enquanto a sociedade brasileira, em face do racismo, se mant\u00e9m \"violenta, autorit\u00e1ria, elitista e med\u00edocre\".<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para o autor, a desigualdade se relaciona bem, desde o passado, com espa\u00e7os como quilombos, favelas, alagados,<\/p><p>mocambos e, hoje, com comunidades, periferias e palafitas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Enquanto n\u00e3o for assertivo o tratamento sobre os males do racismo no Brasil, n\u00e3o haver\u00e1 avan\u00e7o, pois as cren\u00e7as<\/p><p>persistem em encarar o negro brasileiro como cidad\u00e3o de segunda classe, sem plenos direitos.<\/p><p><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Encarar o racismo como uma ideologia pode ser um dos passos para o Brasil se refletir como racista e violento. \u00c9 parte<\/p><p>da cura.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os livros de Cida Bento e M\u00e1rio Theodoro t\u00eam tudo para se tornar cl\u00e1ssicos muito necess\u00e1rios pela profundidade com que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abordam uma tem\u00e1tica fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra a todos n\u00f3s, brancos e negros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Tom Farias<\/strong>. Jornalista e escritor, \u00e9 autor de \u201cCarolina, uma Biografia\u201d e do romance \u201c'A Bolha\u201d. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/tom-farias\/2022\/09\/o-racismo-e-umfantasma-da-escravidao-que-ainda-assombra-o-povo-brasileiro.shtml. 8.set.2022)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, sentidos e an\u00e1lise do texto, julgue os itens a seguir:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas do texto: ","provas":[{"id":98404,"cargo":{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-blumenau-sc-2022-furb-agente-de-logistica","tipo":1,"nome":"FURB - SAAE Blumenau - Agente de Log\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2685211,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas do texto: <\/p>","resposta":10746035,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pertence - exca\u00e7o.","id":10746032,"corpo":"<p>pertence - exca\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pertensse - excasso.","id":10746033,"corpo":"<p>pertensse - excasso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perten\u00e7e - esca\u00e7o.","id":10746034,"corpo":"<p>perten\u00e7e - esca\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pertence - escasso.","id":10746035,"corpo":"<p>pertence - escasso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" pertense - escaso.","id":10746036,"corpo":"<p> pertense - escaso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. A \u00e1gua \u00e9 um bem natural que _________ a todos n\u00f3s. \u00c9 um bem que n\u00e3o pode faltar, pois significa vida e, quando limpa, livre de polui\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade. A \u00e1gua \u00e9 importante para o desenvolvimento do pa\u00eds e \u00e9 um bem que n\u00e3o se renova. \u00c9 ____________ para a maioria da popula\u00e7\u00e3o e, se as fontes, os mananciais, n\u00e3o forem preservados, corremos o risco de ver a \u00e1gua acabar. Sujar rios, lagoas e nascentes, assim como fazer desmatamentos, barragens ou furar po\u00e7os em lugares n\u00e3o autorizados, s\u00e3o atitudes que comprometem a qualidade da \u00e1gua. A \u00e1gua \u00e9 um produto nobre, especialmente quando tratada, e por isso deve ser usada de forma racional.Dispon\u00edvel em: http:\/\/samae.com.br\/pagina\/111_Nossa-Agua.html.Acesso em: 27\/dez\/2021. [adaptado]","id":565024,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um bem natural que _________ a todos n\u00f3s. \u00c9 um bem que n\u00e3o pode faltar, pois significa vida e, quando limpa, livre de polui\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade. A \u00e1gua \u00e9 importante para o desenvolvimento do pa\u00eds e \u00e9 um bem que n\u00e3o se renova. \u00c9 ____________ para a maioria da popula\u00e7\u00e3o e, se as fontes, os mananciais, n\u00e3o forem preservados, corremos o risco de ver a \u00e1gua acabar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sujar rios, lagoas e nascentes, assim como fazer desmatamentos, barragens ou furar po\u00e7os em lugares n\u00e3o autorizados, s\u00e3o atitudes que comprometem a qualidade da \u00e1gua. A \u00e1gua \u00e9 um produto nobre, especialmente quando tratada, e por isso deve ser usada de forma racional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/samae.com.br\/pagina\/111_Nossa-Agua.html.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 27\/dez\/2021. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grafia correta das palavras","oab":false,"nome":"Grafia correta das palavras","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425393,"slug":"lingua-portuguesa-grafia-correta-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia tem como objetivo principal a identifica\u00e7\u00e3o de sinais, que s\u00e3o definidos como informa\u00e7\u00f5es sobre uma poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o causal entre um evento adverso e o uso de um medicamento, sendo essa rela\u00e7\u00e3o desconhecida ou documentada de forma incompleta. Devem ser notificados os seguintes problemas ou eventos, EXCETO: ","provas":[{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2541468,"hashId":"88876a9d6b854ce09ad83360eeb76b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A farmacovigil\u00e2ncia tem como objetivo principal a identifica\u00e7\u00e3o de sinais, que s\u00e3o definidos como informa\u00e7\u00f5es sobre uma poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o causal entre um evento adverso e o uso de um medicamento, sendo essa rela\u00e7\u00e3o desconhecida ou documentada de forma incompleta. Devem ser notificados os seguintes problemas ou eventos, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10119274,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eventos adversos por suspeitas de desvio da qualidade do medicamento;","id":10119273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventos adversos por suspeitas de desvio da qualidade do medicamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso n\u00e3o aprovado do medicamento (off label);","id":10119274,"corpo":"<p>Uso n\u00e3o aprovado do medicamento (<em>off label<\/em>);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es medicamentosas;","id":10119275,"corpo":"<p>Intera\u00e7\u00f5es medicamentosas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es. ","id":10119276,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/2541468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um ant\u00f4nimo para o adjetivo \"nobre\", utilizado no texto: ","provas":[{"id":98404,"cargo":{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-blumenau-sc-2022-furb-agente-de-logistica","tipo":1,"nome":"FURB - SAAE Blumenau - Agente de Log\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:44:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2685215,"hashId":null,"enunciado":"<p>\u00c9 um ant\u00f4nimo para o adjetivo \"nobre\", utilizado no texto: <\/p>","resposta":10746044,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excepcional. ","id":10746043,"corpo":"<p>Excepcional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vulgar. ","id":10746044,"corpo":"<p>Vulgar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Not\u00e1vel.","id":10746045,"corpo":"<p>Not\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grandioso.","id":10746046,"corpo":"<p>Grandioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Elevado.","id":10746047,"corpo":"<p>Elevado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. A \u00e1gua \u00e9 um bem natural que _________ a todos n\u00f3s. \u00c9 um bem que n\u00e3o pode faltar, pois significa vida e, quando limpa, livre de polui\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade. A \u00e1gua \u00e9 importante para o desenvolvimento do pa\u00eds e \u00e9 um bem que n\u00e3o se renova. \u00c9 ____________ para a maioria da popula\u00e7\u00e3o e, se as fontes, os mananciais, n\u00e3o forem preservados, corremos o risco de ver a \u00e1gua acabar. Sujar rios, lagoas e nascentes, assim como fazer desmatamentos, barragens ou furar po\u00e7os em lugares n\u00e3o autorizados, s\u00e3o atitudes que comprometem a qualidade da \u00e1gua. A \u00e1gua \u00e9 um produto nobre, especialmente quando tratada, e por isso deve ser usada de forma racional.Dispon\u00edvel em: http:\/\/samae.com.br\/pagina\/111_Nossa-Agua.html.Acesso em: 27\/dez\/2021. [adaptado]","id":565024,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um bem natural que _________ a todos n\u00f3s. \u00c9 um bem que n\u00e3o pode faltar, pois significa vida e, quando limpa, livre de polui\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade. A \u00e1gua \u00e9 importante para o desenvolvimento do pa\u00eds e \u00e9 um bem que n\u00e3o se renova. \u00c9 ____________ para a maioria da popula\u00e7\u00e3o e, se as fontes, os mananciais, n\u00e3o forem preservados, corremos o risco de ver a \u00e1gua acabar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sujar rios, lagoas e nascentes, assim como fazer desmatamentos, barragens ou furar po\u00e7os em lugares n\u00e3o autorizados, s\u00e3o atitudes que comprometem a qualidade da \u00e1gua. A \u00e1gua \u00e9 um produto nobre, especialmente quando tratada, e por isso deve ser usada de forma racional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/samae.com.br\/pagina\/111_Nossa-Agua.html.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 27\/dez\/2021. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode excluir a imputabilidade penal ","provas":[{"id":90226,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:58:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582549,"hashId":"e32ed68aeb07721f9a4b5a14e5cb823c","enunciado":"<p>Pode excluir a imputabilidade penal <\/p>","resposta":10300236,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a paix\u00e3o.","id":10300235,"corpo":"<p>a paix\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a embriaguez acidental causada por subst\u00e2ncia an\u00e1loga ao \u00e1lcool. ","id":10300236,"corpo":"<p>a embriaguez acidental causada por subst\u00e2ncia an\u00e1loga ao \u00e1lcool. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a emo\u00e7\u00e3o. ","id":10300237,"corpo":"<p>a emo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a embriaguez volunt\u00e1ria causada pelo \u00e1lcool. ","id":10300238,"corpo":"<p>a embriaguez volunt\u00e1ria causada pelo \u00e1lcool. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a embriaguez culposa causada pelo \u00e1lcool.","id":10300239,"corpo":"<p>a embriaguez culposa causada pelo \u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"}],"slug":"direito-penal\/2582549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, there are many ways in which dental evidences can help solve criminal cases. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:58:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740740,"hashId":null,"enunciado":"<p>According to the text, there are many ways in which dental evidences can help solve criminal cases. <\/p>","resposta":10987659,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 33 to 40.1___The jurisprudence of forensic odontology in criminal cases has become increasingly contested in the use ofcriminal court cases. Dental evidence can be used in quite a few ways.___First, there is age determination, which can be made through the size and shape of the teeth, the dentition, or4 the transparency of tooth roots. Age determination is often used when human remains are uncovered at archaeologicalsites.___Second is identification. Forensic odontology is especially helpful in cases of mass disasters or when facial7 recognition is inconclusive, as the teeth are one of the hardest substances in the human body, and can withstand chemicals,fire, or other substances that further the deterioration of the human body. In cases of mass disaster, identification can bemade through missing persons databases and ante mortem dental databases. The Haiti earthquake in 2010 left a number10 of victims, not all of who were easily identified. By looking at the victims\u2019 teeth and creating an age estimation, it was easierto identify the victims. Carbon-14 dating also allowed for experts to pinpoint the age of the victims at the time of death,leading to accurate identification (this is the same practice that allows for age estimation of remains found on13 archaeological sites). Tsunamis in Japan and Thailand have also made up a large percentage of cases where victims wereidentified through forensic odontology. However, the need for forensic odontology in identifying victims of mass disasterscould easily be avoided through disaster planning and missing person databases.Internet: &lt;www.dental.umaryland.edu&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 33 to 40.","id":572194,"enunciado":"<p><strong>Text for the items from 33 to 40.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>The jurisprudence of forensic odontology in criminal cases has become increasingly contested in the use of<\/p><p>criminal court cases. Dental evidence can be used in quite a few ways.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>First, there is age determination, which can be made through the size and shape of the teeth, the dentition, or<\/p><p><em>4<\/em> the transparency of tooth roots. Age determination is often used when human remains are uncovered at archaeological<\/p><p>sites.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Second is identification. Forensic odontology is especially helpful in cases of mass disasters or when facial<\/p><p><em>7<\/em> recognition is inconclusive, as the teeth are one of the hardest substances in the human body, and can withstand chemicals,<\/p><p>fire, or other substances that further the deterioration of the human body. In cases of mass disaster, identification can be<\/p><p>made through missing persons databases and ante mortem dental databases. The Haiti earthquake in 2010 left a number<\/p><p><em>10<\/em> of victims, not all of who were easily identified. By looking at the victims\u2019 teeth and creating an age estimation, it was easier<\/p><p>to identify the victims. Carbon-14 dating also allowed for experts to pinpoint the age of the victims at the time of death,<\/p><p>leading to accurate identification (this is the same practice that allows for age estimation of remains found on<\/p><p><em>13 <\/em>archaeological sites). Tsunamis in Japan and Thailand have also made up a large percentage of cases where victims were<\/p><p>identified through forensic odontology. However, the need for forensic odontology in identifying victims of mass disasters<\/p><p>could easily be avoided through disaster planning and missing person databases.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.dental.umaryland.edu&gt; (adapted).<\/p><p>According to the text, judge the items from <strong>33<\/strong> to <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos Conselhos Regionais de Odontologia compete expedir carteiras profissionais. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 11:01:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740814,"hashId":null,"enunciado":"<p>Aos Conselhos Regionais de Odontologia compete expedir carteiras profissionais. <\/p>","resposta":10987939,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987939,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987940,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.324\/1964, julgue os itens de 61 a 65. ","id":572231,"enunciado":"<p>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.324\/1964, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado pessoal sens\u00edvel compreende informa\u00e7\u00f5es de cunho pessoal, como, por exemplo, filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria ou sindical. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 11:01:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740778,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado pessoal sens\u00edvel compreende informa\u00e7\u00f5es de cunho pessoal, como, por exemplo, filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria ou sindical. <\/p>","resposta":10987822,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987822,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987823,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 13.709\/2018 (LGPD), julgue os itens de 41 a 45. ","id":572225,"enunciado":"<p>Segundo a Lei n.<sup>o<\/sup> 13.709\/2018 (LGPD), julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>45<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes ora\u00e7\u00f5es. I. Mary Shelley consagrou-se com o romance Frankenstein. II. Com Frankenstein, a autora abriu um caminho na mitologia cient\u00edfica. III. Houve in\u00fameras vers\u00f5es criativas dessa hist\u00f3ria de Mary Shelley. Essas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es integram-se com corre\u00e7\u00e3o, coes\u00e3o e coer\u00eancia, mediante adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, neste per\u00edodo \u00fanico:","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:38:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441123,"hashId":"a6173115302a5b721f8fba3058d73dc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mary Shelley consagrou-se com o romance <strong>Frankenstein<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com <strong>Frankenstein<\/strong>, a autora abriu um caminho na mitologia cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Houve in\u00fameras vers\u00f5es criativas dessa hist\u00f3ria de Mary Shelley. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es integram-se com corre\u00e7\u00e3o, coes\u00e3o e coer\u00eancia, mediante adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, neste per\u00edodo \u00fanico:<\/p>","resposta":9681581,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o romance de mitologia cient\u00edfica Frankenstein, Mary Shelley abriu caminho para a consagra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias criativas vers\u00f5es do mesmo.","id":9681580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o romance de mitologia cient\u00edfica <strong>Frankenstein<\/strong>, Mary Shelley abriu caminho para a consagra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias criativas vers\u00f5es do mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mitologia cient\u00edfica teve um caminho aberto por Mary Shelley, cujo consagrador romance Frankenstein suscitou in\u00fameras vers\u00f5es criativas.","id":9681581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mitologia cient\u00edfica teve um caminho aberto por Mary Shelley, cujo consagrador romance <strong>Frankenstein <\/strong>suscitou in\u00fameras vers\u00f5es criativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A consagra\u00e7\u00e3o de Frankenstein, romance de Mary Shelley, deveu-se \u00e0 mitologia cient\u00edfica aberta por in\u00fameras e criativas vers\u00f5es dessa hist\u00f3ria.","id":9681582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consagra\u00e7\u00e3o de <strong>Frankenstein<\/strong>, romance de Mary Shelley, deveu-se \u00e0 mitologia cient\u00edfica aberta por in\u00fameras e criativas vers\u00f5es dessa hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As in\u00fameras vers\u00f5es criativas do romance Frankenstein, de Mary Shelley, sucederam-se mediante sua consagradora mitologia cient\u00edfica.","id":9681583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As in\u00fameras vers\u00f5es criativas do romance <strong>Frankenstein<\/strong>, de Mary Shelley, sucederam-se mediante sua consagradora mitologia cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do consagrado romance Frankenstein, a ocorr\u00eancia de suas in\u00fameras vers\u00f5es criativas abriu um caminho para a mitologia cient\u00edfica de Mary Shelley.","id":9681584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do consagrado romance <strong>Frankenstein<\/strong>, a ocorr\u00eancia de suas in\u00fameras vers\u00f5es criativas abriu um caminho para a mitologia cient\u00edfica de Mary Shelley.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.A profecia de Frankenstein Em 1818, Mary Shelley publicou Frankenstein, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.\tO mito de Frankenstein confronta o Homo sapiens com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do Homo sapiens por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.\tDe algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.\tTer\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.(HARARI, Yuval Noah. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)","id":536837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A profecia de Frankenstein <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 1818, Mary Shelley publicou <\/em><strong><em>Frankenstein<\/em><\/strong><em>, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O mito de Frankenstein confronta o <\/em>Homo sapiens<em> com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do <\/em>Homo sapiens<em> por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>De algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Ter\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(HARARI, Yuval Noah. <strong>Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade<\/strong>. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto em que ocorre, uma mesma qualifica\u00e7\u00e3o aplica-se, de modo expl\u00edcito, aos dois logradouros referidos na cr\u00f4nica:","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:35:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441144,"hashId":"9e7daee27fb14cb461f8b088a676f636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que ocorre, uma mesma qualifica\u00e7\u00e3o aplica-se, de modo expl\u00edcito, aos dois logradouros referidos na cr\u00f4nica:<\/p>","resposta":9681667,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minha voz te abalar\u00e1 at\u00e9 as entranhas (1o par\u00e1grafo)","id":9681664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>minha voz te abalar\u00e1 at\u00e9 as entranhas<\/em> (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escuros peixes nadar\u00e3o nas tuas ruas (2o par\u00e1grafo)","id":9681665,"corpo":"<p><em>escuros peixes nadar\u00e3o nas tuas ruas <\/em>(2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sucumbindo em meio \u00e0s abje\u00e7\u00f5es e ao v\u00edcio (2o par\u00e1grafo)","id":9681666,"corpo":"<p><em>sucumbindo em meio \u00e0s abje\u00e7\u00f5es e ao v\u00edcio<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edntese m\u00edtica do hedonismo carioca (3o par\u00e1grafo)","id":9681667,"corpo":"<p><em>s\u00edntese m\u00edtica do hedonismo carioca<\/em> (3<sup><span class=\"ql-cursor\"><\/span>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9den n\u00e3o contaminado ainda (4o par\u00e1grafo)","id":9681668,"corpo":"<p><em>\u00e9den n\u00e3o contaminado ainda<\/em> (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 51, baseie-se no texto abaixo.Ai de ti, Ipanema\tH\u00e1 muitos anos, Rubem Braga come\u00e7ava assim uma de suas mais famosas cr\u00f4nicas: \u201cAi de ti, Copacabana, porque eu j\u00e1 fiz o sinal bem claro de que \u00e9 chegada a v\u00e9spera de teu dia, e tu n\u00e3o viste; por\u00e9m minha voz te abalar\u00e1 at\u00e9 as entranhas.\u201d Era uma exorta\u00e7\u00e3o b\u00edblica, apocal\u00edptica, prof\u00e9tica, ainda que ir\u00f4nica e hiperb\u00f3lica. \u201cEnt\u00e3o quem especular\u00e1 sobre o metro quadrado de teu terreno? Pois na verdade n\u00e3o haver\u00e1 terreno algum.\u201d\tNa sua condena\u00e7\u00e3o, o Velho Braga antevia os sinais da degrada\u00e7\u00e3o e da dissolu\u00e7\u00e3o moral de um bairro prestes a ser tragado pelo pecado e afogado pelo oceano, sucumbindo em meio \u00e0s abje\u00e7\u00f5es e ao v\u00edcio: \u201cE os escuros peixes nadar\u00e3o nas tuas ruas e a vasa f\u00e9tida das mar\u00e9s cobrir\u00e1 tua face\u201d\tA praia j\u00e1 chamada de \u201cprincesinha do mar\u201d, coitada, inofensiva e pura, era ent\u00e3o, como Ipanema seria depois, a s\u00edntese m\u00edtica do hedonismo carioca, mais do que uma met\u00e1fora, uma meton\u00edmia.\tNo fim dos anos 50, Copacabana era o \u00e9den n\u00e3o contaminado ainda pelos plenos pecados, eram tempos id\u00edlicos e pastorais, a era da inoc\u00eancia, da bossa nova, dos anos dourados de JK, de Garrincha. Digo eu agora: Ai de ti, Ipanema, que perdeste a inoc\u00eancia e o sossego, e tomaste o lugar de Copacabana, e n\u00e3o percebeste os sinais que n\u00e3o s\u00e3o mais simb\u00f3licos: o emiss\u00e1rio submarino se rompendo, as \u00e1guas polu\u00eddas, as valas negras, as agress\u00f5es, os assaltos, o medo e a morte.(Adaptado de: VENTURA, Zuenir. Cr\u00f4nicas de um fim de s\u00e9culo. Rio de Janeiro: Objetiva, 1999, p. 166\/167)","id":536854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 51, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ai de ti, Ipanema<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>H\u00e1 muitos anos, Rubem Braga come\u00e7ava assim uma de suas mais famosas cr\u00f4nicas: \u201cAi de ti, Copacabana, porque eu j\u00e1 fiz o sinal bem claro de que \u00e9 chegada a v\u00e9spera de teu dia, e tu n\u00e3o viste; por\u00e9m minha voz te abalar\u00e1 at\u00e9 as entranhas.\u201d Era uma exorta\u00e7\u00e3o b\u00edblica, apocal\u00edptica, prof\u00e9tica, ainda que ir\u00f4nica e hiperb\u00f3lica. \u201cEnt\u00e3o quem especular\u00e1 sobre o metro quadrado de teu terreno? Pois na verdade n\u00e3o haver\u00e1 terreno algum.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Na sua condena\u00e7\u00e3o, o Velho Braga antevia os sinais da degrada\u00e7\u00e3o e da dissolu\u00e7\u00e3o moral de um bairro prestes a ser tragado pelo pecado e afogado pelo oceano, sucumbindo em meio \u00e0s abje\u00e7\u00f5es e ao v\u00edcio: \u201cE os escuros peixes nadar\u00e3o nas tuas ruas e a vasa f\u00e9tida das mar\u00e9s cobrir\u00e1 tua face\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A praia j\u00e1 chamada de \u201cprincesinha do mar\u201d, coitada, inofensiva e pura, era ent\u00e3o, como Ipanema seria depois, a s\u00edntese m\u00edtica do hedonismo carioca, mais do que uma met\u00e1fora, uma meton\u00edmia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>No fim dos anos 50, Copacabana era o \u00e9den n\u00e3o contaminado ainda pelos plenos pecados, eram tempos id\u00edlicos e pastorais, a era da inoc\u00eancia, da bossa nova, dos anos dourados de JK, de Garrincha. Digo eu agora: Ai de ti, Ipanema, que perdeste a inoc\u00eancia e o sossego, e tomaste o lugar de Copacabana, e n\u00e3o percebeste os sinais que n\u00e3o s\u00e3o mais simb\u00f3licos: o emiss\u00e1rio submarino se rompendo, as \u00e1guas polu\u00eddas, as valas negras, as agress\u00f5es, os assaltos, o medo e a morte.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: VENTURA, Zuenir. <strong>Cr\u00f4nicas de um fim de s\u00e9culo<\/strong>. Rio de Janeiro: Objetiva, 1999, p. 166\/167)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 51 ","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Escolar","id":21304,"slug":"auxiliar-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das ideias do texto CB2A1, caso a forma verbal \u201cdesnudam\u201d (terceiro par\u00e1grafo) fosse substitu\u00edda por","provas":[{"id":96180,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Escolar","id":21304,"slug":"auxiliar-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Auxiliar Escolar - 2022"},{"id":96179,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-auxiliar-de-educacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:41:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2657739,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das ideias do texto CB2A1, caso a forma verbal \u201cdesnudam\u201d (terceiro par\u00e1grafo) fosse substitu\u00edda por<\/p>","resposta":10624122,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desemba\u00ednham.","id":10624118,"corpo":"<p>desemba\u00ednham.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"previlegiam.","id":10624119,"corpo":"<p>previlegiam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despedem.","id":10624120,"corpo":"<p>despedem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exp\u00f5e.","id":10624121,"corpo":"<p>exp\u00f5e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revelam.","id":10624122,"corpo":"<p>revelam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1 A estrat\u00e9gia de ensino-aprendizagem da leitura e escrita com base na abordagem da atitude leitora tem sido foco, nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, tanto de estudos e pesquisas acad\u00eamicas quanto do interesse de organismos oficiais, materializados, por exemplo, por meio de projetos de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede p\u00fablica e pelos pr\u00f3prios Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN).\tA experi\u00eancia com o livro, instrumento da cultura humana a ser apropriado pelas crian\u00e7as, carrega a possibilidade da apropria\u00e7\u00e3o est\u00e9tica na esfera das atividades liter\u00e1rias, o que permitir\u00e1 o desenvolvimento, desde a primeira inf\u00e2ncia, de qualidades inerentes ao ato de ler, contribuindo para a constitui\u00e7\u00e3o do futuro leitor.\tConceber a humaniza\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia por meio da literatura \u00e9 saber que cada um se torna humano tamb\u00e9m a partir dessas aprendizagens j\u00e1 que as qualidades pr\u00f3prias do g\u00eanero humano est\u00e3o \u201cencarnadas\u201d nos objetos culturais, materiais ou n\u00e3o materiais, cujas caracter\u00edsticas impulsionam o desenvolvimento sociocultural das crian\u00e7as e desnudam a elas a fun\u00e7\u00e3o de tais objetos \u2014 fator fundamental na experimenta\u00e7\u00e3o dos pequenos.\tAssim, as crian\u00e7as podem construir para a leitura um sentimento que as aproxime desse instrumento cultural essencial de apropria\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia humana acumulada, fonte do processo de humaniza\u00e7\u00e3o que cada indiv\u00edduo precisa vivenciar para formar para si as qualidades humanas em suas m\u00e1ximas possibilidades.\tPara tanto, as crian\u00e7as precisam reconhecer e usar os livros tal qual o adulto, como leitor aut\u00f4nomo, o faz: ler procurando compreender as informa\u00e7\u00f5es em textos verbais ou imag\u00e9ticos. O mediador de leitura pode ler e contar hist\u00f3rias \u00e0s crian\u00e7as, o que ser\u00e1 muito importante, no entanto ser\u00e1 preciso que a crian\u00e7a realize, por ela pr\u00f3pria, inicialmente, as a\u00e7\u00f5es externas com o objeto livro, tateando-o, experimentando-o; na sequ\u00eancia, imitando o adulto; mais adiante, levantando hip\u00f3teses de previs\u00f5es de\/na\/pela leitura liter\u00e1ria para ir construindo sua identidade como leitor.\tEsse sentido para a leitura \u2014 essa atitude leitora \u2014 acaba por criar na crian\u00e7a uma nova necessidade, qual seja a de ler para compreender o que se diz nos textos lidos. Por meio de experi\u00eancias positivas de leitura \u2014 experimentadas desde os seus primeiros contatos com a cultura escrita \u2014, as crian\u00e7as passam a ser afetadas positivamente por elas e estabelecem para a leitura um sentido adequado a sua fun\u00e7\u00e3o. Frente a situa\u00e7\u00f5es de leitura, com o desenvolvimento de sua atitude leitora, a crian\u00e7a tende a procurar compreender o que algu\u00e9m l\u00ea e, mais tarde, o que ela pr\u00f3pria l\u00ea.\tDesenvolvida na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, essa atitude leitora pode contribuir de maneira significativa, a um s\u00f3 tempo, para o ensino da leitura liter\u00e1ria e para a forma\u00e7\u00e3o de leitores aut\u00f4nomos.Cyntia G. G. S. Girotto et al. Metodologias de ensino \u2014 Educa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria e o ensino da literatura: a abordagem das estrat\u00e9gias de leitura na forma\u00e7\u00e3o de professores e crian\u00e7as. In: C\u00e9lia Maria David et al. (Orgs). Desafios contempor\u00e2neos da educa\u00e7\u00e3o. 1.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Cultura Acad\u00eamica, 2015, p 279\u2013282 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":562057,"enunciado":"<p><strong>Texto CB2A1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA estrat\u00e9gia de ensino-aprendizagem da leitura e escrita com base na abordagem da atitude leitora tem sido foco, nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, tanto de estudos e pesquisas acad\u00eamicas quanto do interesse de organismos oficiais, materializados, por exemplo, por meio de projetos de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede p\u00fablica e pelos pr\u00f3prios Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA experi\u00eancia com o livro, instrumento da cultura humana a ser apropriado pelas crian\u00e7as, carrega a possibilidade da apropria\u00e7\u00e3o est\u00e9tica na esfera das atividades liter\u00e1rias, o que permitir\u00e1 o desenvolvimento, desde a primeira inf\u00e2ncia, de qualidades inerentes ao ato de ler, contribuindo para a constitui\u00e7\u00e3o do futuro leitor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tConceber a humaniza\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia por meio da literatura \u00e9 saber que cada um se torna humano tamb\u00e9m a partir dessas aprendizagens j\u00e1 que as qualidades pr\u00f3prias do g\u00eanero humano est\u00e3o \u201cencarnadas\u201d nos objetos culturais, materiais ou n\u00e3o materiais, cujas caracter\u00edsticas impulsionam o desenvolvimento sociocultural das crian\u00e7as e desnudam a elas a fun\u00e7\u00e3o de tais objetos \u2014 fator fundamental na experimenta\u00e7\u00e3o dos pequenos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, as crian\u00e7as podem construir para a leitura um sentimento que as aproxime desse instrumento cultural essencial de apropria\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia humana acumulada, fonte do processo de humaniza\u00e7\u00e3o que cada indiv\u00edduo precisa vivenciar para formar para si as qualidades humanas em suas m\u00e1ximas possibilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara tanto, as crian\u00e7as precisam reconhecer e usar os livros tal qual o adulto, como leitor aut\u00f4nomo, o faz: ler procurando compreender as informa\u00e7\u00f5es em textos verbais ou imag\u00e9ticos. O mediador de leitura pode ler e contar hist\u00f3rias \u00e0s crian\u00e7as, o que ser\u00e1 muito importante, no entanto ser\u00e1 preciso que a crian\u00e7a realize, por ela pr\u00f3pria, inicialmente, as a\u00e7\u00f5es externas com o objeto livro, tateando-o, experimentando-o; na sequ\u00eancia, imitando o adulto; mais adiante, levantando hip\u00f3teses de previs\u00f5es de\/na\/pela leitura liter\u00e1ria para ir construindo sua identidade como leitor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse sentido para a leitura \u2014 essa atitude leitora \u2014 acaba por criar na crian\u00e7a uma nova necessidade, qual seja a de ler para compreender o que se diz nos textos lidos. Por meio de experi\u00eancias positivas de leitura \u2014 experimentadas desde os seus primeiros contatos com a cultura escrita \u2014, as crian\u00e7as passam a ser afetadas positivamente por elas e estabelecem para a leitura um sentido adequado a sua fun\u00e7\u00e3o. Frente a situa\u00e7\u00f5es de leitura, com o desenvolvimento de sua atitude leitora, a crian\u00e7a tende a procurar compreender o que algu\u00e9m l\u00ea e, mais tarde, o que ela pr\u00f3pria l\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesenvolvida na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, essa atitude leitora pode contribuir de maneira significativa, a um s\u00f3 tempo, para o ensino da leitura liter\u00e1ria e para a forma\u00e7\u00e3o de leitores aut\u00f4nomos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cyntia G. G. S. Girotto et al. <strong>Metodologias de ensino \u2014 Educa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria e o ensino da literatura: a abordagem das estrat\u00e9gias de leitura na forma\u00e7\u00e3o de professores e crian\u00e7as<\/strong>. In: C\u00e9lia Maria David et al. (Orgs). Desafios contempor\u00e2neos da educa\u00e7\u00e3o. 1.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Cultura Acad\u00eamica, 2015, p 279\u2013282 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:41:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441106,"hashId":"55e582c763456504303e4353710a6be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:<\/p>","resposta":9681526,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe [...] ecol\u00f3gica intervenha (2o par\u00e1grafo) = conquanto alguma hecatombe ambiental permeie","id":9681522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe<\/em> [...] <em>ecol\u00f3gica intervenha<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = conquanto alguma hecatombe ambiental permeie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico [...] levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o (2o par\u00e1grafo) = o fr\u00eamito da desenvoltura cient\u00edfica suprimir\u00e1","id":9681523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico<\/em> [...]<em> levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = o fr\u00eamito da desenvoltura cient\u00edfica suprimir\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encontramos conforto na fantasia (3o par\u00e1grafo) = acomodamos nossa verossimilhan\u00e7a","id":9681524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>encontramos conforto na fantasia<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = acomodamos nossa verossimilhan\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"implica que somos os melhores de todos os seres (3o par\u00e1grafo) = deduz-se que somos mais avantajados que as demais criaturas","id":9681525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>implica que somos os melhores de todos os seres<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = deduz-se que somos mais avantajados que as demais criaturas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente (4o par\u00e1grafo) = nos ver\u00e1 da mesma maneira complacente","id":9681526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente<\/em> (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = nos ver\u00e1 da mesma maneira complacente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.A profecia de Frankenstein Em 1818, Mary Shelley publicou Frankenstein, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.\tO mito de Frankenstein confronta o Homo sapiens com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do Homo sapiens por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.\tDe algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.\tTer\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.(HARARI, Yuval Noah. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)","id":536837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A profecia de Frankenstein <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 1818, Mary Shelley publicou <\/em><strong><em>Frankenstein<\/em><\/strong><em>, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O mito de Frankenstein confronta o <\/em>Homo sapiens<em> com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do <\/em>Homo sapiens<em> por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>De algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Ter\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(HARARI, Yuval Noah. <strong>Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade<\/strong>. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observados os padr\u00f5es da norma culta da linguagem, est\u00e1 plenamente correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:46:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441001,"hashId":"e3dbe7a045eb6cd92f80216a6b855b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observados os padr\u00f5es da norma culta da linguagem, est\u00e1 plenamente correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":9681219,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cabiam \u00e0s mo\u00e7as daquele tempo a escolha dos caminhos profissionais adequados que melhor lhes convissem.","id":9681217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabiam \u00e0s mo\u00e7as daquele tempo a escolha dos caminhos profissionais adequados que melhor lhes convissem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprendia-se naquele col\u00e9gio os of\u00edcios cujos deviam preparar as mo\u00e7as para o exerc\u00edcio das atividades que se lhes reservava.","id":9681218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprendia-se naquele col\u00e9gio os of\u00edcios cujos deviam preparar as mo\u00e7as para o exerc\u00edcio das atividades que se lhes reservava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As no\u00e7\u00f5es de higiene e os trabalhos dom\u00e9sticos com que as mo\u00e7as deviam se familiarizar rendiam-lhes certa condi\u00e7\u00e3o de superioridade.","id":9681219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As no\u00e7\u00f5es de higiene e os trabalhos dom\u00e9sticos com que as mo\u00e7as deviam se familiarizar rendiam-lhes certa condi\u00e7\u00e3o de superioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fato de serem filhas de fazendeiros impunham aquelas mo\u00e7as a obriga\u00e7\u00e3o de assumir os valores de que se prendiam a essa classe social.","id":9681220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de serem filhas de fazendeiros impunham aquelas mo\u00e7as a obriga\u00e7\u00e3o de assumir os valores de que se prendiam a essa classe social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As mo\u00e7as que estudavam naquele col\u00e9gio, deviam de cumprir as expectativas conservadoras de cujas fam\u00edlias representavam.","id":9681221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mo\u00e7as que estudavam naquele col\u00e9gio, deviam de cumprir as expectativas conservadoras de cujas fam\u00edlias representavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 12, baseie-se no texto abaixo.O col\u00e9gio de Tia Gracinha Tia Gracinha, cujo nome ficou no grupo escolar Gra\u00e7a Guardia, de Cachoeiro do Itapemirim, era irm\u00e3 de minha av\u00f3 paterna, mas t\u00e3o mais mo\u00e7a que a tratava de m\u00e3e. Tenho do col\u00e9gio de Tia Gracinha uma recorda\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o sei o que \u00e9 lembran\u00e7a mesmo e lembran\u00e7a de conversa que ouvi menino.\tLembro-me, sobretudo, do pomar e do jardim do col\u00e9gio, e imagino ver mo\u00e7as de roupas antigas, cuidando das plantas. O col\u00e9gio era um internato de mo\u00e7as. Elas n\u00e3o aprendiam datilografia nem taquigrafia, pois o tempo era de pouca m\u00e1quina e nenhuma pressa. Mo\u00e7as n\u00e3o trabalhavam fora. As fam\u00edlias de Cachoeiro e de muitas outras cidades do Esp\u00edrito Santo mandavam suas adolescentes para ali; muitas eram filhas de fazendeiros. Recebiam instru\u00e7\u00e3o geral, uma esp\u00e9cie de curso prim\u00e1rio refor\u00e7ado, o mais eram prendas dom\u00e9sticas. Trabalhos caseiros e gra\u00e7as especiais: bordados, jardinagem, franc\u00eas, piano...\tA carreira de toda mo\u00e7a era casar, e no col\u00e9gio de Tia Gracinha elas aprendiam boas maneiras. Levavam depois, para as casas de seus pais e seus maridos, uma por\u00e7\u00e3o de no\u00e7\u00f5es \u00fateis de higiene e de trabalhos dom\u00e9sticos, e muitas finuras que lhes davam certa superioridade sobre os homens de seu tempo. Pequenas etiquetas que elas iam impondo suavemente, e transmitiam \u00e0s filhas.\tTudo isto ser\u00e1 ris\u00edvel aos olhos das mo\u00e7as de hoje; mas a verdade \u00e9 que o col\u00e9gio de Tia Gracinha dava \u00e0s mo\u00e7as de ent\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o de que elas precisavam para viver sua vida. N\u00e3o apenas o essencial, mas muito mais do que, sendo sup\u00e9rfluo e superior ao ambiente, era por isto mesmo, de certo modo, funcional \u2013 pois a fun\u00e7\u00e3o do col\u00e9gio era uma certa eleva\u00e7\u00e3o espiritual do meio a que servia. Tia Gracinha era o que bem se podia chamar uma educadora.(Abril, 1979)(Adaptado de: BRAGA, Rubem. Recado de primavera. Rio de Janeiro: Record, 1984, p. 52-53)","id":536826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 12, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O col\u00e9gio de Tia Gracinha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Tia Gracinha, cujo nome ficou no grupo escolar Gra\u00e7a Guardia, de Cachoeiro do Itapemirim, era irm\u00e3 de minha av\u00f3 paterna, mas t\u00e3o mais mo\u00e7a que a tratava de m\u00e3e. Tenho do col\u00e9gio de Tia Gracinha uma recorda\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o sei o que \u00e9 lembran\u00e7a mesmo e lembran\u00e7a de conversa que ouvi menino.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Lembro-me, sobretudo, do pomar e do jardim do col\u00e9gio, e imagino ver mo\u00e7as de roupas antigas, cuidando das plantas. O col\u00e9gio era um internato de mo\u00e7as. Elas n\u00e3o aprendiam datilografia nem taquigrafia, pois o tempo era de pouca m\u00e1quina e nenhuma pressa. Mo\u00e7as n\u00e3o trabalhavam fora. As fam\u00edlias de Cachoeiro e de muitas outras cidades do Esp\u00edrito Santo mandavam suas adolescentes para ali; muitas eram filhas de fazendeiros. Recebiam instru\u00e7\u00e3o geral, uma esp\u00e9cie de curso prim\u00e1rio refor\u00e7ado, o mais eram prendas dom\u00e9sticas. Trabalhos caseiros e gra\u00e7as especiais: bordados, jardinagem, franc\u00eas, piano...<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A carreira de toda mo\u00e7a era casar, e no col\u00e9gio de Tia Gracinha elas aprendiam boas maneiras. Levavam depois, para as casas de seus pais e seus maridos, uma por\u00e7\u00e3o de no\u00e7\u00f5es \u00fateis de higiene e de trabalhos dom\u00e9sticos, e muitas finuras que lhes davam certa superioridade sobre os homens de seu tempo. Pequenas etiquetas que elas iam impondo suavemente, e transmitiam \u00e0s filhas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Tudo isto ser\u00e1 ris\u00edvel aos olhos das mo\u00e7as de hoje; mas a verdade \u00e9 que o col\u00e9gio de Tia Gracinha dava \u00e0s mo\u00e7as de ent\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o de que elas precisavam para viver sua vida. N\u00e3o apenas o essencial, mas muito mais do que, sendo sup\u00e9rfluo e superior ao ambiente, era por isto mesmo, de certo modo, funcional \u2013 pois a fun\u00e7\u00e3o do col\u00e9gio era uma certa eleva\u00e7\u00e3o espiritual do meio a que servia. Tia Gracinha era o que bem se podia chamar uma educadora.<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Abril, 1979)<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BRAGA, Rubem. <strong>Recado de primavera<\/strong>. Rio de Janeiro: Record, 1984, p. 52-53)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo, com a refer\u00eancia que faz aos neandertais, o autor do texto","provas":[{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 09:45:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2441094,"hashId":"2ee0c84d1b2ce6ca6cc831f89466f8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo, com a refer\u00eancia que faz aos neandertais, o autor do texto<\/p>","resposta":9681485,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsidera a possibilidade de que haja, efetivamente, real evolu\u00e7\u00e3o ou aprimoramento das esp\u00e9cies.","id":9681484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsidera a possibilidade de que haja, efetivamente, real evolu\u00e7\u00e3o ou aprimoramento das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"questiona a superioridade que costumamos atribuir de modo incontest\u00e1vel e definitivo ao nosso patamar evolutivo.","id":9681485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questiona a superioridade que costumamos atribuir de modo incontest\u00e1vel e definitivo ao nosso patamar evolutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desfaz a ideia de que as idades hist\u00f3ricas possam se processar de modo a configurar algum aperfei\u00e7oamento das esp\u00e9cies.","id":9681486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfaz a ideia de que as idades hist\u00f3ricas possam se processar de modo a configurar algum aperfei\u00e7oamento das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formula a hip\u00f3tese de que mesmo os homens primitivos podem apresentar algumas qualidades superiores \u00e0s dos civilizados.","id":9681487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formula a hip\u00f3tese de que mesmo os homens primitivos podem apresentar algumas qualidades superiores \u00e0s dos civilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imagina que no futuro olharemos para os neandertais com a mesma benevol\u00eancia com que eles costumam julgar a si mesmos.","id":9681488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imagina que no futuro olharemos para os neandertais com a mesma benevol\u00eancia com que eles costumam julgar a si mesmos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.A profecia de Frankenstein Em 1818, Mary Shelley publicou Frankenstein, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.\tO mito de Frankenstein confronta o Homo sapiens com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do Homo sapiens por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.\tDe algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.\tTer\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.(HARARI, Yuval Noah. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)","id":536837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A profecia de Frankenstein <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 1818, Mary Shelley publicou <\/em><strong><em>Frankenstein<\/em><\/strong><em>, a hist\u00f3ria de um cientista que tenta criar um ser superior e, em vez disso, cria um monstro. Nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, essa hist\u00f3ria foi contada repetidas vezes em in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es, tornando-se o tema central de nossa nova mitologia cient\u00edfica. \u00c0 primeira vista, a hist\u00f3ria de Frankenstein parece nos advertir de que, se tentarmos brincar de Deus e criar vida, seremos punidos severamente. Mas a hist\u00f3ria tem um significado mais profundo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O mito de Frankenstein confronta o <\/em>Homo sapiens<em> com o fato de que os \u00faltimos dias deste est\u00e3o se aproximando depressa. A n\u00e3o ser que alguma cat\u00e1strofe nuclear ou ecol\u00f3gica intervenha, diz a hist\u00f3ria, o ritmo do desenvolvimento tecnol\u00f3gico logo levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do <\/em>Homo sapiens<em> por seres completamente diferentes que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 uma psique diferente como tamb\u00e9m mundos cognitivos e emocionais muito diferentes. Isso \u00e9 algo que a maioria dos sapiens considera extremamente desconcertante. Gostar\u00edamos de acreditar que, no futuro, pessoas exatamente como n\u00f3s viajar\u00e3o de planeta em planeta em espa\u00e7onaves velozes. N\u00e3o gostamos de considerar a possibilidade de que, no futuro, seres com emo\u00e7\u00f5es e identidades como as nossas j\u00e1 n\u00e3o existam e que nosso lugar seja tomado por formas de vida estranhas cujas capacidades ofuscam as nossas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>De algum modo, encontramos conforto na fantasia de que o Dr. Frankenstein pode criar apenas monstros terr\u00edveis, a quem dever\u00edamos destruir a fim de salvar o mundo. Gostamos de contar a hist\u00f3ria dessa maneira porque implica que somos os melhores de todos os seres, que nunca houve e nunca haver\u00e1 algo melhor do que n\u00f3s. Qualquer tentativa de nos melhorar inevitavelmente fracassar\u00e1, porque, mesmo que nosso corpo possa ser aprimorado, n\u00e3o se pode tocar o esp\u00edrito humano.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Ter\u00edamos dificuldade de engolir o fato de que os cientistas poderiam criar n\u00e3o s\u00f3 corpos, como tamb\u00e9m esp\u00edritos e de que os doutores Frankenstein do futuro poderiam, portanto, criar algo verdadeiramente superior a n\u00f3s, algo que olhar\u00e1 para n\u00f3s de modo t\u00e3o condescendente quanto olhamos para os neandertais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(HARARI, Yuval Noah. <strong>Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade<\/strong>. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, p. 423-424)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra \u201cgente\u201d \u00e9 empregada com o mesmo sentido e a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \u201cUm mundo t\u00e3o grande, com tanta gente [...]\u201d.","provas":[{"id":99192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:46:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2687293,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra \u201cgente\u201d \u00e9 empregada com o mesmo sentido e a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \u201cUm mundo t\u00e3o grande, com tanta gente [...]\u201d.<\/p>","resposta":10755477,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem gente que gosta de sofrer, viu?","id":10755477,"corpo":"<p>Tem gente que gosta de sofrer, viu?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gente vai ao shopping hoje? S\u00f3 eu e voc\u00ea?","id":10755478,"corpo":"<p>A gente vai ao shopping hoje? S\u00f3 eu e voc\u00ea?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele trabalha com a gente h\u00e1 muito tempo, somos bons amigos.","id":10755479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele trabalha com a gente h\u00e1 muito tempo, somos bons amigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Finalmente ele virou gente! Completou 18 anos.","id":10755480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finalmente ele virou gente! Completou 18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Que saudade da minha gente! Meus pais e irm\u00e3os est\u00e3o t\u00e3o longe!","id":10755481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que saudade da minha gente! Meus pais e irm\u00e3os est\u00e3o t\u00e3o longe!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6. CR\u00d4NICA DO COTIDIANO \u2013 CEGUEIRA DAS CORES Auridan Dantas\tSorte ou falta de sorte? Sei l\u00e1. Acromatopsia? Voc\u00ea sabe o que \u00e9? Popularmente \u00e9 conhecida como a cegueira das cores. Cientificamente \u00e9 um problema de num sei que l\u00e1, num sei que l\u00e1, num sei que l\u00e1, bem invocado. E, didaticamente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o em que o sujeito n\u00e3o identifica determinadas cores, em especial as cores pardas.\tEsse tro\u00e7o s\u00f3 acomete 7% da popula\u00e7\u00e3o masculina mundial. E adivinhe quem foi \u201cpremiado\u201d com isso? O leso aqui. Um mundo t\u00e3o grande, com tanta gente, e essa porcaria vir me achar aqui em Natal.\tE \u00e9 por isso que fa\u00e7o parte da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o mundial, pois sou o \u00fanico cidad\u00e3o do mundo que repetiu o jardim de inf\u00e2ncia. Isso mesmo, repeti o jardim de inf\u00e2ncia. Fico pensando naquelas cole\u00e7\u00f5es de l\u00e1pis coloridos em cima da mesa (que t\u00eam umas 200 cores), a professora me mandando usar a cor verde, e eu tateando todos os l\u00e1pis, e pegando exatamente os que n\u00e3o eram verdes. Castigo na certa.Adaptado de: ARA\u00daJO, A. D.; DUMARESQ, M. A. M. C. Cr\u00f4nicas do cotidiano: as sagas de um beradeiro e uma enfermeira. Natal: IFRN, 2014. Acesso em: 14 out. 2022.","id":565237,"enunciado":"<p><strong>O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CR\u00d4NICA DO COTIDIANO \u2013 CEGUEIRA DAS CORES <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Auridan Dantas<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSorte ou falta de sorte? Sei l\u00e1. Acromatopsia? Voc\u00ea sabe o que \u00e9? Popularmente \u00e9 conhecida como a cegueira das cores. Cientificamente \u00e9 um problema de num sei que l\u00e1, num sei que l\u00e1, num sei que l\u00e1, bem invocado. E, didaticamente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o em que o sujeito n\u00e3o identifica determinadas cores, em especial as cores pardas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse tro\u00e7o s\u00f3 acomete 7% da popula\u00e7\u00e3o masculina mundial. E adivinhe quem foi \u201cpremiado\u201d com isso? O leso aqui. Um mundo t\u00e3o grande, com tanta gente, e essa porcaria vir me achar aqui em Natal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE \u00e9 por isso que fa\u00e7o parte da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o mundial, pois sou o \u00fanico cidad\u00e3o do mundo que repetiu o jardim de inf\u00e2ncia. Isso mesmo, repeti o jardim de inf\u00e2ncia. Fico pensando naquelas cole\u00e7\u00f5es de l\u00e1pis coloridos em cima da mesa (que t\u00eam umas 200 cores), a professora me mandando usar a cor verde, e eu tateando todos os l\u00e1pis, e pegando exatamente os que n\u00e3o eram verdes. Castigo na certa.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: ARA\u00daJO, A. D.; DUMARESQ, M. A. M. C. Cr\u00f4nicas do cotidiano: as sagas de um beradeiro e uma enfermeira. Natal: IFRN, 2014. Acesso em: 14 out. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos Conselhos Regionais de Odontologia compete deliberar sobre o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o de seus membros. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 10:59:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740812,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos Conselhos Regionais de Odontologia compete deliberar sobre o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o de seus membros. <\/p>","resposta":10987935,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987935,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987936,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.324\/1964, julgue os itens de 61 a 65. ","id":572231,"enunciado":"<p>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.324\/1964, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma unidade de medida de comprimento, que foi trazida para o Brasil pelos portugueses e ainda \u00e9 usada informalmente em alguns lugares, \u00e9 a l\u00e9gua. Elemento presente na cultura do sert\u00e3o nordestino, essa unidade aparece em poesias populares e em letras de m\u00fasicas, como L\u00e9gua Tirana, de Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira:Oh, que estrada mais compridaOh, que l\u00e9gua t\u00e3o tiranaAi, se eu tivesse asaInda hoje eu via AnaQuando o sol tostou as foiaE bebeu o riach\u00e3oFui int\u00e9 o JuazeiroPra fazer minha ora\u00e7\u00e3oT\u00f4 voltando estrupiadoMas alegre o cora\u00e7\u00e3oPadim Ci\u00e7o ouviu minha preceFez chover no meu sert\u00e3oVarei mais de vinte serrasDe alpercata e p\u00e9 no ch\u00e3oMesmo assim, como inda fartaPra chegar no meu rinc\u00e3oTrago um ter\u00e7o pra Das DoresPra Reimundo um viol\u00e3oE pra ela, e pra elaTrago eu e o cora\u00e7\u00e3o(L\u00e9gua Tirana \u2013 Humberto Teixeira e Luiz Gonzaga, Fonte: https:\/\/www.letras.mus.br\/luiz-gonzaga\/261214\/ , consultado em 09\/05\/2022)A dist\u00e2ncia de Exu, terra de Luiz Gonzaga, a Juazeiro do Norte, terra de Padre C\u00edcero, \u00e9 de 80 Km, ou 12 l\u00e9guas. Na letra da L\u00e9gua Tirana, o narrador diz, no verso destacado, que, para fazer sua viagem ao Juazeiro, varou mais de vinte serras. Suponha que para passar por uma serra um viajante precise caminhar, em m\u00e9dia, 3 l\u00e9guas e que ele tenha, em sua trajet\u00f3ria, passado por exatamente vinte serras. Com esses dados, o valor aproximado, em quil\u00f4metros, da dist\u00e2ncia j\u00e1 percorrida pelo narrador da poesia acima, \u00e9 de:","provas":[{"id":85686,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2022"},{"id":85687,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2501365,"hashId":"fbde5380f2f03d12a4846cd22db26400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma unidade de medida de comprimento, que foi trazida para o Brasil pelos portugueses e ainda \u00e9 usada informalmente em alguns lugares, \u00e9 a <em>l\u00e9gua<\/em>. Elemento presente na cultura do sert\u00e3o nordestino, essa unidade aparece em poesias populares e em letras de m\u00fasicas, como<em> L\u00e9gua Tirana<\/em>, de Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Oh, que estrada mais comprida<\/p><p>Oh, que l\u00e9gua t\u00e3o tirana<\/p><p>Ai, se eu tivesse asa<\/p><p>Inda hoje eu via Ana<\/p><p>Quando o sol tostou as foia<\/p><p>E bebeu o riach\u00e3o<\/p><p>Fui int\u00e9 o Juazeiro<\/p><p>Pra fazer minha ora\u00e7\u00e3o<\/p><p>T\u00f4 voltando estrupiado<\/p><p>Mas alegre o cora\u00e7\u00e3o<\/p><p>Padim Ci\u00e7o ouviu minha prece<\/p><p>Fez chover no meu sert\u00e3o<\/p><p><strong>Varei mais de vinte serras<\/strong><\/p><p>De alpercata e p\u00e9 no ch\u00e3o<\/p><p>Mesmo assim, como inda farta<\/p><p>Pra chegar no meu rinc\u00e3o<\/p><p>Trago um ter\u00e7o pra Das Dores<\/p><p>Pra Reimundo um viol\u00e3o<\/p><p>E pra ela, e pra ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trago eu e o cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(L\u00e9gua Tirana \u2013 Humberto Teixeira e Luiz Gonzaga, Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.letras.mus.br\/luiz-gonzaga\/261214\/<\/u><span style=\"font-size: 12px;\"> , consultado em 09\/05\/2022)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia de Exu, terra de Luiz Gonzaga, a Juazeiro do Norte, terra de Padre C\u00edcero, \u00e9 de 80 Km, ou 12 l\u00e9guas. Na letra da L\u00e9gua Tirana, o narrador diz, no verso destacado, que, para fazer sua viagem ao Juazeiro, <em>varou mais de vinte serras.<\/em> Suponha que para passar por uma serra um viajante precise caminhar, em m\u00e9dia, 3 l\u00e9guas e que ele tenha, em sua trajet\u00f3ria, passado por exatamente vinte serras. Com esses dados, o valor aproximado, em quil\u00f4metros, da dist\u00e2ncia j\u00e1 percorrida pelo narrador da poesia acima, \u00e9 de:<\/p>","resposta":9945619,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400.","id":9945619,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300.","id":9945620,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200.","id":9945621,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100.","id":9945622,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2501365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns cuidados com as crian\u00e7as devem ser tomados, como:-I. Jamais ministrar qualquer tipo de medica\u00e7\u00e3o caso a crian\u00e7a se queixe de algum mal-estar. Nesse caso, a fam\u00edlia deve ser avisada.II. Tesouras de ponta n\u00e3o devem ser usadas pelas crian\u00e7as, assim como estiletes e outros materiais cortantes. H\u00e1 tesouras sem ponta que podem ser usadas pelas crian\u00e7as. III. Durante as atividades pedag\u00f3gicas e de lazer, deve haver sempre um adulto acompanhando as crian\u00e7as.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":85961,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2501862,"hashId":"feab826f199d3cbddd6254b67a74a425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns cuidados com as crian\u00e7as devem ser tomados, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jamais ministrar qualquer tipo de medica\u00e7\u00e3o caso a crian\u00e7a se queixe de algum mal-estar. Nesse caso, a fam\u00edlia deve ser avisada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tesouras de ponta n\u00e3o devem ser usadas pelas crian\u00e7as, assim como estiletes e outros materiais cortantes. H\u00e1 tesouras sem ponta que podem ser usadas pelas crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante as atividades pedag\u00f3gicas e de lazer, deve haver sempre um adulto acompanhando as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9947550,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9947547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9947548,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9947549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9947550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2501862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estoque de enfeites grandes em uma loja \u00e9 de 40 unidades. Com esse n\u00famero, a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos \u00e9 752\u200b Chegar\u00e3o na loja 600 enfeites pequenos j\u00e1 encomendados. Para ficar tranquilo com o estoque desses materiais, o dono da loja quer que a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos seja251\u200b e, para isso acontecer, ele precisar\u00e1 comprar uma quantidade de enfeites grandes igual a","provas":[{"id":84288,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502373,"hashId":"fdb40fb19f125e4e2da2d8be34cb4970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque de enfeites grandes em uma loja \u00e9 de 40 unidades. Com esse n\u00famero, a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{75}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Chegar\u00e3o na loja 600 enfeites pequenos j\u00e1 encomendados. Para ficar tranquilo com o estoque desses materiais, o dono da loja quer que a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos seja<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e, para isso acontecer, ele precisar\u00e1 comprar uma quantidade de enfeites grandes igual a<\/p>","resposta":9949510,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.","id":9949509,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"44.","id":9949510,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50.","id":9949511,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16.","id":9949512,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"28.","id":9949513,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2502373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas e Luiza fizeram a viagem de A at\u00e9 B em 2 horas e 40 minutos, com uma velocidade W. Na volta, percorrendo exatamente a mesma dist\u00e2ncia, o tempo de viagem foi de 2 horas, com uma velocidade Z. Considere que velocidade \u00e9 a raz\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida e o tempo gasto para percorr\u00ea-la. Sendo assim, a raz\u00e3o entre W e Z \u00e9 igual a","provas":[{"id":84288,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502378,"hashId":"f402c5e85a8841a2991844ebb9024cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas e Luiza fizeram a viagem de A at\u00e9 B em 2 horas e 40 minutos, com uma velocidade W. Na volta, percorrendo exatamente a mesma dist\u00e2ncia, o tempo de viagem foi de 2 horas, com uma velocidade Z. Considere que velocidade \u00e9 a raz\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida e o tempo gasto para percorr\u00ea-la. Sendo assim, a raz\u00e3o entre W e Z \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9949535,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50.","id":9949533,"corpo":"<p>0,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,333... .","id":9949534,"corpo":"<p>1,333... .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,75.","id":9949535,"corpo":"<p>0,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,25.","id":9949536,"corpo":"<p>0,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,50.","id":9949537,"corpo":"<p>1,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2502378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desigualdade no acesso a direitos sociais e fundamentais, por popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e grupos populacionais que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, constitui ainda um problema para o Pa\u00eds. Conforme a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC), de 2018, s\u00e3o consideradas crian\u00e7as com defici\u00eancia: I. As que nascem com algum tipo de defici\u00eancia f\u00edsica. II. As que adquirem algum tipo de defici\u00eancia de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial. III. Fam\u00edlias e crian\u00e7as em \u00e1reas de risco de desastres. IV. As afetadas no seu desenvolvimento biol\u00f3gico, social e psicol\u00f3gico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2512648,"hashId":"fd7516d645a628e683380467b7500191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade no acesso a direitos sociais e fundamentais, por popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e grupos populacionais que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, constitui ainda um problema para o Pa\u00eds. Conforme a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC), de 2018, s\u00e3o consideradas crian\u00e7as com defici\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As que nascem com algum tipo de defici\u00eancia f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As que adquirem algum tipo de defici\u00eancia de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fam\u00edlias e crian\u00e7as em \u00e1reas de risco de desastres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As afetadas no seu desenvolvimento biol\u00f3gico, social e psicol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9994382,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9994382,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9994383,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9994384,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9994385,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9994386,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413314,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc-portaria-1-1130-2015"}],"slug":"enfermagem\/2512648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prostatovesiculectomia radical rob\u00f3tica, \u00e9 correto afirmar que o(a):","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546910,"hashId":"bc3951ccdb879d512ae96a704ad1279a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prostatovesiculectomia radical rob\u00f3tica, \u00e9 correto afirmar que o(a):<\/p>","resposta":10142994,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o do plano posterior entre a pr\u00f3stata e o reto n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os nervos eretores","id":10142991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissec\u00e7\u00e3o do plano posterior entre a pr\u00f3stata e o reto n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os nervos eretores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o do colo vesical \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da contin\u00eancia urin\u00e1ria no p\u00f3s-operat\u00f3rio","id":10142992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o do colo vesical \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da contin\u00eancia urin\u00e1ria no p\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o do feixe v\u00e1sculo-nervoso \u00e9 mais frequentemente encontrada na topografia do \u00e1pice das ves\u00edculas seminais","id":10142993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o do feixe v\u00e1sculo-nervoso \u00e9 mais frequentemente encontrada na topografia do \u00e1pice das ves\u00edculas seminais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uso do eletrocaut\u00e9rio deve ser evitado no momento do controle dos ped\u00edculos prost\u00e1ticos pelo risco de dano ao feixe v\u00e1sculo-nervoso","id":10142994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso do eletrocaut\u00e9rio deve ser evitado no momento do controle dos ped\u00edculos prost\u00e1ticos pelo risco de dano ao feixe v\u00e1sculo-nervoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2546910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Reponsabilidade Fiscal (LC 101\/2000) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade no gasto fiscal e equil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas, impondo a obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 ren\u00fancia de receita.Dentre tais limites e condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87933,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2022-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Juiz Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2547432,"hashId":"4c719e7de2e62f91be9f2689826a7dc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Reponsabilidade Fiscal (LC 101\/2000) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade no gasto fiscal e equil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas, impondo a obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 ren\u00fancia de receita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre tais limites e condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10145493,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as medidas de compensa\u00e7\u00e3o devem ser implementadas t\u00e3o logo se consume a ren\u00fancia de receita, sob pena de nulidade do ato que a concedeu;","id":10145489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas de compensa\u00e7\u00e3o devem ser implementadas t\u00e3o logo se consume a ren\u00fancia de receita, sob pena de nulidade do ato que a concedeu;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a concess\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria do qual decorra ren\u00fancia de receita que n\u00e3o haja sido considerada na estimativa de receitas da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;","id":10145490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a concess\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria do qual decorra ren\u00fancia de receita que n\u00e3o haja sido considerada na estimativa de receitas da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de benef\u00edcio fiscal que crie ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa de seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia, ainda que haja sido considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria;","id":10145491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de benef\u00edcio fiscal que crie ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa de seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia, ainda que haja sido considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, ressalvada a hip\u00f3tese de redu\u00e7\u00e3o para atendimento de finalidades extrafiscais do II, IE, IOF, \u201cIPTU verde\u201d e para atendimento da seletividade do IPI e do ICMS;","id":10145492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, ressalvada a hip\u00f3tese de redu\u00e7\u00e3o para atendimento de finalidades extrafiscais do II, IE, IOF, \u201cIPTU verde\u201d e para atendimento da seletividade do IPI e do ICMS;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"admite-se a concess\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria, do qual decorra ren\u00fancia de receita, com a condi\u00e7\u00e3o de que sejam adotadas medidas de compensa\u00e7\u00e3o, por meio de aumento da receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas, amplia\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.","id":10145493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite-se a concess\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria, do qual decorra ren\u00fancia de receita, com a condi\u00e7\u00e3o de que sejam adotadas medidas de compensa\u00e7\u00e3o, por meio de aumento da receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas, amplia\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2547432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa editou lei prevendo que os processos administrativos, instaurados por ag\u00eancias reguladoras estaduais contra concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, para a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades, permanecer\u00e3o em sigilo at\u00e9 decis\u00e3o final.No exerc\u00edcio do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a associa\u00e7\u00e3o Beta, constitu\u00edda h\u00e1 cinco anos e entre cujas finalidades institucionais est\u00e1 a prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico e social e ao consumidor, ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face do Estado Alfa, da ag\u00eancia reguladora e da concession\u00e1ria, deduzindo uma s\u00e9rie de pedidos relacionados \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico correlato e requerendo incidentalmente a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da norma estadual citada.No que tange \u00e0 constitucionalidade da mencionada lei estadual que estabeleceu o sigilo nos processos administrativos sancionadores, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o magistrado dever\u00e1:","provas":[{"id":87933,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2022-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Juiz Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2547457,"hashId":"1d1d6b5d3bf23fd02c8a33a41eb2585e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Alfa editou lei prevendo que os processos administrativos, instaurados por ag\u00eancias reguladoras estaduais contra concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, para a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades, permanecer\u00e3o em sigilo at\u00e9 decis\u00e3o final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a associa\u00e7\u00e3o Beta, constitu\u00edda h\u00e1 cinco anos e entre cujas finalidades institucionais est\u00e1 a prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico e social e ao consumidor, ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face do Estado Alfa, da ag\u00eancia reguladora e da concession\u00e1ria, deduzindo uma s\u00e9rie de pedidos relacionados \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico correlato e requerendo incidentalmente a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da norma estadual citada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 constitucionalidade da mencionada lei estadual que estabeleceu o sigilo nos processos administrativos sancionadores, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o magistrado dever\u00e1:<\/p>","resposta":10145615,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o e declarar a inconstitucionalidade formal da norma, porque Estados n\u00e3o podem legislar sobre processo administrativo;","id":10145614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o e declarar a inconstitucionalidade formal da norma, porque Estados n\u00e3o podem legislar sobre processo administrativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o e declarar a inconstitucionalidade da norma, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio republicano, ao direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o detida por \u00f3rg\u00e3os e entes p\u00fablicos e ao princ\u00edpio da publicidade;","id":10145615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o e declarar a inconstitucionalidade da norma, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio republicano, ao direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o detida por \u00f3rg\u00e3os e entes p\u00fablicos e ao princ\u00edpio da publicidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, diante do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, que se aplica tamb\u00e9m na esfera do direito administrativo sancionador;","id":10145616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, diante do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, que se aplica tamb\u00e9m na esfera do direito administrativo sancionador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, uma vez que a regra do sigilo \u00e9 necess\u00e1ria para que o pleno acesso ao conte\u00fado dos processos n\u00e3o prejudique o servi\u00e7o prestado pela concession\u00e1ria investigada;","id":10145617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, uma vez que a regra do sigilo \u00e9 necess\u00e1ria para que o pleno acesso ao conte\u00fado dos processos n\u00e3o prejudique o servi\u00e7o prestado pela concession\u00e1ria investigada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma estadual \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5em que os processos administrativos em geral s\u00e3o p\u00fablicos, mas os de natureza sancionat\u00f3ria s\u00e3o sigilosos.","id":10145618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o acatar o pleito da associa\u00e7\u00e3o, pois a norma estadual \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5em que os processos administrativos em geral s\u00e3o p\u00fablicos, mas os de natureza sancionat\u00f3ria s\u00e3o sigilosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2547457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es utilizados por Dam\u00e1sio (2022), o procedimento estat\u00edstico, amplamente utilizado na Psicologia, que avalia o n\u00famero e a natureza dos fatores latentes que explicam a vari\u00e2ncia e a covari\u00e2ncia entre um conjunto de medidas observadas, comumente chamadas de indicadores ou itens, denomina-se:","provas":[{"id":87615,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2548083,"hashId":"c1637888dc1811e2320438e5acc1b911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es utilizados por Dam\u00e1sio (2022), o procedimento estat\u00edstico, amplamente utilizado na Psicologia, que avalia o n\u00famero e a natureza dos fatores latentes que explicam a vari\u00e2ncia e a covari\u00e2ncia entre um conjunto de medidas observadas, comumente chamadas de indicadores ou itens, denomina-se:<\/p>","resposta":10148664,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise Fatorial.","id":10148664,"corpo":"<p>An\u00e1lise Fatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psicobiometria estat\u00edstica.","id":10148665,"corpo":"<p>Psicobiometria estat\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estudo de Validade Convergente.","id":10148666,"corpo":"<p>Estudo de Validade Convergente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Index de vari\u00e2ncia cl\u00ednica.","id":10148667,"corpo":"<p>Index de vari\u00e2ncia cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alfa Fatorial de Myer-Briggs.","id":10148668,"corpo":"<p>Alfa Fatorial de Myer-Briggs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/2548083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mapa e os textos para responder \u00e0 quest\u00e3o.Brasil: dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos(Ab\u2019S\u00e1ber, Aziz. Os dom\u00ednios de natureza no Brasil: potencialidades paisag\u00edsticas.)I. Este dom\u00ednio tem mostrado ser o meio f\u00edsico, ecol\u00f3gico e paisag\u00edstico mais complexo e dif\u00edcil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. \u00c9 uma \u00e1rea sujeita aos mais fortes processos de eros\u00e3o e de movimentos coletivos de solos em todo o territ\u00f3rio brasileiro. \u00c1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, afetando todos os n\u00edveis da topografia (de 10-20 m a 1100-1300 m) de altitude.II. Este dom\u00ednio com aproximadamente 400 mil quil\u00f4metros quadrados \u00e9 sujeito a climas subtropicais \u00famidos de planaltos com invernos relativamente brandos. O dom\u00ednio comporta as paisagens menos \u201ctropicais\u201d do pa\u00eds. Ainda que a pedra\u00e7\u00e3o dos solos n\u00e3o tenha sido muito grande na maior parte dos planaltos, \u00e9 digno de nota que restem apenas 15% a 20% da biomassa original do dom\u00ednio.Os textos I e II referem-se, respectivamente, aos dom\u00ednios indicados no mapa pelos n\u00fameros","provas":[{"id":89896,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2578353,"hashId":"25f53a75d6ea7d4067d7d3a5c7d8ce3c","enunciado":"<p>Considere o mapa e os textos para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Brasil: dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos<\/em><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89504\/questao\/2568306-20220915143908000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ab\u2019S\u00e1ber, Aziz. <em>Os dom\u00ednios de natureza no Brasil: potencialidades paisag\u00edsticas<\/em>.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Este dom\u00ednio tem mostrado ser o meio f\u00edsico, ecol\u00f3gico e paisag\u00edstico mais complexo e dif\u00edcil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. \u00c9 uma \u00e1rea sujeita aos mais fortes processos de eros\u00e3o e de movimentos coletivos de solos em todo o territ\u00f3rio brasileiro. \u00c1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, afetando todos os n\u00edveis da topografia (de 10-20 m a 1100-1300 m) de altitude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Este dom\u00ednio com aproximadamente 400 mil quil\u00f4metros quadrados \u00e9 sujeito a climas subtropicais \u00famidos de planaltos com invernos relativamente brandos. O dom\u00ednio comporta as paisagens menos \u201ctropicais\u201d do pa\u00eds. Ainda que a pedra\u00e7\u00e3o dos solos n\u00e3o tenha sido muito grande na maior parte dos planaltos, \u00e9 digno de nota que restem apenas 15% a 20% da biomassa original do dom\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os textos I e II referem-se, respectivamente, aos dom\u00ednios indicados no mapa pelos n\u00fameros<\/p>","resposta":10280821,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 5.","id":10280817,"corpo":"<p>1 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 e 2.","id":10280818,"corpo":"<p>5 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 e 2.","id":10280819,"corpo":"<p>4 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":10280820,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":10280821,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2578353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a pir\u00e2mide et\u00e1ria do Brasil para responder \u00e0 quest\u00e3o.Pir\u00e2mide et\u00e1ria (2010)(Th\u00e9ry, H. e Mello-Th\u00e9ry, N.A. Atlas do Brasil: Disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio.)A pir\u00e2mide et\u00e1ria de 2010 reflete","provas":[{"id":89896,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2578354,"hashId":"37d407cee84d69482bcf0b91493f1d6c","enunciado":"<p>Considere a pir\u00e2mide et\u00e1ria do Brasil para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Pir\u00e2mide et\u00e1ria (2010)<\/em><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89504\/questao\/2568312-20220915144634000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"409\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Th\u00e9ry, H. e Mello-Th\u00e9ry, N.A. <em>Atlas do Brasil: Disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio.<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>A pir\u00e2mide et\u00e1ria de 2010 reflete<\/p>","resposta":10280822,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a din\u00e2mica demogr\u00e1fica em que predomina a redu\u00e7\u00e3o do crescimento vegetativo.","id":10280822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a din\u00e2mica demogr\u00e1fica em que predomina a redu\u00e7\u00e3o do crescimento vegetativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a relativa homogeneidade demogr\u00e1fica obtida neste s\u00e9culo XXI.","id":10280823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relativa homogeneidade demogr\u00e1fica obtida neste s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os v\u00e1rios ciclos migrat\u00f3rios ocorridos ao longo do s\u00e9culo XX.","id":10280824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os v\u00e1rios ciclos migrat\u00f3rios ocorridos ao longo do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a reorganiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":10280825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reorganiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a supera\u00e7\u00e3o do b\u00f4nus demogr\u00e1fico do final do s\u00e9culo XX.","id":10280826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supera\u00e7\u00e3o do b\u00f4nus demogr\u00e1fico do final do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416555,"slug":"geografia-piramide-etaria"}],"slug":"geografia\/2578354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar na contemporaneidade apresenta um conjunto de desafios, dentre eles, a constru\u00e7\u00e3o de um processo de democratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar. Sobre essa quest\u00e3o, Naura Ferreira (2013) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais. Para a autora, a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais para uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica relaciona-se diretamente com","provas":[{"id":89896,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2578358,"hashId":"59f8e3aa24565bae91b6aef00852081a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar na contemporaneidade apresenta um conjunto de desafios, dentre eles, a constru\u00e7\u00e3o de um processo de democratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar. Sobre essa quest\u00e3o, Naura Ferreira (2013) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais. Para a autora, a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais para uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica relaciona-se diretamente com<\/p>","resposta":10280842,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua emancipa\u00e7\u00e3o como indiv\u00edduo social, sujeito hist\u00f3rico em nossa sociedade.","id":10280842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua emancipa\u00e7\u00e3o como indiv\u00edduo social, sujeito hist\u00f3rico em nossa sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a capacidade de fazer bom manejo das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.","id":10280843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de fazer bom manejo das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de mecanismos de controle e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no interior das escolas.","id":10280844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de mecanismos de controle e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no interior das escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o modo de provimento do cargo de dirigente escolar, definidor do tipo de gest\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o docente.","id":10280845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modo de provimento do cargo de dirigente escolar, definidor do tipo de gest\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o mundo do trabalho, marcado pelo reordenamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":10280846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mundo do trabalho, marcado pelo reordenamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2578358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infla\u00e7\u00e3o chegou a cair, passando de 12,7% em mar\u00e7o de 1985, para 7,2% em abril. Mas ela n\u00e3o cederia: diante de problemas diversos, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, a infla\u00e7\u00e3o chegou a 14% em agosto. Um novo ministro da Fazenda foi nomeado, D\u00edlson Funaro. Ele manteve, por algum tempo, uma abordagem cautelosa, mas a infla\u00e7\u00e3o chegaria a 16,2% em janeiro de 1986. Em fevereiro de 1986, o governo Sarney implantou o Plano Cruzado. (Carlos Fico, Hist\u00f3ria do Brasil contempor\u00e2neo. Adaptado) \u00c9 correto afirmar que o Plano Cruzado, entre outras medidas, estabeleceu","provas":[{"id":89896,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":16752,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-hista-ria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2578396,"hashId":"162dace828a2b9690f325d4618b57297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infla\u00e7\u00e3o chegou a cair, passando de 12,7% em mar\u00e7o de 1985, para 7,2% em abril. Mas ela n\u00e3o cederia: diante de problemas diversos, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, a infla\u00e7\u00e3o chegou a 14% em agosto. Um novo ministro da Fazenda foi nomeado, D\u00edlson Funaro. Ele manteve, por algum tempo, uma abordagem cautelosa, mas a infla\u00e7\u00e3o chegaria a 16,2% em janeiro de 1986. Em fevereiro de 1986, o governo Sarney implantou o Plano Cruzado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Carlos Fico, <em>Hist\u00f3ria do Brasil contempor\u00e2neo<\/em>. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 correto afirmar que o Plano Cruzado, entre outras medidas, estabeleceu<\/p>","resposta":10281033,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o congelamento de sal\u00e1rios, a permiss\u00e3o de greves para servidores p\u00fablicos e modifica\u00e7\u00f5es na remunera\u00e7\u00e3o da caderneta de poupan\u00e7a.","id":10281032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o congelamento de sal\u00e1rios, a permiss\u00e3o de greves para servidores p\u00fablicos e modifica\u00e7\u00f5es na remunera\u00e7\u00e3o da caderneta de poupan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de uma nova moeda, um abono salarial de 8% e congelamento total de pre\u00e7os, tarifas e servi\u00e7os.","id":10281033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de uma nova moeda, um abono salarial de 8% e congelamento total de pre\u00e7os, tarifas e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a previd\u00eancia, o aumento salarial para funcion\u00e1rios p\u00fablicos e a taxa de c\u00e2mbio flutuante. ","id":10281034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a previd\u00eancia, o aumento salarial para funcion\u00e1rios p\u00fablicos e a taxa de c\u00e2mbio flutuante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a meta inflacion\u00e1ria de 5% ao ano, um imposto compuls\u00f3rio sobre a compra de ve\u00edculos de passeio e novas regras para a aposentadoria oficial.","id":10281035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a meta inflacion\u00e1ria de 5% ao ano, um imposto compuls\u00f3rio sobre a compra de ve\u00edculos de passeio e novas regras para a aposentadoria oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios m\u00ednimos regionais, a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas deficit\u00e1rias e o congelamento do custo dos combust\u00edveis.","id":10281036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios m\u00ednimos regionais, a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas deficit\u00e1rias e o congelamento do custo dos combust\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416821,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governo-sarney"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2578396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as novidades do Microsoft Word 2021 est\u00e3o:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2468262,"hashId":"55d3f49b4dd497b233245879b034afd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as novidades do Microsoft Word 2021 est\u00e3o:<\/p>","resposta":9798682,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modo Escuro com tela escura e salvamento autom\u00e1tico em nuvem","id":9798682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo Escuro com tela escura e salvamento autom\u00e1tico em nuvem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respostas aos coment\u00e1rios e marca\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios como conclu\u00eddos","id":9798683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respostas aos coment\u00e1rios e marca\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios como conclu\u00eddos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar documento a partir de um modelo e compartilhar arquivos em nuvem","id":9798684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar documento a partir de um modelo e compartilhar arquivos em nuvem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o e recolhimento de se\u00e7\u00f5es e inclus\u00e3o de v\u00eddeo online","id":9798685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o e recolhimento de se\u00e7\u00f5es e inclus\u00e3o de v\u00eddeo online<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marca\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios como conclu\u00eddos e Modo Escuro com tela escura","id":9798686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marca\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios como conclu\u00eddos e Modo Escuro com tela escura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2468262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dono da empresa Meta, respons\u00e1vel pelas Redes sociais Facebook, Intagram e Whatsapp:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2468268,"hashId":"ed7549a123c6bb52f172adca11387be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dono da empresa Meta, respons\u00e1vel pelas Redes sociais Facebook, Intagram e Whatsapp:<\/p>","resposta":9798715,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sergey Brin","id":9798712,"corpo":"<p>Sergey Brin<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Steve Wozniak","id":9798713,"corpo":"<p>Steve Wozniak<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parag Agrawal","id":9798714,"corpo":"<p>Parag Agrawal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mark Zuckerberg","id":9798715,"corpo":"<p>Mark Zuckerberg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Elon Musk","id":9798716,"corpo":"<p>Elon Musk<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2468268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo GOLDSCHMIED e JACKSON, sobre o momento das refei\u00e7\u00f5es, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre o brincar, o uso compartilhado do banheiro e a hora da refei\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. Para auxiliar, as cuidadoras devem manter as crian\u00e7as bastante agitadas para que se cansem antes da refei\u00e7\u00e3o.(_) Por mais que o adulto sinta que uma crian\u00e7a deve e precisa comer, n\u00e3o deve haver press\u00e3o para isso nunca e em nenhuma circunst\u00e2ncia.","provas":[{"id":84220,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2468326,"hashId":"d8bccb4e61c72eb8b59daf81cb004b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo GOLDSCHMIED e JACKSON, sobre o momento das refei\u00e7\u00f5es, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre o brincar, o uso compartilhado do banheiro e a hora da refei\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. Para auxiliar, as cuidadoras devem manter as crian\u00e7as bastante agitadas para que se cansem antes da refei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Por mais que o adulto sinta que uma crian\u00e7a deve e precisa comer, n\u00e3o deve haver press\u00e3o para isso nunca e em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9798987,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9798986,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9798987,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9798988,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" E - E.","id":9798989,"corpo":"<p> E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2468326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo a Lei Federal n\u00ba. 8142\/1990, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada ______________ com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.\u201d A lacuna pode ser CORRETAMENTE preenchida pela alternativa:","provas":[{"id":84197,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":2468383,"hashId":"976ee34af47899303c319678f11cd01d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo a Lei Federal n\u00ba. 8142\/1990, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada ______________ com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna pode ser CORRETAMENTE preenchida pela alternativa:<\/p>","resposta":9799229,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ano.","id":9799226,"corpo":"<p>ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos.","id":9799227,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":9799228,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":9799229,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":9799230,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Toldr\u00e1 (2003), o movimento do corpo influencia de maneira positiva o funcionamento do corpo em geral. Para alguns autores, o corpo \u00e9 a base para vivermos nossa vida. No ocidente, considera-se que o corpo \u00e9:","provas":[{"id":83870,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2022-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2468548,"hashId":"51cafe62693a7d183396f0ce53aa72da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Toldr\u00e1 (2003), o movimento do corpo influencia de maneira positiva o funcionamento do corpo em geral. Para alguns autores, o corpo \u00e9 a base para vivermos nossa vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ocidente, considera-se que o corpo \u00e9:<\/p>","resposta":9799907,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliss\u00eamico e superior \u00e0 mente, e os sentimentos s\u00e3o vistos como tendo uma import\u00e2ncia maior que a raz\u00e3o.","id":9799903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliss\u00eamico e superior \u00e0 mente, e os sentimentos s\u00e3o vistos como tendo uma import\u00e2ncia maior que a raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disfuncional sempre, devido \u00e0 cultura em que vivemos, e os sentimentos s\u00e3o vistos como uma categoria inferior ao corpo.","id":9799904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfuncional sempre, devido \u00e0 cultura em que vivemos, e os sentimentos s\u00e3o vistos como uma categoria inferior ao corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Movido aos comportamentos desviantes do indiv\u00edduo, e os sentimentos sobrep\u00f5em-se a qualquer a\u00e7\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o do ato corporal.","id":9799905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movido aos comportamentos desviantes do indiv\u00edduo, e os sentimentos sobrep\u00f5em-se a qualquer a\u00e7\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o do ato corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Funcional sempre, apesar de uma les\u00e3o ou incapacidade, e os sentimentos s\u00e3o vistos como uma categoria inferior ao corpo.","id":9799906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcional sempre, apesar de uma les\u00e3o ou incapacidade, e os sentimentos s\u00e3o vistos como uma categoria inferior ao corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inferior \u00e0 mente, e os sentimentos s\u00e3o vistos como tendo uma import\u00e2ncia menor que a raz\u00e3o.","id":9799907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inferior \u00e0 mente, e os sentimentos s\u00e3o vistos como tendo uma import\u00e2ncia menor que a raz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2468548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida pelos termos em destaque no per\u00edodo: \u201cSediada nos EUA, a empresa revelou novas informa\u00e7\u00f5es e conceitos para sua proposta de hotel espacial, cujos projetos est\u00e3o em \u00f3rbita desde 2019\u201d.","provas":[{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"},{"id":83638,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Enfermeiro - 2022"},{"id":83639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":83644,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":83642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":83643,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Nutricionista - 2022"},{"id":83640,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":83645,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":83641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2441502,"hashId":"eb482cd0519350adb381e16bdcba8ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida pelos termos em destaque no per\u00edodo: \u201cSediada nos EUA, <u>a empresa<\/u> revelou novas informa\u00e7\u00f5es e conceitos para sua proposta de hotel espacial, cujos projetos est\u00e3o em \u00f3rbita desde 2019\u201d.<\/p>","resposta":9682875,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":9682875,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":9682876,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":9682877,"corpo":"<p>Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objeto Indireto.","id":9682878,"corpo":"<p>Objeto Indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Complemento Nominal.","id":9682879,"corpo":"<p>Complemento Nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por dentro do hotel espacial com inaugura\u00e7\u00e3o prevista para 2025. A empresa americana Orbital Assembly acredita que em tr\u00eas anos j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel se hospedar na Pioneer Station, que poder\u00e1 receber at\u00e9 28 pessoas em um ambiente de hotel de luxo. Acordar em um quarto de hotel chique com vista para o sistema solar pode ser o futuro das viagens, pelo menos se depender da empresa espacial Orbital Assembly.\tSediada nos EUA, a empresa revelou novas informa\u00e7\u00f5es e conceitos para sua proposta de hotel espacial, cujos projetos est\u00e3o em \u00f3rbita desde 2019. Originalmente lan\u00e7ado pela empresa californiana Gateway Foundation \u2013 e ent\u00e3o chamado de Esta\u00e7\u00e3o Von Braun \u2013 este conceito futurista consiste em v\u00e1rios m\u00f3dulos conectados por po\u00e7os de elevador que comp\u00f5em uma roda girat\u00f3ria que orbita a Terra. O projeto agora est\u00e1 sendo supervisionado pela Orbital Assembly Corporation, uma empresa de constru\u00e7\u00e3o espacial que cortou as liga\u00e7\u00f5es com a Gateway. A Orbital Assembly pretende agora lan\u00e7ar n\u00e3o uma, mas duas esta\u00e7\u00f5es espaciais com alojamento tur\u00edstico: a Voyager Station, o projeto original renomeado, est\u00e1 agora programado para acomodar 400 pessoas e abrir em 2027, enquanto o novo conceito Pioneer Station, com capacidade para 28 pessoas, pode ser operacional em apenas tr\u00eas anos. O objetivo, diz a Orbital Assembly, \u00e9 administrar um espa\u00e7o \u201cparque empresarial\u201d para abrigar escrit\u00f3rios, assim como receber turistas.O turismo espacial parece mais pr\u00f3ximo do que nunca \u2013 no ano passado, o bilion\u00e1rio fundador da Virgin, Richard Branson, explodiu no espa\u00e7o suborbital com sua empresa Virgin Galactic, enquanto o ator de \u201cStar Trek\u201d, William Shatner, se tornou a pessoa mais velha no espa\u00e7o gra\u00e7as a um passeio com a Blue Origin. Mas ainda h\u00e1 um pre\u00e7o bastante inacredit\u00e1vel associado a qualquer viagem espacial, o que torna dif\u00edcil para muitos de n\u00f3s realmente imaginar passar nossas f\u00e9rias anuais fora deste mundo. Tim Alatorre, diretor de opera\u00e7\u00f5es da Orbital Assembly, acha que essa barreira ser\u00e1 eliminada \u00e0 medida que o turismo espacial decolar. \u201cO objetivo sempre foi tornar poss\u00edvel que grandes quantidades de pessoas vivam, trabalhem e prosperem no espa\u00e7o\u201d, disse Alatorre \u00e0 CNN Travel. Alatorre diz que o apelo do novo conceito Pioneer Station \u00e9 que sua escala menor o torna alcan\u00e7\u00e1vel mais cedo. \u201cIsso nos dar\u00e1 a oportunidade de fazer com que as pessoas comecem a experimentar o espa\u00e7o em uma escala maior, mais rapidamente\u201d, disse ele.\tEspa\u00e7os de escrit\u00f3rio e instala\u00e7\u00f5es de pesquisa tamb\u00e9m estar\u00e3o dispon\u00edveis para aluguel na Pioneer Station e na Voyager Station. Isso, segundo Alatorre, \u00e9 um \u201cganha-ganha\u201d para a Orbital Assembly, j\u00e1 que muitos de seus objetivos de curto prazo dependem de financiamento. Orbital Assembly prev\u00ea que ambas as esta\u00e7\u00f5es se assemelham a uma roda girat\u00f3ria que orbita a Terra. Em uma entrevista de 2019 \u00e0 CNN Travel, Alatorre explicou que a f\u00edsica da Voyager Station funciona como um balde de \u00e1gua girando. \u201cA esta\u00e7\u00e3o gira, empurrando o conte\u00fado da esta\u00e7\u00e3o para fora do per\u00edmetro da esta\u00e7\u00e3o, da mesma forma que voc\u00ea pode girar um balde de \u00e1gua \u2013 a \u00e1gua empurra o balde e permanece no lugar\u201d, disse ele. Perto do centro da esta\u00e7\u00e3o n\u00e3o haveria gravidade artificial, mas \u00e0 medida que voc\u00ea se move para fora da esta\u00e7\u00e3o, a sensa\u00e7\u00e3o de gravidade aumenta.\tA f\u00edsica n\u00e3o mudou, revelou Alatorre mais recentemente. Mas, explicou, como a Pioneer Station ser\u00e1 menor, seu n\u00edvel de gravidade seria diferente. Ainda haver\u00e1 o que ele chama de \u201cconfortos\u201d da gravidade artificial, como chuveiros, a capacidade de comer e beber sentado \u2013 mas os espa\u00e7os com menos gravidade permitir\u00e3o peculiaridades espaciais ainda mais divertidas. Renderiza\u00e7\u00f5es dos interiores de ambas as esta\u00e7\u00f5es sugerem um interior n\u00e3o muito diferente de um hotel de luxo aqui na terra, apenas com algumas vistas adicionais de outro mundo. Alatorre, que tem forma\u00e7\u00e3o em arquitetura, disse anteriormente que a est\u00e9tica do hotel era uma resposta direta ao filme de Stanley Kubrick, \u201c2001: Uma Odisseia no Espa\u00e7o\u201d \u2013 que ele chamou de \u201cquase um plano do que n\u00e3o fazer\u201d. \u201cAcho que o objetivo de Stanley Kubrick era destacar a divis\u00e3o entre tecnologia e humanidade e, assim, propositalmente, ele fez as esta\u00e7\u00f5es e as naves muito est\u00e9reis, limpas e alien\u00edgenas\u201d.\tO nome original do hotel espacial, Esta\u00e7\u00e3o Von Braun, foi escolhido porque o conceito foi inspirado em projetos de 60 anos de Wernher von Braun, um engenheiro aeroespacial pioneiro na tecnologia de foguetes, primeiro na Alemanha e depois nos EUA. Enquanto morava na Alemanha, von Braun estava envolvido no programa de desenvolvimento de foguetes nazistas, ent\u00e3o nomear o hotel espacial depois dele foi uma escolha controversa. A esta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 realmente sobre ele. \u00c9 baseada em seu design e gostamos de suas contribui\u00e7\u00f5es para a ci\u00eancia e o espa\u00e7o\u201d, disse o ex-CEO da Orbital Assembly, John Blincow, que n\u00e3o est\u00e1 mais associado \u00e0 empresa, em uma entrevista \u00e0 CNN Travel, em 2021. \u201cMas voc\u00ea sabe, a Esta\u00e7\u00e3o Voyager \u00e9 muito mais do que isso. \u00c9 o material do futuro. E queremos um nome que n\u00e3o tenha esses anexos.\u201d Os saltos espaciais se tornaram mais comuns no ano passado, com a Virgin Galactic, a Blue Origin e a empresa SpaceX de Elon Musk organizando viagens.\tAlatorre disse que sua equipe \u201cconversou com praticamente todo mundo\u201d na ind\u00fastria espacial para uma colabora\u00e7\u00e3o. \u201cPara as pessoas que s\u00e3o pessimistas ou c\u00e9ticas, o que eu sempre disse \u00e9 \u2018nos d\u00ea um tempo. Vai acontecer\u2019. N\u00e3o acontece da noite para o dia. E apenas espere. E mostraremos o que estamos fazendo \u00e0 medida que avan\u00e7amos e a\u00ed ent\u00e3o voc\u00ea pode fazer seu julgamento.\u201d Fonte: https:\/\/viagemegastronomia.cnnbrasil.com.br\/curiosidades\/por-dentrodo-hotel-espacial-com-inauguracao-prevista-para-2025\/","id":536912,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Por dentro do hotel espacial com inaugura\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>prevista para 2025. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tA empresa americana Orbital Assembly acredita que em tr\u00eas anos j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel se hospedar na Pioneer Station, que poder\u00e1 receber at\u00e9 28 pessoas em um ambiente de hotel de luxo. Acordar em um quarto de hotel chique com vista para o sistema solar pode ser o futuro das viagens, pelo menos se depender da empresa espacial Orbital Assembly.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tSediada nos EUA, a empresa revelou novas informa\u00e7\u00f5es e conceitos para sua proposta de hotel espacial, cujos projetos est\u00e3o em \u00f3rbita desde 2019. Originalmente lan\u00e7ado pela empresa californiana Gateway Foundation \u2013 e ent\u00e3o chamado de Esta\u00e7\u00e3o Von Braun \u2013 este conceito futurista consiste em v\u00e1rios m\u00f3dulos conectados por po\u00e7os de elevador que comp\u00f5em uma roda girat\u00f3ria que orbita a Terra. O projeto agora est\u00e1 sendo supervisionado pela Orbital Assembly Corporation, uma empresa de constru\u00e7\u00e3o espacial que cortou as liga\u00e7\u00f5es com a Gateway. A Orbital Assembly pretende agora lan\u00e7ar n\u00e3o uma, mas duas esta\u00e7\u00f5es espaciais com alojamento tur\u00edstico: a Voyager Station, o projeto original renomeado, est\u00e1 agora programado para acomodar 400 pessoas e abrir em 2027, enquanto o novo conceito Pioneer Station, com capacidade para 28 pessoas, pode ser operacional em apenas tr\u00eas anos. O objetivo, diz a Orbital Assembly, \u00e9 administrar um espa\u00e7o \u201cparque empresarial\u201d para abrigar escrit\u00f3rios, assim como receber turistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O turismo espacial parece mais pr\u00f3ximo do que nunca \u2013 no ano passado, o bilion\u00e1rio fundador da Virgin, Richard Branson, explodiu no espa\u00e7o suborbital com sua empresa Virgin Galactic, enquanto o ator de \u201cStar Trek\u201d, William Shatner, se tornou a pessoa mais velha no espa\u00e7o gra\u00e7as a um passeio com a Blue Origin. Mas ainda h\u00e1 um pre\u00e7o bastante inacredit\u00e1vel associado a qualquer viagem espacial, o que torna dif\u00edcil para muitos de n\u00f3s realmente imaginar passar nossas f\u00e9rias anuais fora deste mundo. Tim Alatorre, diretor de opera\u00e7\u00f5es da Orbital Assembly, acha que essa barreira ser\u00e1 eliminada \u00e0 medida que o turismo espacial decolar. \u201cO objetivo sempre foi tornar poss\u00edvel que grandes quantidades de pessoas vivam, trabalhem e prosperem no espa\u00e7o\u201d, disse Alatorre \u00e0 CNN Travel. Alatorre diz que o apelo do novo conceito Pioneer Station \u00e9 que sua escala menor o torna alcan\u00e7\u00e1vel mais cedo. \u201cIsso nos dar\u00e1 a oportunidade de fazer com que as pessoas comecem a experimentar o espa\u00e7o em uma escala maior, mais rapidamente\u201d, disse ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEspa\u00e7os de escrit\u00f3rio e instala\u00e7\u00f5es de pesquisa tamb\u00e9m estar\u00e3o dispon\u00edveis para aluguel na Pioneer Station e na Voyager Station. Isso, segundo Alatorre, \u00e9 um \u201cganha-ganha\u201d para a Orbital Assembly, j\u00e1 que muitos de seus objetivos de curto prazo dependem de financiamento. Orbital Assembly prev\u00ea que ambas as esta\u00e7\u00f5es se assemelham a uma roda girat\u00f3ria que orbita a Terra. Em uma entrevista de 2019 \u00e0 CNN Travel, Alatorre explicou que a f\u00edsica da Voyager Station funciona como um balde de \u00e1gua girando. \u201cA esta\u00e7\u00e3o gira, empurrando o conte\u00fado da esta\u00e7\u00e3o para fora do per\u00edmetro da esta\u00e7\u00e3o, da mesma forma que voc\u00ea pode girar um balde de \u00e1gua \u2013 a \u00e1gua empurra o balde e permanece no lugar\u201d, disse ele. Perto do centro da esta\u00e7\u00e3o n\u00e3o haveria gravidade artificial, mas \u00e0 medida que voc\u00ea se move para fora da esta\u00e7\u00e3o, a sensa\u00e7\u00e3o de gravidade aumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA f\u00edsica n\u00e3o mudou, revelou Alatorre mais recentemente. Mas, explicou, como a Pioneer Station ser\u00e1 menor, seu n\u00edvel de gravidade seria diferente. Ainda haver\u00e1 o que ele chama de \u201cconfortos\u201d da gravidade artificial, como chuveiros, a capacidade de comer e beber sentado \u2013 mas os espa\u00e7os com menos gravidade permitir\u00e3o peculiaridades espaciais ainda mais divertidas. Renderiza\u00e7\u00f5es dos interiores de ambas as esta\u00e7\u00f5es sugerem um interior n\u00e3o muito diferente de um hotel de luxo aqui na terra, apenas com algumas vistas adicionais de outro mundo. Alatorre, que tem forma\u00e7\u00e3o em arquitetura, disse anteriormente que a est\u00e9tica do hotel era uma resposta direta ao filme de Stanley Kubrick, \u201c2001: Uma Odisseia no Espa\u00e7o\u201d \u2013 que ele chamou de \u201cquase um plano do que n\u00e3o fazer\u201d. \u201cAcho que o objetivo de Stanley Kubrick era destacar a divis\u00e3o entre tecnologia e humanidade e, assim, propositalmente, ele fez as esta\u00e7\u00f5es e as naves muito est\u00e9reis, limpas e alien\u00edgenas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO nome original do hotel espacial, Esta\u00e7\u00e3o Von Braun, foi escolhido porque o conceito foi inspirado em projetos de 60 anos de Wernher von Braun, um engenheiro aeroespacial pioneiro na tecnologia de foguetes, primeiro na Alemanha e depois nos EUA. Enquanto morava na Alemanha, von Braun estava envolvido no programa de desenvolvimento de foguetes nazistas, ent\u00e3o nomear o hotel espacial depois dele foi uma escolha controversa. A esta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 realmente sobre ele. \u00c9 baseada em seu design e gostamos de suas contribui\u00e7\u00f5es para a ci\u00eancia e o espa\u00e7o\u201d, disse o ex-CEO da Orbital Assembly, John Blincow, que n\u00e3o est\u00e1 mais associado \u00e0 empresa, em uma entrevista \u00e0 CNN Travel, em 2021. \u201cMas voc\u00ea sabe, a Esta\u00e7\u00e3o Voyager \u00e9 muito mais do que isso. \u00c9 o material do futuro. E queremos um nome que n\u00e3o tenha esses anexos.\u201d Os saltos espaciais se tornaram mais comuns no ano passado, com a Virgin Galactic, a Blue Origin e a empresa SpaceX de Elon Musk organizando viagens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAlatorre disse que sua equipe \u201cconversou com praticamente todo mundo\u201d na ind\u00fastria espacial para uma colabora\u00e7\u00e3o. \u201cPara as pessoas que s\u00e3o pessimistas ou c\u00e9ticas, o que eu sempre disse \u00e9 \u2018nos d\u00ea um tempo. Vai acontecer\u2019. N\u00e3o acontece da noite para o dia. E apenas espere. E mostraremos o que estamos fazendo \u00e0 medida que avan\u00e7amos e a\u00ed ent\u00e3o voc\u00ea pode fazer seu julgamento.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/viagemegastronomia.cnnbrasil.com.br\/curiosidades\/por-dentrodo-hotel-espacial-com-inauguracao-prevista-para-2025\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente deve realizar uma dieta consumindo 2000 calorias por dia. Ele consumiu at\u00e9 o final da tarde 80% deste valor recomendado, ou seja, ainda deve consumir o total de:","provas":[{"id":83640,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":83644,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":83642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":83643,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Nutricionista - 2022"},{"id":83645,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":83641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2022"},{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"},{"id":83638,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Enfermeiro - 2022"},{"id":83639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2441505,"hashId":"4aa4fbfcbc859d3a720af80565dc0acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente deve realizar uma dieta consumindo 2000 calorias por dia. Ele consumiu at\u00e9 o final da tarde 80% deste valor recomendado, ou seja, ainda deve consumir o total de:<\/p>","resposta":9682890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 calorias.","id":9682889,"corpo":"<p>300 calorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"400 calorias.","id":9682890,"corpo":"<p>400 calorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200 calorias.","id":9682891,"corpo":"<p>200 calorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"500 calorias.","id":9682892,"corpo":"<p>500 calorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"600 calorias.","id":9682893,"corpo":"<p>600 calorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2441505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, associe as colunas abaixo e assinale a alternativa correspondente: I - Objetivos da Assist\u00eancia Social. II - Diretrizes da Assist\u00eancia Social. III - Princ\u00edpios da Assist\u00eancia Social. ( ) A Prote\u00e7\u00e3o Social. ( ) Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.( ) Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico das a\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo. ( ) A Vigil\u00e2ncia Socioassistencial. ( ) participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis. ( ) Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2441589,"hashId":"f3b57dfcda498877ca8d8c1515c4a61d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, associe as colunas abaixo e assinale a alternativa correspondente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Objetivos da Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Diretrizes da Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Princ\u00edpios da Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Prote\u00e7\u00e3o Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico das a\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Vigil\u00e2ncia Socioassistencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":9683273,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I, I, II, III.","id":9683269,"corpo":"<p>III, II, I, I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III, II, I, I, III.","id":9683270,"corpo":"<p>II, III, II, I, I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III, I, III, II, II.","id":9683271,"corpo":"<p>I, III, I, III, II, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, II, I, III, I.","id":9683272,"corpo":"<p>II, III, II, I, III, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III, II, I, II, III.","id":9683273,"corpo":"<p>I, III, II, I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2441589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social est\u00e1 INCORRETO afirmar que ele:","provas":[{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2441591,"hashId":"5b61623ca4d4fb087aba72d0048f417c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando do Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social est\u00e1 INCORRETO afirmar que ele:<\/p>","resposta":9683282,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem um compromisso com a autonomia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":9683279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem um compromisso com a autonomia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central.","id":9683280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vincula-se a um projeto societ\u00e1rio que prop\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social.","id":9683281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vincula-se a um projeto societ\u00e1rio que prop\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se efetiva integralmente na realidade.","id":9683282,"corpo":"<p>Se efetiva integralmente na realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um projeto profissional comprometido com os interesses das classes trabalhadoras.","id":9683283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um projeto profissional comprometido com os interesses das classes trabalhadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2441591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda deseja comprar uma sand\u00e1lia nova que custa R$ 68,90. Para isso ela possui as seguintes notas e moedas em sua carteira:Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o troco que Fernanda recebeu foi de:","provas":[{"id":81407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":81406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411565,"hashId":"18dfc2f5ece8faede378313babfdd552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda deseja comprar uma sand\u00e1lia nova que custa R$ 68,90. Para isso ela possui as seguintes notas e moedas em sua carteira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81406\/questao\/2411565-20220530144534000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"235\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o troco que Fernanda recebeu foi de:<\/p>","resposta":9553029,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 real e 75 centavos.","id":9553028,"corpo":"<p>1 real e 75 centavos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 reais e 35 centavos.","id":9553029,"corpo":"<p>2 reais e 35 centavos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 reais e 50 centavos.","id":9553030,"corpo":"<p>2 reais e 50 centavos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 reais e 90 centavos.","id":9553031,"corpo":"<p>3 reais e 90 centavos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 reais e 10 centavos.","id":9553032,"corpo":"<p>5 reais e 10 centavos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2411565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996, atualizada, recebeu a inser\u00e7\u00e3o do artigo 7\u00ba -A, onde foi acrescentado amparo aos estudantes por motivos religiosos. De acordo com o artigo 7\u00ba A, ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada \u00e9 assegurado o direito de:","provas":[{"id":81407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":81406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411635,"hashId":"8f90588a731c3454240d8084c4742e39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996, atualizada, recebeu a inser\u00e7\u00e3o do artigo 7\u00ba -A, onde foi acrescentado amparo aos estudantes por motivos religiosos. De acordo com o artigo 7\u00ba A, ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada \u00e9 assegurado o direito de:<\/p>","resposta":9553365,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frequentar o ensino noturno regular com prioridade respeitando os fundamentos da sua cren\u00e7a.","id":9553364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequentar o ensino noturno regular com prioridade respeitando os fundamentos da sua cren\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faltar a provas ou aulas marcadas para o dia em que, segundo sua cren\u00e7a, seja vedado o exerc\u00edcio de atividades.","id":9553365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar a provas ou aulas marcadas para o dia em que, segundo sua cren\u00e7a, seja vedado o exerc\u00edcio de atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ausentar-se por motivo de cren\u00e7a depois de frequentar sessenta e cinco por cento do curso. ","id":9553366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ausentar-se por motivo de cren\u00e7a depois de frequentar sessenta e cinco por cento do curso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receber bolsa de aprendizagem a partir dos quatorze anos de idade quando, por motivos religiosos, n\u00e3o puder frequentar a escola regular.","id":9553367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber bolsa de aprendizagem a partir dos quatorze anos de idade quando, por motivos religiosos, n\u00e3o puder frequentar a escola regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adotar um hor\u00e1rio especial extra curricular para o exerc\u00edcio das atividades religiosas.","id":9553368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar um hor\u00e1rio especial extra curricular para o exerc\u00edcio das atividades religiosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2411635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es do CNMP, est\u00e1 a revis\u00e3o, inclusive de of\u00edcio, de processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos estados julgados h\u00e1 menos de um ano.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599680,"hashId":"cd1216b55745317c4c1ea1118dbab24d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atribui\u00e7\u00f5es do CNMP, est\u00e1 a revis\u00e3o, inclusive de of\u00edcio, de processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos estados julgados h\u00e1 menos de um ano.<\/p>","resposta":10368857,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368857,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368858,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP), julgue os itens que se seguem.","id":555210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 182 a 184","ordem":182},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias","pai":407683,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407685,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407683,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2599680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Pindamonhangaba, por entender ter preenchido todos os requisitos legais, deu entrada em seu pedido de aposentadoria e o \u00f3rg\u00e3o competente do Munic\u00edpio, ap\u00f3s a devida an\u00e1lise, encaminhou ao Tribunal de Contas, para apreciar, para fins de registro, a legalidade do ato da concess\u00e3o inicial de aposentadoria. Ocorre que o Tribunal de Contas j\u00e1 est\u00e1 analisando o caso h\u00e1 seis anos e at\u00e9 agora n\u00e3o proferiu sua decis\u00e3o quanto ao registro da aposentadoria de Jos\u00e9. No caso em tela, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal: ","provas":[{"id":83661,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2440693,"hashId":"22fd6f36eb253d07113240185de97e8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Pindamonhangaba, por entender ter preenchido todos os requisitos legais, deu entrada em seu pedido de aposentadoria e o \u00f3rg\u00e3o competente do Munic\u00edpio, ap\u00f3s a devida an\u00e1lise, encaminhou ao Tribunal de Contas, para apreciar, para fins de registro, a legalidade do ato da concess\u00e3o inicial de aposentadoria. Ocorre que o Tribunal de Contas j\u00e1 est\u00e1 analisando o caso h\u00e1 seis anos e at\u00e9 agora n\u00e3o proferiu sua decis\u00e3o quanto ao registro da aposentadoria de Jos\u00e9. No caso em tela, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal: <\/p>","resposta":9680319,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle externo exercido pelo Tribunal de Contas, caracterizado pela atividade de auditoria entre a Corte de Contas e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, est\u00e1 sujeito aos princ\u00edpios da boa-f\u00e9 objetiva, da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e da seguran\u00e7a jur\u00eddica, que se afirmam em favor do administrado, devendo ser observado o prazo decadencial de um ano para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria. ","id":9680316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle externo exercido pelo Tribunal de Contas, caracterizado pela atividade de auditoria entre a Corte de Contas e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, est\u00e1 sujeito aos princ\u00edpios da boa-f\u00e9 objetiva, da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e da seguran\u00e7a jur\u00eddica, que se afirmam em favor do administrado, devendo ser observado o prazo decadencial de um ano para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o controle de legalidade exercido pelo Tribunal de Contas sobre os atos de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, para fins de registro, se d\u00e1 sobre o ato j\u00e1 praticado pela autoridade administrativa competente, raz\u00e3o pela qual a aposentadoria se qualifica como ato administrativo composto e n\u00e3o complexo, n\u00e3o havendo que se falar em qualquer prazo para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria.","id":9680317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de legalidade exercido pelo Tribunal de Contas sobre os atos de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, para fins de registro, se d\u00e1 sobre o ato j\u00e1 praticado pela autoridade administrativa competente, raz\u00e3o pela qual a aposentadoria se qualifica como ato administrativo composto e n\u00e3o complexo, n\u00e3o havendo que se falar em qualquer prazo para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o controle de legalidade exercido pelo Tribunal de Contas sobre os atos de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, para fins de registro, se d\u00e1 sobre o ato inicialmente praticado pela autoridade administrativa competente, raz\u00e3o pela qual a aposentadoria se qualifica como ato administrativo complexo, n\u00e3o havendo que se falar em qualquer prazo para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria.","id":9680318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de legalidade exercido pelo Tribunal de Contas sobre os atos de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, para fins de registro, se d\u00e1 sobre o ato inicialmente praticado pela autoridade administrativa competente, raz\u00e3o pela qual a aposentadoria se qualifica como ato administrativo complexo, n\u00e3o havendo que se falar em qualquer prazo para o Tribunal de Contas apreciar o registro da aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da confian\u00e7a leg\u00edtima, o Tribunal de Contas est\u00e1 sujeito ao prazo de cinco anos para o julgamento da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, a contar da chegada do processo \u00e0 Corte de Contas, ap\u00f3s o qual se considerar\u00e1 definitivamente registrado.","id":9680319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da confian\u00e7a leg\u00edtima, o Tribunal de Contas est\u00e1 sujeito ao prazo de cinco anos para o julgamento da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, a contar da chegada do processo \u00e0 Corte de Contas, ap\u00f3s o qual se considerar\u00e1 definitivamente registrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2440693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do or\u00e7amento do munic\u00edpio X foram destinados a Secretaria de Assist\u00eancia Social o valor de R$ 2.358.000,00, esta verba foi destinada para ser utilizada ao longo de um ano. Passados 9 meses a secretaria j\u00e1 havia usado 7\/8 deste valor. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, ainda existe de saldo para serem utilizados pela secretaria o valor de:","provas":[{"id":83640,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":83644,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":83642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":83643,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Nutricionista - 2022"},{"id":83645,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":83641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2022"},{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"},{"id":83638,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Enfermeiro - 2022"},{"id":83639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2441506,"hashId":"d041aebd346f9be96faf7500a7e44221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do or\u00e7amento do munic\u00edpio X foram destinados a Secretaria de Assist\u00eancia Social o valor de R$ 2.358.000,00, esta verba foi destinada para ser utilizada ao longo de um ano. Passados 9 meses a secretaria j\u00e1 havia usado 7\/8 deste valor. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, ainda existe de saldo para serem utilizados pela secretaria o valor de:<\/p>","resposta":9682895,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 288.025,00.","id":9682894,"corpo":"<p>R$ 288.025,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 294.750,00.","id":9682895,"corpo":"<p>R$ 294.750,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 312.745,00.","id":9682896,"corpo":"<p>R$ 312.745,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 326.850,00.","id":9682897,"corpo":"<p>R$ 326.850,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 359.450,00.","id":9682898,"corpo":"<p>R$ 359.450,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2441506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFelicidade, passei no vestibular \/ Mas a faculdade \u00e9 particular\u201d (versos 1-2) A partir da an\u00e1lise da conjun\u00e7\u00e3o destacada nos versos acima, pode-se perceber que a rela\u00e7\u00e3o de sentido entre as palavras \u201cfelicidade\u201d e \u201cparticular\u201d na can\u00e7\u00e3o de Martinho da Vila \u00e9 de","provas":[{"id":82042,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"},{"id":82051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":82052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2441511,"hashId":"3c5cf95d6f99ad3d446a548f95646eb1","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cFelicidade, passei no vestibular \/ <\/em><strong><em><u>Mas<\/u><\/em><\/strong><em> a faculdade \u00e9 particular\u201d<\/em> (versos 1-2)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise da conjun\u00e7\u00e3o destacada nos versos acima, pode-se perceber que a rela\u00e7\u00e3o de sentido entre as palavras \u201cfelicidade\u201d e \u201cparticular\u201d na can\u00e7\u00e3o de Martinho da Vila \u00e9 de<\/p>","resposta":9682919,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":9682918,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":9682919,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":9682920,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conformidade.","id":9682921,"corpo":"<p>conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II O PEQUENO BURGU\u00caS\tFelicidade, passei no vestibular\tMas a faculdade \u00e9 particular\tParticular, ela \u00e9 particular\tParticular, ela \u00e9 particular\t5 Livros t\u00e3o caros tantas taxas pra pagar\tMeu dinheiro muito raro,\tAlgu\u00e9m teve que emprestar\tO meu dinheiro, algu\u00e9m teve que emprestar\tO meu dinheiro, algu\u00e9m teve que emprestar\t10 Morei no sub\u00farbio, andei de trem atrasado\tDo trabalho ia pra aula, sem\tjantar e bem cansado\tMas l\u00e1 em casa \u00e0 meia-noite tinha\tsempre a me esperar15 Um punhado de problemas e crian\u00e7a pra criar\tPara criar, s\u00f3 crian\u00e7a pra criar\tPara criar, s\u00f3 crian\u00e7a pra criar Mas felizmente eu consegui me formar\tMas da minha formatura, nem cheguei participar20 Faltou dinheiro pra beca e tamb\u00e9m pro meu anel\tNem o diretor careca entregou o meu papel\tO meu papel, meu canudo de papel\tO meu papel, meu canudo de papel E depois de tantos anos,25 S\u00f3 decep\u00e7\u00f5es, desenganos\tDizem que sou um burgu\u00eas muito privilegiado\tMas burgueses s\u00e3o voc\u00eas\tEu n\u00e3o passo de um pobre-coitado\tE quem quiser ser como eu,30 Vai ter \u00e9 que penar um bocado\tUm bom bocado, vai penar um bom bocado\tFERREIRA, M. J. Dispon\u00edvel em http:\/\/martinhodavila.com.br. Acesso em 04 abr. 2022.","id":536915,"enunciado":"<p><strong>Texto II <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong>O PEQUENO BURGU\u00caS<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFelicidade, passei no vestibular<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas a faculdade \u00e9 particular<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tParticular, ela \u00e9 particular<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tParticular, ela \u00e9 particular<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><em>5<\/em> Livros t\u00e3o caros tantas taxas pra pagar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMeu dinheiro muito raro,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAlgu\u00e9m teve que emprestar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO meu dinheiro, algu\u00e9m teve que emprestar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO meu dinheiro, algu\u00e9m teve que emprestar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><em>10 <\/em>Morei no sub\u00farbio, andei de trem atrasado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDo trabalho ia pra aula, sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjantar e bem cansado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas l\u00e1 em casa \u00e0 meia-noite tinha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a me esperar<\/p><p><em>15<\/em> Um punhado de problemas e crian\u00e7a pra criar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPara criar, s\u00f3 crian\u00e7a pra criar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPara criar, s\u00f3 crian\u00e7a pra criar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas felizmente eu consegui me formar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas da minha formatura, nem cheguei participar<\/p><p><em>20 <\/em>Faltou dinheiro pra beca e tamb\u00e9m pro meu anel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNem o diretor careca entregou o meu papel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO meu papel, meu canudo de papel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO meu papel, meu canudo de papel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE depois de tantos anos,<\/p><p><em>25<\/em> S\u00f3 decep\u00e7\u00f5es, desenganos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDizem que sou um burgu\u00eas muito privilegiado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas burgueses s\u00e3o voc\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEu n\u00e3o passo de um pobre-coitado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE quem quiser ser como eu,<\/p><p><em>30 <\/em>Vai ter \u00e9 que penar um bocado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUm bom bocado, vai penar um bom bocado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>FERREIRA, M. J. Dispon\u00edvel em http:\/\/martinhodavila.com.br. Acesso em 04 abr. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social est\u00e1 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":83637,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2441606,"hashId":"e375718357fa430b4b561c5d562d0937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social est\u00e1 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9683324,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer, com rara exce\u00e7\u00e3o, pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado nos termos desta lei.","id":9683321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer, com rara exce\u00e7\u00e3o, pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado nos termos desta lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o profissional de Assistente Social \u00e9 privativa dos habilitados pelo CFESS.","id":9683322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A designa\u00e7\u00e3o profissional de Assistente Social \u00e9 privativa dos habilitados pelo CFESS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS) constituem, em seu conjunto, uma entidade com personalidade f\u00edsica e de forma federativa, com o objetivo b\u00e1sico fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":9683323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS) constituem, em seu conjunto, uma entidade com personalidade f\u00edsica e de forma federativa, com o objetivo b\u00e1sico fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o territ\u00f3rio nacional, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nesta lei.","id":9683324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o territ\u00f3rio nacional, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nesta lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Profissional expedida pelos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS), servir\u00e1 de prova para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional e de Carteira de Identidade Pessoal, e ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":9683325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Profissional expedida pelos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS), servir\u00e1 de prova para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional e de Carteira de Identidade Pessoal, e ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2441606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, com previs\u00e3o constitucional, temos que:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2412052,"hashId":"705f339f4ba2ecbfbcbc0fa6915452ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, com previs\u00e3o constitucional, temos que:<\/p>","resposta":9555411,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na mesma base territorial.","id":9555411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na mesma base territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, podendo interferir na sua organiza\u00e7\u00e3o caso necess\u00e1rio.","id":9555412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, podendo interferir na sua organiza\u00e7\u00e3o caso necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o sindical de categoria profissional.","id":9555413,"corpo":"<p>\u00e9 obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o sindical de categoria profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o suplente sindical poder\u00e1 ser dispensado mesmo com o registro de sua candidatura, salvo no caso de sindicatos rurais que possuem prerrogativas especiais.","id":9555414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o suplente sindical poder\u00e1 ser dispensado mesmo com o registro de sua candidatura, salvo no caso de sindicatos rurais que possuem prerrogativas especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito de greve, por\u00e9m cabe ao Estado decidir sobre a oportunidade e os meios como exerc\u00ea-lo.","id":9555415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito de greve, por\u00e9m cabe ao Estado decidir sobre a oportunidade e os meios como exerc\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Coletivo do Trabalho"],"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2412052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 e assinale a alternativa que diz a qual Transtorno de Personalidade o texto se refere. \u2013 Um padr\u00e3o difuso de distanciamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e uma faixa restrita de express\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es em contextos interpessoais que surgem no in\u00edcio da vida adulta e est\u00e3o presentes em v\u00e1rios contextos, conforme indicado:1. N\u00e3o deseja nem desfruta de rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas, inclusive ser parte de uma fam\u00edlia.2. Quase sempre opta por atividades solit\u00e1rias.3. Manifesta pouco ou nenhum interesse em ter experi\u00eancias sexuais com outra pessoa.4. Tem prazer em poucas atividades, por vezes em nenhuma.5.N\u00e3o tem amigos pr\u00f3ximos ou confidentes que n\u00e3o sejam os familiares de primeiro grau.6. Mostra-se indiferente ao elogio ou \u00e0 cr\u00edtica de outros.7. Demonstra frieza emocional, distanciamento ou embotamento afetivo.\u2013 N\u00e3o ocorre exclusivamente durante o curso de esquizofrenia, transtorno bipolar ou depressivo com sintomas psic\u00f3ticos, outro transtorno psic\u00f3tico ou transtorno do espectro autista e n\u00e3o \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos psicol\u00f3gicos de outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","provas":[{"id":84192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2468405,"hashId":"0d7e646d7aae1425848832310b3703c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 e assinale a alternativa que diz a qual Transtorno de Personalidade o texto se refere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u2013 Um padr\u00e3o difuso de distanciamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e uma faixa restrita de express\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es em contextos interpessoais que surgem no in\u00edcio da vida adulta e est\u00e3o presentes em v\u00e1rios contextos, conforme indicado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o deseja nem desfruta de rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas, inclusive ser parte de uma fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Quase sempre opta por atividades solit\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Manifesta pouco ou nenhum interesse em ter experi\u00eancias sexuais com outra pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Tem prazer em poucas atividades, por vezes em nenhuma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5.N\u00e3o tem amigos pr\u00f3ximos ou confidentes que n\u00e3o sejam os familiares de primeiro grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Mostra-se indiferente ao elogio ou \u00e0 cr\u00edtica de outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Demonstra frieza emocional, distanciamento ou embotamento afetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 N\u00e3o ocorre exclusivamente durante o curso de esquizofrenia, transtorno bipolar ou depressivo com sintomas psic\u00f3ticos, outro transtorno psic\u00f3tico ou transtorno do espectro autista e n\u00e3o \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos psicol\u00f3gicos de outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","resposta":9799338,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Antissocial.","id":9799336,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Antissocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Esquizot\u00edpica.","id":9799337,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Esquizot\u00edpica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Esquiz\u00f3ide.","id":9799338,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Esquiz\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Borderline.","id":9799339,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Borderline.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Personalidade Evitativa.","id":9799340,"corpo":"<p>Transtorno de Personalidade Evitativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2468405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o entendidos como espa\u00e7os onde se ofertam determinados servi\u00e7os de sa\u00fade, por meio de uma produ\u00e7\u00e3o singular.( ) S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os domic\u00edlios, as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, as unidades ambulatoriais especializadas.( ) S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologia, os centros de apoio psicossocial, as resid\u00eancias terap\u00eauticas, entre outros.( ) Os hospitais podem abrigar distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: o ambulat\u00f3rio de pronto atendimento, a unidade de cirurgia ambulatorial, o centro cir\u00fargico, a maternidade, a unidade de terapia intensiva, a unidade de hospital\/dia, entre outros.( ) Todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o igualmente importantes para que se cumpram os objetivos da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, e se diferenciam, apenas, pelas distintas densidades tecnol\u00f3gicas que os caracterizam.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":83859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2022-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2468572,"hashId":"076bbbe2d63e6261029438041dd47569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o entendidos como espa\u00e7os onde se ofertam determinados servi\u00e7os de sa\u00fade, por meio de uma produ\u00e7\u00e3o singular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os domic\u00edlios, as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, as unidades ambulatoriais especializadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologia, os centros de apoio psicossocial, as resid\u00eancias terap\u00eauticas, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os hospitais podem abrigar distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: o ambulat\u00f3rio de pronto atendimento, a unidade de cirurgia ambulatorial, o centro cir\u00fargico, a maternidade, a unidade de terapia intensiva, a unidade de hospital\/dia, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o igualmente importantes para que se cumpram os objetivos da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, e se diferenciam, apenas, pelas distintas densidades tecnol\u00f3gicas que os caracterizam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9800002,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9800002,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9800003,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9800004,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9800005,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9800006,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as obsess\u00f5es e as fobias segundo Freud (1895), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":83868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2022-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2468654,"hashId":"98e55e1aac65e67aa41ab1dd542fe436","enunciado":"<p>Sobre as obsess\u00f5es e as fobias segundo Freud (1895), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9800401,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A grande diferen\u00e7a entre obsess\u00f5es e fobias \u00e9 que nas \u00faltimas a emo\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre de ang\u00fastia, de medo.","id":9800397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande diferen\u00e7a entre obsess\u00f5es e fobias \u00e9 que nas \u00faltimas a emo\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre de ang\u00fastia, de medo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As fobias fazem parte da neurose de ang\u00fastia.","id":9800398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fobias fazem parte da neurose de ang\u00fastia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As neuroses de ang\u00fastia n\u00e3o t\u00eam qualquer mecanismo ps\u00edquico e sua causa espec\u00edfica \u00e9 a acumula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o sexual.","id":9800399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As neuroses de ang\u00fastia n\u00e3o t\u00eam qualquer mecanismo ps\u00edquico e sua causa espec\u00edfica \u00e9 a acumula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em toda obsess\u00e3o s\u00e3o encontrados dois correspondentes: uma representa\u00e7\u00e3o que se imp\u00f5e ao paciente e um estado emocional associado.","id":9800400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em toda obsess\u00e3o s\u00e3o encontrados dois correspondentes: uma representa\u00e7\u00e3o que se imp\u00f5e ao paciente e um estado emocional associado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas obsess\u00f5es verdadeiras, a representa\u00e7\u00e3o associada permanece constante, j\u00e1 o estado emocional varia.","id":9800401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obsess\u00f5es verdadeiras, a representa\u00e7\u00e3o associada permanece constante, j\u00e1 o estado emocional varia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2468654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o sucesso do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio que:I.O ambiente esteja sempre lindo e organizado.II. Os equipamentos estejam funcionando.III.A agenda esteja organizada.IV. As fichas cl\u00ednicas estejam organizadas e preenchidas corretamente. V.A atendente recepcione os pacientes de forma gentil e educada.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":84071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2468810,"hashId":"8e371d8f90ffa8a082b1a4e064d465b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o sucesso do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O ambiente esteja sempre lindo e organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os equipamentos estejam funcionando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A agenda esteja organizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As fichas cl\u00ednicas estejam organizadas e preenchidas corretamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.A atendente recepcione os pacientes de forma gentil e educada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9800974,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9800974,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":9800975,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa IV est\u00e1 incorreta.","id":9800976,"corpo":"<p>Somente a alternativa IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":9800977,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/2468810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'O projeto Esperan\u00e7a Venezuela surgiu bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil.'Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00e3o da frase original.","provas":[{"id":84071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2468829,"hashId":"a6d47a1b0a3e6849d885fcf58eb1eea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'O projeto Esperan\u00e7a Venezuela surgiu bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil.'<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00e3o da frase original.<\/p>","resposta":9801064,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto Esperan\u00e7a Venezuela, bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu.","id":9801064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Esperan\u00e7a Venezuela, bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bem antes da chegada, do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu: o projeto, Esperan\u00e7a Venezuela.","id":9801065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem antes da chegada, do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu: o projeto, Esperan\u00e7a Venezuela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O projeto Esperan\u00e7a Venezuela bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu.","id":9801066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Esperan\u00e7a Venezuela bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu, o projeto, Esperan\u00e7a Venezuela.","id":9801067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil, surgiu, o projeto, Esperan\u00e7a Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Professora ensina portugu\u00eas de gra\u00e7a a venezuelanos Quem nunca ouviu que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de mudar o mundo? No Brasil, a frase mais parece chav\u00e3o, clich\u00ea, especialmente em ano eleitoral, quando as promessas de priorizar o ensino passam a fazer parte dos discursos pol\u00edticos. Mas n\u00e3o para a professora p\u00fablica Ros\u00e2ngela Moura, que resolveu colocar a m\u00e1xima em pr\u00e1tica, ensinando portugu\u00eas de gra\u00e7a a imigrantes venezuelanos. Isso em plena pandemia, sem estrutura e de forma online. O projeto Esperan\u00e7a Venezuela surgiu bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil. Coordenadora do Centro de Ensino de L\u00ednguas (CEL) de Osasco, do governo do Estado, Ros\u00e2ngela, formada em Letras pela USP, passou a debater a crise venezuelana de 2018 com os alunos durante as aulas de espanhol. J\u00e1 naquele ano, eles resolveram arrecadar donativos aos refugiados refugiados que chegavam a S\u00e3o Paulo. \"Os pr\u00f3prios alunos come\u00e7aram a pensar em como ajudar, apesar de eles pr\u00f3prios serem de fam\u00edlias carentes. Eu levei o que conseguimos juntar: roupas, bilhetes de metr\u00f4 e alimentos para a Casa do Migrante da Miss\u00e3o Paz, em S\u00e3o Paulo, e l\u00e1 percebi que eles precisavam de muito mais\", contou. Depois de alguns anos, em plena pandemia, a professora decidiu ajudar com o que mais sabe fazer: ensinar. \"Para quem muda de pa\u00eds, o idioma faz toda a diferen\u00e7a. Sem conseguir pronunciar o portugu\u00eas, fica dif\u00edcil procurar emprego ou entender como se tirar documentos, por exemplo. \u00c9 dif\u00edcil para eles palavras com acento circunflexo, como av\u00f4, e tamb\u00e9m com 'lh'\", disse. Determinada, ela montou um curr\u00edculo e foi atr\u00e1s dos alunos por meio de uma p\u00e1gina no Facebook. \"Entrei nos grupos de refugiados e alertei sobre o curso que seria dado pelo google meet. Pensei que apareceriam uns 30. Mas vieram 100, 200, 500. De repente, em uma \u00fanica noite, tinham 600 interessados. Fiquei surpresa e preocupada porque n\u00e3o sabia como iria dar aulas para tanta gente\", lembrou. A solu\u00e7\u00e3o foi buscar ajuda ali mesmo no CEL. Eva Cristina Esteves e Daniela Cavalcanti, tamb\u00e9m professoras estaduais, aceitaram o convite e o trio ,ent\u00e3o, dividiu-se para atender quatro turmas, de cem alunos cada - quantidade m\u00e1xima permitida pelo sistema online. \"E foi a\u00ed que descobrimos as outras tantas dificuldades. Tinha gente com problema de conex\u00e3o para assistir \u00e0s aulas, outros com urg\u00eancia em aprender determinado vocabul\u00e1rio para trabalhar e alguns em busca de ajuda para traduzir um curr\u00edculo. Cheguei a ensinar receita de bolo para uma venezuelana com entrevista marcada em uma doceria. \"O curso foi montado com 15 aulas de 1 hora e 20 minutos cada. O foco foi ensinar em grupo o b\u00e1sico de gram\u00e1tica e, especialmente, de pron\u00fancia. D\u00favidas individuais eram atendidas pelo WhatsApp. \"N\u00e3o pudemos avan\u00e7ar muito porque nos faltava recursos e mais gente para assumir esse compromisso.\" Ainda assim, Ros\u00e2ngela conseguiu abrir outras tr\u00eas turmas, alcan\u00e7ando 650 alunos no total. \"Ao final do curso, o que n\u00f3s percebemos \u00e9 que, com ajuda, eles melhoraram muito r\u00e1pido a pron\u00fancia e passaram a se sentir mais seguros para conversar e procurar emprego. N\u00f3s aprendemos muito tamb\u00e9m, como se colocar no lugar do outro. A educa\u00e7\u00e3o faz isso.Dispon\u00edvel em: Professora ensina portugu\u00eas de gra\u00e7a a venezuelanos (msn.com).Adaptado.)","id":540150,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Professora ensina portugu\u00eas de gra\u00e7a a venezuelanos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem nunca ouviu que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de mudar o mundo? No Brasil, a frase mais parece chav\u00e3o, clich\u00ea, especialmente em ano eleitoral, quando as promessas de priorizar o ensino passam a fazer parte dos discursos pol\u00edticos. Mas n\u00e3o para a professora p\u00fablica Ros\u00e2ngela Moura, que resolveu colocar a m\u00e1xima em pr\u00e1tica, ensinando portugu\u00eas de gra\u00e7a a imigrantes venezuelanos. Isso em plena pandemia, sem estrutura e de forma online. O projeto Esperan\u00e7a Venezuela surgiu bem antes da chegada do novo coronav\u00edrus ao Brasil. Coordenadora do Centro de Ensino de L\u00ednguas (CEL) de Osasco, do governo do Estado, Ros\u00e2ngela, formada em Letras pela USP, passou a debater a crise venezuelana de 2018 com os alunos durante as aulas de espanhol. J\u00e1 naquele ano, eles resolveram arrecadar donativos aos refugiados  refugiados que chegavam a S\u00e3o Paulo. \"Os pr\u00f3prios alunos come\u00e7aram a pensar em como ajudar, apesar de eles pr\u00f3prios serem de fam\u00edlias carentes. Eu levei o que conseguimos juntar: roupas, bilhetes de metr\u00f4 e alimentos para a Casa do Migrante da Miss\u00e3o Paz, em S\u00e3o Paulo, e l\u00e1 percebi que eles precisavam de muito mais\", contou. Depois de alguns anos, em plena pandemia, a professora decidiu ajudar com o que mais sabe fazer: ensinar. \"Para quem muda de pa\u00eds, o idioma faz toda a diferen\u00e7a. Sem conseguir pronunciar o portugu\u00eas, fica dif\u00edcil procurar emprego ou entender como se tirar documentos, por exemplo. \u00c9 dif\u00edcil para eles palavras com acento circunflexo, como av\u00f4, e tamb\u00e9m com 'lh'\", disse. Determinada, ela montou um curr\u00edculo e foi atr\u00e1s dos alunos por meio de uma p\u00e1gina no Facebook. \"Entrei nos grupos de refugiados e alertei sobre o curso que seria dado pelo google meet. Pensei que apareceriam uns 30. Mas vieram 100, 200, 500. De repente, em uma \u00fanica noite, tinham 600 interessados. Fiquei surpresa e preocupada porque n\u00e3o sabia como iria dar aulas para tanta gente\", lembrou. A solu\u00e7\u00e3o foi buscar ajuda ali mesmo no CEL. Eva Cristina Esteves e Daniela Cavalcanti, tamb\u00e9m professoras estaduais, aceitaram o convite e o trio ,ent\u00e3o, dividiu-se para atender quatro turmas, de cem alunos cada - quantidade m\u00e1xima permitida pelo sistema online. \"E foi a\u00ed que descobrimos as outras tantas dificuldades. Tinha gente com problema de conex\u00e3o para assistir \u00e0s aulas, outros com urg\u00eancia em aprender determinado vocabul\u00e1rio para trabalhar e alguns em busca de ajuda para traduzir um curr\u00edculo. Cheguei a ensinar receita de bolo para uma venezuelana com entrevista marcada em uma doceria. \"O curso foi montado com 15 aulas de 1 hora e 20 minutos cada. O foco foi ensinar em grupo o b\u00e1sico de gram\u00e1tica e, especialmente, de pron\u00fancia. D\u00favidas individuais eram atendidas pelo WhatsApp. \"N\u00e3o pudemos avan\u00e7ar muito porque nos faltava recursos e mais gente para assumir esse compromisso.\" Ainda assim, Ros\u00e2ngela conseguiu abrir outras tr\u00eas turmas, alcan\u00e7ando 650 alunos no total. \"Ao final do curso, o que n\u00f3s percebemos \u00e9 que, com ajuda, eles melhoraram muito r\u00e1pido a pron\u00fancia e passaram a se sentir mais seguros para conversar e procurar emprego. N\u00f3s aprendemos muito tamb\u00e9m, como se colocar no lugar do outro. A educa\u00e7\u00e3o faz isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: Professora ensina portugu\u00eas de gra\u00e7a a venezuelanos (msn.com).Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Penal Brasileiro, o crime de advocacia criminosa consiste em:","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599757,"hashId":"fa1775021eba4a5b352b284b47eed17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Penal Brasileiro, o crime de advocacia criminosa consiste em:<\/p>","resposta":10369169,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.","id":10369169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar o funcion\u00e1rio, por indulg\u00eancia, de responsabilizar subordinado que cometeu infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo ou, quando lhe falte compet\u00eancia, n\u00e3o levar o fato ao conhecimento da autoridade competente.","id":10369170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar o funcion\u00e1rio, por indulg\u00eancia, de responsabilizar subordinado que cometeu infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo ou, quando lhe falte compet\u00eancia, n\u00e3o levar o fato ao conhecimento da autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"praticar viol\u00eancia, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la.","id":10369171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticar viol\u00eancia, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entrar no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias legais, ou continuar a exerc\u00ea-la, sem autoriza\u00e7\u00e3o, depois de saber oficialmente que foi exonerado, removido, substitu\u00eddo ou suspenso.","id":10369172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias legais, ou continuar a exerc\u00ea-la, sem autoriza\u00e7\u00e3o, depois de saber oficialmente que foi exonerado, removido, substitu\u00eddo ou suspenso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"devassar o sigilo de proposta de concorr\u00eancia p\u00fablica, ou proporcionar a terceiro o ensejo de devass\u00e1-lo.","id":10369173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devassar o sigilo de proposta de concorr\u00eancia p\u00fablica, ou proporcionar a terceiro o ensejo de devass\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"}],"slug":"direito-penal\/2599757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente aos textos a seguir e responda o que se pede.Texto IDispon\u00edvel em: &gt;https:\/\/www.google.com\/search?q=charges+sobre+discurso+de+odio&amp;rlz=1C1GCEA_enBR936BR936&amp;tbm=isch&amp;source=iu&amp;ictx=1&amp;vet=1&amp;fir=fLYHsTMC_Je1kM%252Cp_nKKnVnGHQBwM&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022.Texto II(EF69LP01) Diferenciar liberdade de express\u00e3o de discursos de \u00f3dio, posicionando-se contrariamente a esse tipo de discurso e vislumbrando possibilidades de den\u00fancia quando for o caso. (BRASIL, BNCC, 2018, p. 141).A imagem do texto I ilustra o cl\u00e1ssico exemplo de um fen\u00f4meno social bastante recorrente na atualidade e que pode ser combatido nas aulas de L\u00edngua Portuguesa, nos anos finais do Ensino Fundamental, atrav\u00e9s da aplicabilidade da habilidade acima (Texto II), recomendada pela BNCC para os anos finais do Ensino Fundamental, para a(s) pr\u00e1tica(s) de:","provas":[{"id":84620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2466445,"hashId":"5e465eef499954eb97a1a458b5a576e9","enunciado":"<p>Atente aos textos a seguir e responda o que se pede.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong>Texto I<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84620\/questao\/2466445-20220708084054000000-0.png\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &gt;https:\/\/www.google.com\/search?q=charges+sobre+discurso+de+odio&amp;rlz=1C1GCEA_enBR936BR936&amp;tbm=isch&amp;source=iu&amp;ictx=1&amp;vet=1&amp;fir=fLYHsTMC_Je1kM%252Cp_nKKnVnGHQBwM&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(EF69LP01) Diferenciar liberdade de express\u00e3o de discursos de \u00f3dio, posicionando-se contrariamente a esse tipo de discurso e vislumbrando possibilidades de den\u00fancia quando for o caso. (BRASIL, BNCC, 2018, p. 141).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem do texto I ilustra o cl\u00e1ssico exemplo de um fen\u00f4meno social bastante recorrente na atualidade e que pode ser combatido nas aulas de L\u00edngua Portuguesa, nos anos finais do Ensino Fundamental, atrav\u00e9s da aplicabilidade da habilidade acima (Texto II), recomendada pela BNCC para os anos finais do Ensino Fundamental, para a(s) pr\u00e1tica(s) de:<\/p>","resposta":9791148,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de texto e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.","id":9791147,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de texto e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leitura.","id":9791148,"corpo":"<p>Leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leitura e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.","id":9791149,"corpo":"<p>Leitura e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de texto e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.","id":9791150,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de texto e An\u00e1lise lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.","id":9791151,"corpo":"<p>An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2466445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente \u00e0s imagens a seguir e responda o que se pede. Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com\/search?q=charge+sobre+o+professor+na+era+digital&amp;rlz=1C1GCEA_enBR936BR936&amp;tbm=isch&amp;source=iu&amp;ictx=1&amp;vet=1&amp;fir=tUVb14rwiG7tDM%252C3E9PUviMp&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022.Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com\/search?q=charge+sobre+ensino+na+pandemia&amp;tbm=isch &amp; v e d = 2 a h U K E w j f o q e X m b X 2 A h X 0 A r k G H X v N B d I Q 2 - cCegQIABAA&amp;oq=charge+sobre+ensino+na+pandemia&amp;gs_lcp=CgNpbWcQDD oLCAAQgAQQsQ&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022. Assinale a alternativa cujos descritores MELHOR REPRESENTAM as cenas contextualizadas nas imagens acima, com \u00eanfase em situa\u00e7\u00f5es ocorrentes de pr\u00e1tica docente nos \u00faltimos dois anos, no Brasil:","provas":[{"id":84620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2466467,"hashId":"1e3c970fac1aa1ed67b58a889dbe14f1","enunciado":"<p>Atente \u00e0s imagens a seguir e responda o que se pede.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 891px;\"><colgroup><col width=\"456\"><col width=\"435\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cg3d\"><td data-row=\"row-cg3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cg3d\" data-cell=\"cell-73y4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84620\/questao\/2466467-20221212100628000000-0.png\" style=\"\" width=\"809\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0zql\"><td data-row=\"row-0zql\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zql\" data-cell=\"cell-ycvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com\/search?q=charge+sobre+o+professor+na+era+digital&amp;rlz=1C1GCEA_enBR936BR936&amp;tbm=isch&amp;source=iu&amp;ictx=1&amp;vet=1&amp;fir=tUVb14rwiG7tDM%252C3E9PUviMp&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022.<\/p><\/td><td data-row=\"row-0zql\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zql\" data-cell=\"cell-e2l2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com\/search?q=charge+sobre+ensino+na+pandemia&amp;tbm=isch &amp; v e d = 2 a h U K E w j f o q e X m b X 2 A h X 0 A r k G H X v N B d I Q 2 - cCegQIABAA&amp;oq=charge+sobre+ensino+na+pandemia&amp;gs_lcp=CgNpbWcQDD oLCAAQgAQQsQ&lt;. Data da consulta: 07\/03\/2022.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos descritores MELHOR REPRESENTAM as cenas contextualizadas nas imagens acima, com \u00eanfase em situa\u00e7\u00f5es ocorrentes de pr\u00e1tica docente nos \u00faltimos dois anos, no Brasil:<\/p>","resposta":9791210,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o discente ensino h\u00edbrido \u2013 pandemia \u2013 letramento acad\u00eamico \u2013 internet \u2013 sobrecarga \u2013 indiferen\u00e7a \u2013 desafios \u2013 supera\u00e7\u00e3o \u2013 satisfa\u00e7\u00e3o.","id":9791209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o discente ensino h\u00edbrido \u2013 pandemia \u2013 letramento acad\u00eamico \u2013 internet \u2013 sobrecarga \u2013 indiferen\u00e7a \u2013 desafios \u2013 supera\u00e7\u00e3o \u2013 satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o docente \u2013 ensino remoto \u2013 pandemia \u2013 letramento digital \u2013 novas tecnologias \u2013 sobrecarga \u2013 ang\u00fastia \u2013 desafios \u2013 isolamento social.","id":9791210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o docente \u2013 ensino remoto \u2013 pandemia \u2013 letramento digital \u2013 novas tecnologias \u2013 sobrecarga \u2013 ang\u00fastia \u2013 desafios \u2013 isolamento social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensino presencial \u2013 pandemia \u2013 letramento tecnol\u00f3gico \u2013 m\u00eddias \u2013 sobrecarga \u2013 partilha \u2013 desafios \u2013 solidariedade \u2013 vit\u00f3ria.","id":9791211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino presencial \u2013 pandemia \u2013 letramento tecnol\u00f3gico \u2013 m\u00eddias \u2013 sobrecarga \u2013 partilha \u2013 desafios \u2013 solidariedade \u2013 vit\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o discente ensino h\u00edbrido \u2013 pandemia \u2013 vit\u00f3ria \u2013 sa\u00fade novas tecnologias \u2013 hipermidialidade \u2013 paz \u2013 leveza.","id":9791212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o discente ensino h\u00edbrido \u2013 pandemia \u2013 vit\u00f3ria \u2013 sa\u00fade novas tecnologias \u2013 hipermidialidade \u2013 paz \u2013 leveza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ensino presencial \u2013 preserva\u00e7\u00e3o da privacidade \u2013 letramento tecnol\u00f3gico \u2013 hiperm\u00eddias \u2013 sobrecarga \u2013 partilha \u2013 desafios \u2013 sensibilidade \u2013 resili\u00eancia.","id":9791213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino presencial \u2013 preserva\u00e7\u00e3o da privacidade \u2013 letramento tecnol\u00f3gico \u2013 hiperm\u00eddias \u2013 sobrecarga \u2013 partilha \u2013 desafios \u2013 sensibilidade \u2013 resili\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2466467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.340\/06 tornou mais rigorosa a puni\u00e7\u00e3o para agress\u00f5es\tcontra\ta\tmulher\tquando\tocorridas\tno\t\u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar. Desde a regulamenta\u00e7\u00e3o da lei, em\t2006,\tn\u00e3o\th\u00e1\tpenas\talternativas\taos\tagressores\tde mulheres, possibilitando que estes sejam presos em flagrante\tou\ttenham\tpris\u00e3o\tpreventiva\tdecretada. Homenageando uma mulher que, durante seis anos, foi cruelmente agredida pelo companheiro, ficando parapl\u00e9gica,\ta\tlei\tleva\to\tnome\tde","provas":[{"id":86354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511408,"hashId":"7c4ed5b47d7a75bb11b9c6d09585f1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 11.340\/06 tornou mais rigorosa a puni\u00e7\u00e3o para agress\u00f5es\tcontra\ta\tmulher\tquando\tocorridas\tno\t\u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar. Desde a regulamenta\u00e7\u00e3o da lei, em\t2006,\tn\u00e3o\th\u00e1\tpenas\talternativas\taos\tagressores\tde mulheres, possibilitando que estes sejam presos em flagrante\tou\ttenham\tpris\u00e3o\tpreventiva\tdecretada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homenageando uma mulher que, durante seis anos, foi cruelmente agredida pelo companheiro, ficando parapl\u00e9gica,\ta\tlei\tleva\to\tnome\tde<\/p>","resposta":9988333,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei\tJoanna\tMaranh\u00e3o.","id":9988331,"corpo":"<p>Lei\tJoanna\tMaranh\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei\tJulia\tMatos. ","id":9988332,"corpo":"<p>Lei\tJulia\tMatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei\tMaria\tda\tPenha.","id":9988333,"corpo":"<p>Lei\tMaria\tda\tPenha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei\tCarolina\tDieckmann.","id":9988334,"corpo":"<p>Lei\tCarolina\tDieckmann.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2511408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esp\u00e9cies resgatadas do tr\u00e1fico v\u00e3o para o Jardim Bot\u00e2nico (RJ) Final feliz para as esp\u00e9cies vegetais raras da Mata Atl\u00e2ntica que foram resgatadas em uma opera\u00e7\u00e3o de combate\tao\ttr\u00e1fico\tinternacional\tde\tesp\u00e9cies\tamea\u00e7adas de\textin\u00e7\u00e3o.\tAs\t28\tfilodendron\tque\tforam\tinterceptadas no Aeroporto Internacional do Acre com destino \u00e0 Bol\u00edvia,\tchegaram\tno\tJardim\tBot\u00e2nico\tdo\tRio\tde\tJaneiro (JBRJ). Elas possuem folhas lustrosas e resistentes, algumas com formato de cora\u00e7\u00e3o (cordiforme), outras s\u00e3o pontiagudas como lan\u00e7a (lanceolada) e ainda h\u00e1 as que contam com muitas nervuras (palmin\u00e9rveas). As\tinfloresc\u00eancias\ts\u00e3o\tcompostas\tpor\tmin\u00fasculas\tflores que se apinham sobre um bast\u00e3o carnudo e espesso, que\tlembra\tuma\tespiga\tde\tmilho\tpequena.Dispon\u00edvel\tem:\thttps:\/\/www.gov.br\/ibama\/pt-br\/assuntos\/noticias\/2021\/especies-resgatadas-do-trafico-vao-para-o-jardim-botanico-rj.ghtml.\tAcesso\tem:\t25\tabr.\t2022\t(adaptado).As\tplantas\tresgatadas\tdo\ttr\u00e1fico\tpertencem\tao\tgrupo\tdas","provas":[{"id":86355,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2511509,"hashId":"98f34105520557f5779c8e9111151670","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies resgatadas do tr\u00e1fico v\u00e3o para o Jardim Bot\u00e2nico (RJ) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Final feliz para as esp\u00e9cies vegetais raras da Mata Atl\u00e2ntica que foram resgatadas em uma opera\u00e7\u00e3o de combate\tao\ttr\u00e1fico\tinternacional\tde\tesp\u00e9cies\tamea\u00e7adas de\textin\u00e7\u00e3o.\tAs\t28\tfilodendron\tque\tforam\tinterceptadas no Aeroporto Internacional do Acre com destino \u00e0 Bol\u00edvia,\tchegaram\tno\tJardim\tBot\u00e2nico\tdo\tRio\tde\tJaneiro (JBRJ). Elas possuem folhas lustrosas e resistentes, algumas com formato de cora\u00e7\u00e3o (cordiforme), outras s\u00e3o pontiagudas como lan\u00e7a (lanceolada) e ainda h\u00e1 as que contam com muitas nervuras (palmin\u00e9rveas). As\tinfloresc\u00eancias\ts\u00e3o\tcompostas\tpor\tmin\u00fasculas\tflores que se apinham sobre um bast\u00e3o carnudo e espesso, que\tlembra\tuma\tespiga\tde\tmilho\tpequena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel\tem:\thttps:\/\/www.gov.br\/ibama\/pt-br\/assuntos\/noticias\/2021\/especies-resgatadas-do-trafico-vao-para-o-jardim-botanico-rj.ghtml.\tAcesso\tem:\t25\tabr.\t2022\t(adaptado).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As\tplantas\tresgatadas\tdo\ttr\u00e1fico\tpertencem\tao\tgrupo\tdas<\/p>","resposta":9988767,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bri\u00f3fitas, pois apresentam folhas lanceoladas, como\tas\tfolhas\tdos\tmusgos.","id":9988764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bri\u00f3fitas, pois apresentam folhas lanceoladas, como\tas\tfolhas\tdos\tmusgos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pterid\u00f3fitas,\tpois\tapresentam\tformato\tcordiforme, que\tlembram\to\tgamet\u00f3fito\tdas\tsamambaias.","id":9988765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pterid\u00f3fitas,\tpois\tapresentam\tformato\tcordiforme, que\tlembram\to\tgamet\u00f3fito\tdas\tsamambaias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gimnospermas, pois apresentam nervuras palmin\u00e9rveas,\tcomo\tas\tfolhas\tdas\tarauc\u00e1rias.","id":9988766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gimnospermas, pois apresentam nervuras palmin\u00e9rveas,\tcomo\tas\tfolhas\tdas\tarauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"angiospermas,\tpois\tapresentam\tinfloresc\u00eancias, que\tlembram\tuma\tespiga\tde\tmilho\tpequena.","id":9988767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angiospermas,\tpois\tapresentam\tinfloresc\u00eancias, que\tlembram\tuma\tespiga\tde\tmilho\tpequena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2511509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ingressos para a estreia de determinado filme foram tabelados de modo que crian\u00e7as, de segunda \u00e0 sexta, paguem 60% a menos que adultos no mesmo per\u00edodo. Sabendo que tr\u00eas adultos e quatro crian\u00e7as pagaram $ 92.00, qual o valor do ingresso para uma crian\u00e7a?","provas":[{"id":89676,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Contador - 2022"},{"id":89671,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Arquiteto - 2022"},{"id":89670,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":89684,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-geologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":89685,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-jornalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2617454,"hashId":"d1bf4f2ce53d919fada801cdf2f029bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ingressos para a estreia de determinado filme foram tabelados de modo que crian\u00e7as, de segunda \u00e0 sexta, paguem 60% a menos que adultos no mesmo per\u00edodo. Sabendo que tr\u00eas adultos e quatro crian\u00e7as pagaram $ 92.00, qual o valor do ingresso para uma crian\u00e7a?<\/p>","resposta":10442254,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12. ","id":10442253,"corpo":"<p>12. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8.","id":10442254,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":10442255,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":10442256,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16.","id":10442257,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":"raciocinio-logico\/2617454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o conhecidas as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia Intercambista:-----------------------------------------------------Balan\u00e7o Patrimonial(Valores em reais)---Ativo31\/12\/2031\/12\/21Passivo31\/12\/2031\/12\/21Ativo Circulante295.000340.000Passivo Circulante155.00075.000Caixa e Equivalentes200.000195.000Fornecedores95.00025.000Valores a Receber de Clientes55.00060.000Sal\u00e1rios a Pagar25.00010.000Estoques40.00070.000Adiantamentos de Clientes35.00010.000Adiantamentos a Fornecedores-15.000Dividendos a Pagar-30.000Ativo N\u00e3o Circulante230.000200.000Passivo N\u00e3o Circulante170.000187.000ImobilizadoFinanciamentos170.000187.000Terreno230.000-Equipamentos-240.000Patrim\u00f4nio L\u00edquido200.000278.000Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada(40.000)Capital Social200.000200.000Reservas de Lucro-78.000Total do Ativo525.000540.000Total do Passivo + PL525.000540.000Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado \u2212 01\/01\/2021 a 31\/12\/2021--------------------------------------(Valores em reais)Receita Bruta de Vendas(\u2212) Custo dos Produtos Vendidos(=) Lucro Bruto(\u2212) Despesas Operacionais_____Despesas de Sal\u00e1rios_____Despesas Administrativas_____Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o_____Despesas com Vendas(+) Outras receitas_____Lucro na Venda do Terreno(=) Lucro Antes do Resultado Financeiro(\u2212) Despesas Financeiras (juros)(=) Lucro antes do IR e CSLL(\u2212) Despesa com Imposto de Renda e CSLL800.000(520.000)280.000(25.000)(58.000)(40.000)(10.000)20.000167.000(17.000)150.000(42.000)(=) Lucro L\u00edquido108.000Sabendo que as Despesas Financeiras (juros) n\u00e3o foram pagas e que o valor da venda do terreno foi recebido \u00e0 vista, o fluxo de caixa gerado pelas Atividades Operacionais da Cia. Intercambista no ano de 2021 foi, em reais,","provas":[{"id":89852,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ap-ap-2022-fcc-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ AP - Fiscal da Receita Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2575061,"hashId":"63a083fb877ce6adc3196b2100449fe0","enunciado":"<p>S\u00e3o conhecidas as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia Intercambista:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------------------------------------<\/strong><strong>Balan\u00e7o Patrimonial<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Valores em reais)<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 848px;\"><colgroup><col width=\"218\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"230\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qxbx\"><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-yrww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-j5e2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-xuua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/21<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-3v1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-bfb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qxbx\" data-cell=\"cell-0yqf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/21<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kmzc\"><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-wr49\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ativo Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-v0ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>295.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-7aw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>340.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-k3tz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Passivo Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-7jdp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>155.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmzc\" data-cell=\"cell-uzhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>75.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wlkn\"><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-7sb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Caixa e Equivalentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-mamp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-vt2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">195.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-trva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-a8dg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">95.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlkn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlkn\" data-cell=\"cell-qhid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7i02\"><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-zkbk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores a Receber de Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-67i9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-a74c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-h444\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-bcdd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i02\" data-cell=\"cell-a5db\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wj6v\"><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-rxrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-yfdg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-93kc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-p474\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adiantamentos de Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-j4n4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wj6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wj6v\" data-cell=\"cell-ff4e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mb81\"><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-d52s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adiantamentos a Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-prxr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-3er6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-xhne\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dividendos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-wwlo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb81\" data-cell=\"cell-0gzi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nxty\"><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-axsp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-h45e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-tpg8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-181m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-nn0o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nxty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxty\" data-cell=\"cell-olhj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4rnw\"><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-28tv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ativo N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-bj5v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>230.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-p5ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>200.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-ykty\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Passivo N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-1wes\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>170.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4rnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rnw\" data-cell=\"cell-w4ba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>187.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v0d0\"><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-al5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-rrfs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-phn1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-cohl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-8009\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0d0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0d0\" data-cell=\"cell-z61a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">187.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uh54\"><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-ot9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno<\/p><\/td><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-s74u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">230.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-sqn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-8jxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-4wmy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh54\" data-cell=\"cell-wago\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vn46\"><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-59r3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-fdzj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-4hvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">240.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-hooc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-eqrj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>200.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vn46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vn46\" data-cell=\"cell-3n0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>278.000<\/u><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4vwk\"><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-5a7m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-nrst\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-chfa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(40.000)<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-ahgl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-qoht\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vwk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vwk\" data-cell=\"cell-ho4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cvan\"><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-ky71\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-a9tm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-prpw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-j91m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reservas de Lucro<\/p><\/td><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-s67r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-cvan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cvan\" data-cell=\"cell-r73x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e6wj\"><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-tjem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-fqx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>525.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-2jx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>540.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-yx9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total do Passivo + PL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-b3k6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>525.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6wj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6wj\" data-cell=\"cell-xdpv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>540.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado \u2212 01\/01\/2021 a 31\/12\/2021<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------------------------<\/strong><strong>(Valores em reais)<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 422px;\"><colgroup><col width=\"317.9886169433594\"><col width=\"105\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ckt4\"><td data-row=\"row-ckt4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Bruta de Vendas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Custo dos Produtos Vendidos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(=) Lucro Bruto<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas Operacionais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Despesas de Sal\u00e1rios<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Despesas Administrativas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Despesas com Vendas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Outras receitas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Lucro na Venda do Terreno<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(=) Lucro Antes do Resultado Financeiro<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas Financeiras (juros)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(=) Lucro antes do IR e CSLL<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-60nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesa com Imposto de Renda e CSLL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ckt4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">800.000<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><u>(520.000)<\/u><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>280.000<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(25.000)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(58.000)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(40.000)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(10.000)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><u>20.000<\/u><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>167.000<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><u>(17.000)<\/u><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckt4\" data-cell=\"cell-jjw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(42.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gkq0\"><td data-row=\"row-gkq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gkq0\" data-cell=\"cell-e89z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(=) Lucro L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gkq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gkq0\" data-cell=\"cell-gknt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>108.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que as Despesas Financeiras (juros) n\u00e3o foram pagas e que o valor da venda do terreno foi recebido \u00e0 vista, o fluxo de caixa gerado pelas Atividades Operacionais da Cia. Intercambista no ano de 2021 foi, em reais,<\/p>","resposta":10265477,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.000,00, negativo.","id":10265477,"corpo":"<p>15.000,00, negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.000,00, positivo.","id":10265478,"corpo":"<p>5.000,00, positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.000,00, positivo.","id":10265479,"corpo":"<p>15.000,00, positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35.000,00, positivo.","id":10265480,"corpo":"<p>35.000,00, positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.000,00, negativo.","id":10265481,"corpo":"<p>5.000,00, negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2575061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal (STF), sem sede de controle difuso de constitucionalidade, declarou a inconstitucionalidade da Lei n\u00ba XX, do Munic\u00edpio Beta, em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia de v\u00edcio formal, decorrente da incompet\u00eancia desse ente federativo para legislar sobre a mat\u00e9ria. Al\u00e9m disso, aprovou tese de repercuss\u00e3o geral dispondo que os Munic\u00edpios em geral eram incompetentes para legislar sobre a mat\u00e9ria. Ao ser cientificado do teor da decis\u00e3o, o Prefeito do Munic\u00edpio Beta, em franca colid\u00eancia com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, apresentou projeto de lei no qual revogava a Lei n\u00ba XX, disciplinando a mat\u00e9ria da forma que, ao seu ver, \u201cse mostrava mais consent\u00e2nea com a realidade local\u201d. Considerando os termos dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que a decis\u00e3o do STF, que declarou a inconstitucionalidade da Lei n\u00ba XX","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618233,"hashId":"54fc11cc97eacf8262f1f59a6278c3d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal (STF), sem sede de controle difuso de constitucionalidade, declarou a inconstitucionalidade da Lei n\u00ba XX, do Munic\u00edpio Beta, em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia de v\u00edcio formal, decorrente da incompet\u00eancia desse ente federativo para legislar sobre a mat\u00e9ria. Al\u00e9m disso, aprovou tese de repercuss\u00e3o geral dispondo que os Munic\u00edpios em geral eram incompetentes para legislar sobre a mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ser cientificado do teor da decis\u00e3o, o Prefeito do Munic\u00edpio Beta, em franca colid\u00eancia com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, apresentou projeto de lei no qual revogava a Lei n\u00ba XX, disciplinando a mat\u00e9ria da forma que, ao seu ver, \u201cse mostrava mais consent\u00e2nea com a realidade local\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que a decis\u00e3o do STF, que declarou a inconstitucionalidade da Lei n\u00ba XX<\/p>","resposta":10445750,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, do mesmo modo que a tese de repercuss\u00e3o geral n\u00e3o o \u00e9, podendo ser aprovada outra lei sobre a mat\u00e9ria.","id":10445750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, do mesmo modo que a tese de repercuss\u00e3o geral n\u00e3o o \u00e9, podendo ser aprovada outra lei sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta caso o Senado Federal tenha editado resolu\u00e7\u00e3o suspendendo a efic\u00e1cia da Lei n\u00ba XX.","id":10445751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta caso o Senado Federal tenha editado resolu\u00e7\u00e3o suspendendo a efic\u00e1cia da Lei n\u00ba XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, mas a tese de repercuss\u00e3o geral o \u00e9, n\u00e3o podendo ser aprovada outra lei sobre a mat\u00e9ria.","id":10445752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, mas a tese de repercuss\u00e3o geral o \u00e9, n\u00e3o podendo ser aprovada outra lei sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, que n\u00e3o pode aprovar outra lei sobre a mat\u00e9ria.","id":10445753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vinculante para a C\u00e2mara Municipal de Beta, que n\u00e3o pode aprovar outra lei sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 vinculante se a C\u00e2mara Municipal de Beta tiver sido formalmente intimada da decis\u00e3o do STF.","id":10445754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 vinculante se a C\u00e2mara Municipal de Beta tiver sido formalmente intimada da decis\u00e3o do STF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2618233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 explicita diversas limita\u00e7\u00f5es ao poder estatal para tributar, dentre as quais se destaca o princ\u00edpio da legalidade, segundo o qual \u00e9 vedado exigir ou aumentar tributos sem lei que o estabele\u00e7a. Sobre o princ\u00edpio em quest\u00e3o, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618238,"hashId":"3020649f0a76f2490a53715b7cf82f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 explicita diversas limita\u00e7\u00f5es ao poder estatal para tributar, dentre as quais se destaca o princ\u00edpio da legalidade, segundo o qual \u00e9 vedado exigir ou aumentar tributos sem lei que o estabele\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o princ\u00edpio em quest\u00e3o, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10445776,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto a defini\u00e7\u00e3o do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal submete-se \u00e0 reserva legal, a defini\u00e7\u00e3o do sujeito passivo pode ocorrer por ato infralegal.","id":10445775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a defini\u00e7\u00e3o do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal submete-se \u00e0 reserva legal, a defini\u00e7\u00e3o do sujeito passivo pode ocorrer por ato infralegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns impostos admitem a majora\u00e7\u00e3o de sua al\u00edquota por ato infralegal.","id":10445776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns impostos admitem a majora\u00e7\u00e3o de sua al\u00edquota por ato infralegal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a majora\u00e7\u00e3o de impostos por Medida Provis\u00f3ria.","id":10445777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite a majora\u00e7\u00e3o de impostos por Medida Provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o de tributos consistem em exce\u00e7\u00f5es ao princ\u00edpio da reserva legal, uma vez que beneficiam o contribuinte. ","id":10445778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o de tributos consistem em exce\u00e7\u00f5es ao princ\u00edpio da reserva legal, uma vez que beneficiam o contribuinte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da base de c\u00e1lculo do tributo segundo \u00edndices oficiais de atualiza\u00e7\u00e3o deve sujeitar-se \u00e0 reserva legal.","id":10445779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da base de c\u00e1lculo do tributo segundo \u00edndices oficiais de atualiza\u00e7\u00e3o deve sujeitar-se \u00e0 reserva legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2618238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre firewall.","provas":[{"id":92834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2618305,"hashId":"2e9843c5a45d51d1ea01425059f63777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre <em>firewall<\/em>.<\/p>","resposta":10446071,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio de filtragem utilizado por um firewall normalmente \u00e9 dado como regras ou tem tabelas, e a forma de obt\u00ea-las \u00e9 acessar sites da Internet destinados a essa finalidade.","id":10446070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de filtragem utilizado por um <em>firewall <\/em>normalmente \u00e9 dado como regras ou tem tabelas, e a forma de obt\u00ea-las \u00e9 acessar sites da Internet destinados a essa finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O firewall atua como um filtro de pacotes.","id":10446071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>firewall <\/em>atua como um filtro de pacotes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O firewall inspeciona todo e qualquer pacote que entra em uma rede de computadores, mas n\u00e3o realiza inspe\u00e7\u00e3o nos pacotes que saem dessa rede.","id":10446072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>firewall <\/em>inspeciona todo e qualquer pacote que entra em uma rede de computadores, mas n\u00e3o realiza inspe\u00e7\u00e3o nos pacotes que saem dessa rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O firewall n\u00e3o tem permiss\u00e3o para bloquear portas, e apenas indica as portas vulner\u00e1veis ao administrador da rede.","id":10446073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>firewall <\/em>n\u00e3o tem permiss\u00e3o para bloquear portas, e apenas indica as portas vulner\u00e1veis ao administrador da rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pacotes filtrados por um firewall, que n\u00e3o atenderem a algum crit\u00e9rio descrito nas regras formuladas pelo administrador da rede, ser\u00e3o encaminhados ao destinat\u00e1rio, juntamente com uma mensagem de alerta.","id":10446074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacotes filtrados por um <em>firewall<\/em>, que n\u00e3o atenderem a algum crit\u00e9rio descrito nas regras formuladas pelo administrador da rede, ser\u00e3o encaminhados ao destinat\u00e1rio, juntamente com uma mensagem de alerta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"informatica\/2618305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a conta de transa\u00e7\u00f5es correntes em um determinado pa\u00eds registrou saldo positivo, mas o n\u00edvel de reservas internacionais caiu, isto significa que","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2618321,"hashId":"8af7f6ac736e715f5c7ca47c26a08cd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a conta de transa\u00e7\u00f5es correntes em um determinado pa\u00eds registrou saldo positivo, mas o n\u00edvel de reservas internacionais caiu, isto significa que<\/p>","resposta":10446150,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o saldo da conta capital foi negativo.","id":10446150,"corpo":"<p>o saldo da conta capital foi negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o saldo de servi\u00e7os foi maior do que o da balan\u00e7a comercial.","id":10446151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o saldo de servi\u00e7os foi maior do que o da balan\u00e7a comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"houve desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial.","id":10446152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"houve um resultado consider\u00e1vel na conta erros e omiss\u00f5es.","id":10446153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve um resultado consider\u00e1vel na conta erros e omiss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumentou o gasto dos residentes no exterior.","id":10446154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentou o gasto dos residentes no exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Capital","oab":false,"nome":"Conta Capital","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412946,"slug":"economia-e-financas-conta-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/2618321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CMN no 4.963 de 25.11.2021, no segmento de renda fixa, as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social subordinam-se a determinados limites. No entanto, as aplica\u00e7\u00f5es podem ser de 100% em","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2618346,"hashId":"f0ab879c1bc038b8c10264756eeb1e7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CMN n<sup>o<\/sup> 4.963 de 25.11.2021, no segmento de renda fixa, as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social subordinam-se a determinados limites. No entanto, as aplica\u00e7\u00f5es podem ser de 100% em<\/p>","resposta":10446275,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, registrados no Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (Selic).","id":10446275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, registrados no Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (Selic).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cotas de fundos de investimento classificados como renda fixa com sufixo \u201ccr\u00e9dito privado\u201d.","id":10446276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotas de fundos de investimento classificados como renda fixa com sufixo \u201ccr\u00e9dito privado\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cotas de fundo de investimento de que trata o art. 3o da Lei no 12.431, de 24 de junho de 2011.","id":10446277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotas de fundo de investimento de que trata o art. 3<sup>o<\/sup> da Lei n<sup>o<\/sup> 12.431, de 24 de junho de 2011.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diretamente em ativos financeiros de renda fixa de emiss\u00e3o com obriga\u00e7\u00e3o ou coobriga\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias.","id":10446278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretamente em ativos financeiros de renda fixa de emiss\u00e3o com obriga\u00e7\u00e3o ou coobriga\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cotas de classe s\u00eanior de fundos de investimento em direitos credit\u00f3rios (FIDC).","id":10446279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotas de classe s\u00eanior de fundos de investimento em direitos credit\u00f3rios (FIDC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Taxa Selic","oab":false,"nome":"Taxa Selic","pai":397737,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404918,"slug":"conhecimentos-bancarios-taxa-selic"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2618346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), sancionado em 13 de julho de 1990, incorporou os avan\u00e7os preconizados na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas e trouxe o caminho para se concretizar o Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determinou direitos e garantias fundamentais a crian\u00e7as e adolescentes. Assim, tornou-se o principal instrumento de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos desse segmento. O ECA traz a prote\u00e7\u00e3o integral, na qual crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o vistos como sujeitos de direitos, com prioridade absoluta. O Artigo 100 versa sobre a aplica\u00e7\u00e3o das medidas protetivas, e afirma que levar-se-\u00e3o em conta as necessidades pedag\u00f3gicas, preferindo-se aquelas que visem:","provas":[{"id":92636,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2618352,"hashId":"15a8a31d28841579a6edcc658f7ede59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), sancionado em 13 de julho de 1990, incorporou os avan\u00e7os preconizados na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas e trouxe o caminho para se concretizar o Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determinou direitos e garantias fundamentais a crian\u00e7as e adolescentes. Assim, tornou-se o principal instrumento de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos desse segmento. O ECA traz a prote\u00e7\u00e3o integral, na qual crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o vistos como sujeitos de direitos, com prioridade absoluta. O Artigo 100 versa sobre a aplica\u00e7\u00e3o das medidas protetivas, e afirma que levar-se-\u00e3o em conta as necessidades pedag\u00f3gicas, preferindo-se aquelas que visem:<\/p>","resposta":10446307,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 complexidade do atendimento social.","id":10446305,"corpo":"<p>\u00e0 complexidade do atendimento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao arcabou\u00e7o de legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":10446306,"corpo":"<p>ao arcabou\u00e7o de legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","id":10446307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao restabelecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":10446308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao restabelecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 situa\u00e7\u00e3o social que est\u00e1 inserida.","id":10446309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 situa\u00e7\u00e3o social que est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2618352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Pindamonhagaba contratou regularmente, por tempo determinado, para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, servidores tempor\u00e1rios. Por aus\u00eancia de lei espec\u00edfica dispondo sobre o tema, o Estado Beta n\u00e3o vem pagando a tais servidores o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio e as f\u00e9rias remuneradas acrescidas do ter\u00e7o constitucional. Inconformados, os servidores ajuizaram a\u00e7\u00e3o judicial, pleiteando tais pagamentos. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, no caso em tela, o pagamento de tais verbas aos servidores tempor\u00e1rios:","provas":[{"id":83661,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2440696,"hashId":"e0347d81b12dd281da3df52321898af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Pindamonhagaba contratou regularmente, por tempo determinado, para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, servidores tempor\u00e1rios. Por aus\u00eancia de lei espec\u00edfica dispondo sobre o tema, o Estado Beta n\u00e3o vem pagando a tais servidores o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio e as f\u00e9rias remuneradas acrescidas do ter\u00e7o constitucional. Inconformados, os servidores ajuizaram a\u00e7\u00e3o judicial, pleiteando tais pagamentos. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, no caso em tela, o pagamento de tais verbas aos servidores tempor\u00e1rios:<\/p>","resposta":9680330,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 devido, ainda que houvesse expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual em sentido contr\u00e1rio, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda a equipara\u00e7\u00e3o salarial entre servidores concursados e tempor\u00e1rios.","id":9680329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 devido, ainda que houvesse expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual em sentido contr\u00e1rio, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda a equipara\u00e7\u00e3o salarial entre servidores concursados e tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 devido, salvo expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual em sentido contr\u00e1rio, ou se ficar comprovado desvirtuamento da contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, em raz\u00e3o de sucessivas e reiteradas renova\u00e7\u00f5es e\/ou prorroga\u00e7\u00f5es.","id":9680330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 devido, salvo expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual em sentido contr\u00e1rio, ou se ficar comprovado desvirtuamento da contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, em raz\u00e3o de sucessivas e reiteradas renova\u00e7\u00f5es e\/ou prorroga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 devido, independentemente de expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual, haja vista que o pr\u00f3prio texto constitucional estabelece a obrigatoriedade de pagamento dessas parcelas remunerat\u00f3rias a todos os trabalhadores, inclusive servidores contratados a qualquer t\u00edtulo.","id":9680331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 devido, independentemente de expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual, haja vista que o pr\u00f3prio texto constitucional estabelece a obrigatoriedade de pagamento dessas parcelas remunerat\u00f3rias a todos os trabalhadores, inclusive servidores contratados a qualquer t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 devido, independentemente de expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual, por analogia \u00e0 norma constitucional que estabelece a obrigatoriedade de pagamento dessas parcelas remunerat\u00f3rias a todos os trabalhadores da iniciativa privada.","id":9680332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 devido, independentemente de expressa previs\u00e3o legal e\/ou contratual, por analogia \u00e0 norma constitucional que estabelece a obrigatoriedade de pagamento dessas parcelas remunerat\u00f3rias a todos os trabalhadores da iniciativa privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/2440696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve atuar em favor da identifica\u00e7\u00e3o e da omiss\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. II. Os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds s\u00e3o determinados e est\u00e3o condicionados a uma s\u00e9rie de fatores, dentre os quais pode-se incluir a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade, a moradia digna, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o, o trabalho seguro e remunerado e a renda adequada \u00e0s suas necessidades. III. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade pode participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263858,"hashId":"685c8594a67cea84c567ec5bb53c4507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve atuar em favor da identifica\u00e7\u00e3o e da omiss\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds s\u00e3o determinados e est\u00e3o condicionados a uma s\u00e9rie de fatores, dentre os quais pode-se incluir a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade, a moradia digna, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o, o trabalho seguro e remunerado e a renda adequada \u00e0s suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade pode participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913448,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913446,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8913447,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913448,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913449,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"A constitui\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407292,"slug":"direito-sanitario-e-saude-a-constituicao-da-organizacao-mundial-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2263858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os valores totais dos sal\u00e1rios de cinco irm\u00e3os s\u00e3o, respectivamente: R$ 1.608, R$ 10.402, R$ 2.040, R$ 3.932 e R$ 3.705. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor m\u00e9dio das remunera\u00e7\u00f5es desses indiv\u00edduos \u00e9 inferior a R$ 4.391,15. II. Em uma loja, Thomas comprou cinco produtos cujos pre\u00e7os eram, respectivamente: R$ 151, R$ 763, R$ 245, R$ 412 e R$ 509. Assim, considerando apenas esses dados, \u00e9 correto afirmar que a m\u00e9dia do pre\u00e7o dos produtos comprados por ele \u00e9 maior que R$ 409 e menor que R$ 423. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74977,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":74975,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2264010,"hashId":"38333a829d766b91763b4b285d858abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os valores totais dos sal\u00e1rios de cinco irm\u00e3os s\u00e3o, respectivamente: R$ 1.608, R$ 10.402, R$ 2.040, R$ 3.932 e R$ 3.705. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor m\u00e9dio das remunera\u00e7\u00f5es desses indiv\u00edduos \u00e9 inferior a R$ 4.391,15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma loja, Thomas comprou cinco produtos cujos pre\u00e7os eram, respectivamente: R$ 151, R$ 763, R$ 245, R$ 412 e R$ 509. Assim, considerando apenas esses dados, \u00e9 correto afirmar que a m\u00e9dia do pre\u00e7o dos produtos comprados por ele \u00e9 maior que R$ 409 e menor que R$ 423. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8914013,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8914014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8914015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2264010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias escolas da Administra\u00e7\u00e3o v\u00e1rios estudiosos se destacaram. Sobre o assunto, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Taylor se destacou pela aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de pesquisa para identificar a melhor maneira de trabalhar. II. Ford se destacou criando a especializa\u00e7\u00e3o do trabalhador. III. Fayol se destacou por meio da administra\u00e7\u00e3o da empresa distinta das opera\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77452,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2330368,"hashId":"fdc043a750b887939ccfeb113482ebf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias escolas da Administra\u00e7\u00e3o v\u00e1rios estudiosos se destacaram. Sobre o assunto, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Taylor se destacou pela aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de pesquisa para identificar a melhor maneira de trabalhar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ford se destacou criando a especializa\u00e7\u00e3o do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fayol se destacou por meio da administra\u00e7\u00e3o da empresa distinta das opera\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9206586,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas","id":9206582,"corpo":"<p> I, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas","id":9206583,"corpo":"<p> II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e III, apenas ","id":9206584,"corpo":"<p> I e III, apenas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":9206585,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9206586,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2330368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo armazenamento de material gera determinados custos para a organiza\u00e7\u00e3o. ___________________ s\u00e3o os custos da obsolesc\u00eancia, deteriora\u00e7\u00e3o e equipamentos. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":77452,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2330616,"hashId":"7f02b327745425d91a8cfc5bb651c276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo armazenamento de material gera determinados custos para a organiza\u00e7\u00e3o. ___________________ s\u00e3o os custos da obsolesc\u00eancia, deteriora\u00e7\u00e3o e equipamentos. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9207732,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custos de manuten\u00e7\u00e3o","id":9207732,"corpo":"<p>Custos de manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Custos com edifica\u00e7\u00e3o","id":9207733,"corpo":"<p>Custos com edifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Custos com pessoal","id":9207734,"corpo":"<p>Custos com pessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Custos de capital","id":9207735,"corpo":"<p>Custos de capital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Custos com materiais","id":9207736,"corpo":"<p>Custos com materiais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427662,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atividades-da-area-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2330616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o do resultado do teste do est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2331056,"hashId":"96707383ebd3c76898d6ec3e5b5c5951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o do resultado do teste do est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9209528,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste \u00e9 considerado positivo na aus\u00eancia de resposta fetal identificada tanto pela falta de aumento dos batimentos card\u00edacos fetais (BCF) quanto pela falta de movimentos fetais ativos","id":9209525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste \u00e9 considerado positivo na aus\u00eancia de resposta fetal identificada tanto pela falta de aumento dos batimentos card\u00edacos fetais (BCF) quanto pela falta de movimentos fetais ativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O teste \u00e9 considerado negativo na presen\u00e7a de aumento de apenas 15 batimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida inicial ou presen\u00e7a de movimentos fetais fortes e bruscos na observa\u00e7\u00e3o do abdome materno durante a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo","id":9209526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste \u00e9 considerado negativo na presen\u00e7a de aumento de apenas 15 batimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida inicial ou presen\u00e7a de movimentos fetais fortes e bruscos na observa\u00e7\u00e3o do abdome materno durante a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de teste simplificado negativo e\/ou desacelera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal, est\u00e1 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo, o \u00f3bito fetal j\u00e1 est\u00e1 confirmado","id":9209527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de teste simplificado negativo e\/ou desacelera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal, est\u00e1 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo, o \u00f3bito fetal j\u00e1 est\u00e1 confirmado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O teste \u00e9 considerado positivo na presen\u00e7a de aumento m\u00ednimo de 15 batimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida inicial ou presen\u00e7a de movimentos fetais fortes e bruscos na observa\u00e7\u00e3o do abdome materno durante a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo","id":9209528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste \u00e9 considerado positivo na presen\u00e7a de aumento m\u00ednimo de 15 batimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida inicial ou presen\u00e7a de movimentos fetais fortes e bruscos na observa\u00e7\u00e3o do abdome materno durante a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de teste simplificado positivo e\/ou desacelera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal, est\u00e1 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo, o \u00f3bito fetal j\u00e1 est\u00e1 confirmado","id":9209529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de teste simplificado positivo e\/ou desacelera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal, est\u00e1 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo, o \u00f3bito fetal j\u00e1 est\u00e1 confirmado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2331056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F) a respeito dos aspectos psicossociais e espirituais nos cuidados ao paciente hospitalizado. (_) Segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade), os cuidados paliativos melhoram a qualidade de vida de pacientes com doen\u00e7as terminais, prevenindo e aliviando o sofrimento com aux\u00edlio de identifica\u00e7\u00e3o precoce, avalia\u00e7\u00e3o correta, diminui\u00e7\u00e3o da dor e outras quest\u00f5es f\u00edsicas, espirituais e psicossociais. (_) Nos cuidados paliativos, o apoio psicossocial, espiritual, al\u00e9m do trabalho conjunto da equipe de sa\u00fade, paciente e familiares parece ser a chave para prolongar a vida. (_) O Terapeuta Ocupacional (TO) tem por objetivos aliviar a dor, promover qualidade de vida, conforto espiritual, manter o significado da vida e fazer com que o paciente entenda a morte como processo natural. (_) Os princ\u00edpios para cuidados paliativos s\u00e3o: grau de agressividade da doen\u00e7a, sobrecarga familiar, cuidados intensivos feitos por equipe multiprofissional, progn\u00f3stico ruim. (_) A interven\u00e7\u00e3o da TO nos cuidados paliativos limita-se ao apoio para desempenho ocupacional interrompido pela disfun\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":77397,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2331563,"hashId":"798ad641ad19079fc69eb5d6cf1a98d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F) a respeito dos aspectos psicossociais e espirituais nos cuidados ao paciente hospitalizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade), os cuidados paliativos melhoram a qualidade de vida de pacientes com doen\u00e7as terminais, prevenindo e aliviando o sofrimento com aux\u00edlio de identifica\u00e7\u00e3o precoce, avalia\u00e7\u00e3o correta, diminui\u00e7\u00e3o da dor e outras quest\u00f5es f\u00edsicas, espirituais e psicossociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Nos cuidados paliativos, o apoio psicossocial, espiritual, al\u00e9m do trabalho conjunto da equipe de sa\u00fade, paciente e familiares parece ser a chave para prolongar a vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Terapeuta Ocupacional (TO) tem por objetivos aliviar a dor, promover qualidade de vida, conforto espiritual, manter o significado da vida e fazer com que o paciente entenda a morte como processo natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os princ\u00edpios para cuidados paliativos s\u00e3o: grau de agressividade da doen\u00e7a, sobrecarga familiar, cuidados intensivos feitos por equipe multiprofissional, progn\u00f3stico ruim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A interven\u00e7\u00e3o da TO nos cuidados paliativos limita-se ao apoio para desempenho ocupacional interrompido pela disfun\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9211823,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V - F","id":9211820,"corpo":"<p>V - F - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V - V","id":9211821,"corpo":"<p>F - V - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F - F - F","id":9211822,"corpo":"<p>F - V - F - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F - F","id":9211823,"corpo":"<p>V - F - V - F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V","id":9211824,"corpo":"<p>V - V - V - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2331563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As profiss\u00f5es, de modo geral, definem-se a partir de um conjunto de pr\u00e1ticas que almeja atender demandas sociais, norteado por elevados padr\u00f5es t\u00e9cnicos e pela exist\u00eancia de normativas \u00e9ticas que possibilitem garantir a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade. Com base no disposto nas Responsabilidades que integram o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77398,"cargo":{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologia-organizacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psicologia Organizacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":2331591,"hashId":"d55de09bd7f3f65ed47f04410a64e19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As profiss\u00f5es, de modo geral, definem-se a partir de um conjunto de pr\u00e1ticas que almeja atender demandas sociais, norteado por elevados padr\u00f5es t\u00e9cnicos e pela exist\u00eancia de normativas \u00e9ticas que possibilitem garantir a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade. Com base no disposto nas Responsabilidades que integram o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9211956,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os","id":9211954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais","id":9211955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional","id":9211956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado receber, pagar remunera\u00e7\u00e3o ou porcentagem por encaminhamento de servi\u00e7os","id":9211957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado receber, pagar remunera\u00e7\u00e3o ou porcentagem por encaminhamento de servi\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado utilizar ou favorecer o uso de conhecimento e a utiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas como instrumentos de castigo, tortura ou qualquer forma de viol\u00eancia","id":9211958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao psic\u00f3logo \u00e9 vedado utilizar ou favorecer o uso de conhecimento e a utiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas como instrumentos de castigo, tortura ou qualquer forma de viol\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2331591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, cidad\u00e3o com grande engajamento pol\u00edtico, procurou orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica a respeito da forma de implementa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que lhe foi informado, corretamente, que ","provas":[{"id":77662,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335418,"hashId":"867ef67aaf7a1cb155c2857625d01a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, cidad\u00e3o com grande engajamento pol\u00edtico, procurou orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica a respeito da forma de implementa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que lhe foi informado, corretamente, que <\/p>","resposta":9228058,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as normas que os contemplam, em regra, t\u00eam efic\u00e1cia plena, indicativo de que podem ser imediatamente exigidos, mesmo sem integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":9228057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as normas que os contemplam, em regra, t\u00eam efic\u00e1cia plena, indicativo de que podem ser imediatamente exigidos, mesmo sem integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as normas que os contemplam, em regra, t\u00eam efic\u00e1cia limitada, exigindo a integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional para que sejam exigidos.","id":9228058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as normas que os contemplam, em regra, t\u00eam efic\u00e1cia limitada, exigindo a integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional para que sejam exigidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"carecem apenas da pr\u00e1tica de atos regulamentares, a cargo do Poder Executivo, definindo a forma como ser\u00e3o oferecidos \u00e0 coletividade.","id":9228059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carecem apenas da pr\u00e1tica de atos regulamentares, a cargo do Poder Executivo, definindo a forma como ser\u00e3o oferecidos \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se distinguem, quanto \u00e0 exigibilidade, dos denominados direitos de defesa.","id":9228060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se distinguem, quanto \u00e0 exigibilidade, dos denominados direitos de defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a sua exigibilidade n\u00e3o sofre a influ\u00eancia de condicionantes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":9228061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua exigibilidade n\u00e3o sofre a influ\u00eancia de condicionantes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2335418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}