{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4969,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas representa caracter\u00edsticas da proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM)?","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:59:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276321,"hashId":"aee3f3cdff1b2294c4b97add7a4ad94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas representa caracter\u00edsticas da proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM)?<\/p>","resposta":8963054,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro tangente e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.","id":8963053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro tangente e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 0,9996.","id":8963054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 0,9996.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equivalente; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 0,9996.","id":8963055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivalente; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 0,9996.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equivalente; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro tangente e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.","id":8963056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivalente; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro tangente e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.","id":8963057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme; utiliza como superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o um cilindro secante e transverso ao elipsoide de revolu\u00e7\u00e3o; fator de escala no meridiano central \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo dos M\u00ednimos quadrados \u00e9 o mais utilizado no ajustamento de observa\u00e7\u00f5es e tem como crit\u00e9rio b\u00e1sico que a soma dos quadrados dos res\u00edduos entre os valores ajustados e os valores observados seja m\u00ednima. De acordo com Gemael (1994), quando os valores observados ajustados podem ser expressos explicitamente como uma fun\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros ajustados, dizemos que o ajustamento se processa pelo m\u00e9todo param\u00e9trico. A solu\u00e7\u00e3o do ajustamento passa pela solu\u00e7\u00e3o das equa\u00e7\u00f5es normais com n equa\u00e7\u00f5es de observa\u00e7\u00e3o e u par\u00e2metros da forma X = -N -1*U, sendo:","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 13:00:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276362,"hashId":"1a96b9f9b6ad60746371422eb434e791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo dos M\u00ednimos quadrados \u00e9 o mais utilizado no ajustamento de observa\u00e7\u00f5es e tem como crit\u00e9rio b\u00e1sico que a soma dos quadrados dos res\u00edduos entre os valores ajustados e os valores observados seja m\u00ednima. De acordo com Gemael (1994), quando os valores observados ajustados podem ser expressos explicitamente como uma fun\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros ajustados, dizemos que o ajustamento se processa pelo m\u00e9todo param\u00e9trico. A solu\u00e7\u00e3o do ajustamento passa pela solu\u00e7\u00e3o das equa\u00e7\u00f5es normais com n equa\u00e7\u00f5es de observa\u00e7\u00e3o e u par\u00e2metros da forma <em>X = -N<\/em><sup><em> -1*<\/em><\/sup><em>U<\/em>, sendo:<\/p>","resposta":8963244,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N = ATPA uma matriz sim\u00e9trica com n linhas e n colunas e U = ATPL um vetor com n linhas e 1 coluna.","id":8963243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PA<\/em> uma matriz sim\u00e9trica com <em>n<\/em> linhas e <em>n<\/em> colunas e <em>U = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PL<\/em> um vetor com <em>n<\/em> linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N = ATPA uma matriz sim\u00e9trica; com u linhas e u colunas e U = ATPL um vetor com u linhas e 1 coluna.","id":8963244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PA<\/em> uma matriz sim\u00e9trica; com <em>u<\/em> linhas e <em>u<\/em> colunas e <em>U = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PL<\/em> um vetor com <em>u <\/em>linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N = ATPA uma matriz n\u00e3o sim\u00e9trica com u linhas e u colunas e U = ATPL um vetor com u linhas e 1 coluna.","id":8963245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PA<\/em> uma matriz n\u00e3o sim\u00e9trica com <em>u<\/em> linhas e <em>u<\/em> colunas e <em>U = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PL<\/em> um vetor com <em>u<\/em> linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N = ATPA uma matriz n\u00e3o sim\u00e9trica com n linhas e n colunas e U = ATPL um vetor com n linhas e 1 coluna.","id":8963246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PA <\/em>uma matriz n\u00e3o sim\u00e9trica com <em>n<\/em> linhas e n colunas e <em>U = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PL<\/em> um vetor com <em>n<\/em> linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N = ATPA uma matriz sim\u00e9trica com u linhas e u colunas e U = ATPL um vetor com n linhas e 1 coluna.","id":8963247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PA<\/em> uma matriz sim\u00e9trica com <em>u<\/em> linhas e <em>u<\/em> colunas e <em>U = A<\/em><sup><em>T<\/em><\/sup><em>PL<\/em> um vetor com <em>n<\/em> linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades que envolvem a obten\u00e7\u00e3o de dados georreferenciados, s\u00e3o fundamentais a defini\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de Sistemas Geod\u00e9sicos de Refer\u00eancia. O SIRGAS2000 \u00e9 o atual sistema geod\u00e9sico planim\u00e9trico adotado pelo Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro (SGB). Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao SIRGAS2000.I - \u00c9 considerado um sistema de refer\u00eancia geoc\u00eantrico devido \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do seu elipsoide em rela\u00e7\u00e3o ao centro de massa da Terra;II - A realiza\u00e7\u00e3o utilizada atualmente \u00e9 denominada de SIRGAS2000 e as coordenadas est\u00e3o referenciadas \u00e0 \u00e9poca 2000,4.III - Constitui-se em uma densifica\u00e7\u00e3o do International Terrestrial Reference System (ITRS) no continente americano.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:59:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276290,"hashId":"72c1aafe06ff4dba48e2fe29bcd627e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas atividades que envolvem a obten\u00e7\u00e3o de dados georreferenciados, s\u00e3o fundamentais a defini\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de Sistemas Geod\u00e9sicos de Refer\u00eancia. O SIRGAS2000 \u00e9 o atual sistema geod\u00e9sico planim\u00e9trico adotado pelo Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro (SGB). Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao SIRGAS2000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 considerado um sistema de refer\u00eancia geoc\u00eantrico devido \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do seu elipsoide em rela\u00e7\u00e3o ao centro de massa da Terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A realiza\u00e7\u00e3o utilizada atualmente \u00e9 denominada de SIRGAS2000 e as coordenadas est\u00e3o referenciadas \u00e0 \u00e9poca 2000,4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Constitui-se em uma densifica\u00e7\u00e3o do<em> International Terrestrial Reference System<\/em> (ITRS) no continente americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":8962919,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8962915,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8962916,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8962917,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":8962918,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8962919,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/2276290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es espaciais entre duas regi\u00f5es:A sequ\u00eancia de relacionamentos topol\u00f3gicos entre A e B \u00e9 dada, respectivamente, por:","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 13:00:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276334,"hashId":"57c0161183d44a2a7ccf49e474cf99b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es espaciais entre duas regi\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75403\/questao\/2276334-20220310143840000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de relacionamentos topol\u00f3gicos entre A e B \u00e9 dada, respectivamente, por:<\/p>","resposta":8963112,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjunto; coberto por; encontra; cont\u00e9m.","id":8963112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disjunto; coberto por; encontra; cont\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disjunto; cobre; encontra; cont\u00e9m.","id":8963113,"corpo":"<p>disjunto; cobre; encontra; cont\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontra; coberto por; disjunto; cont\u00e9m.","id":8963114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontra; coberto por; disjunto; cont\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontra; cobre; disjunto; cont\u00e9m.","id":8963115,"corpo":"<p>encontra; cobre; disjunto; cont\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disjunto; cont\u00e9m; encontra; coberto por.","id":8963116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disjunto; cont\u00e9m; encontra; coberto por.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram medidos quatro \u00e2ngulos internos de uma poligonal fechada de cinco lados, sendo \u03b1 = 135\u00ba10\u201920\u201d, \u03b2 = 115\u00ba15\u201923\u201d, \u03b3 = 125\u00ba20\u201905\u201d e \u03b4 = 105\u00ba15\u201940\u201d. Considerando como corretos os \u00e2ngulos medidos, qual o valor do quinto \u00e2ngulo n\u00e3o medido?","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276278,"hashId":"58f92b7e8bbe31ce5ef0e414e7f50858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram medidos quatro \u00e2ngulos internos de uma poligonal fechada de cinco lados, sendo \u03b1 = 135\u00ba10\u201920\u201d, \u03b2 = 115\u00ba15\u201923\u201d, \u03b3 = 125\u00ba20\u201905\u201d e \u03b4 = 105\u00ba15\u201940\u201d. Considerando como corretos os \u00e2ngulos medidos, qual o valor do quinto \u00e2ngulo n\u00e3o medido?<\/p>","resposta":8962867,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"238\u00b058\u201932\u2019","id":8962863,"corpo":"<p>238\u00b058\u201932\u2019<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"121\u00ba01\u201928\u201d","id":8962864,"corpo":"<p>121\u00ba01\u201928\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31\u00ba01\u201928\u201d","id":8962865,"corpo":"<p>31\u00ba01\u201928\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"148\u00ba58\u201932\u201d","id":8962866,"corpo":"<p>148\u00ba58\u201932\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"58\u00ba58\u201932\u2019","id":8962867,"corpo":"<p>58\u00ba58\u201932\u2019<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ajustamento de observa\u00e7\u00f5es com modelos matem\u00e1ticos n\u00e3o lineares, \u00e9 necess\u00e1rio que se proceda a lineariza\u00e7\u00e3o do modelo, utilizando s\u00e9ries de Taylor em um processo iterativo. No m\u00e9todo param\u00e9trico, como se comportam os vetores dos res\u00edduos (V) e das corre\u00e7\u00f5es aos par\u00e2metros aproximados (X) durante o processo de itera\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 13:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276364,"hashId":"b52e577a216a6d578f1d0782e4310333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ajustamento de observa\u00e7\u00f5es com modelos matem\u00e1ticos n\u00e3o lineares, \u00e9 necess\u00e1rio que se proceda a lineariza\u00e7\u00e3o do modelo, utilizando s\u00e9ries de Taylor em um processo iterativo. No m\u00e9todo param\u00e9trico, como se comportam os vetores dos res\u00edduos (V) e das corre\u00e7\u00f5es aos par\u00e2metros aproximados (X) durante o processo de itera\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8963254,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vetor V tende a zero e o vetor X se estabiliza.","id":8963253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vetor V tende a zero e o vetor X se estabiliza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O vetor V se estabiliza e o vetor X tende a zero.","id":8963254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vetor V se estabiliza e o vetor X tende a zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O vetor V se estabiliza e o vetor X tende ao valor dos par\u00e2metros aproximados.","id":8963255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vetor V se estabiliza e o vetor X tende ao valor dos par\u00e2metros aproximados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os vetores V e X tendem a zero.","id":8963256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vetores V e X tendem a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os vetores V e X se estabilizam.","id":8963257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vetores V e X se estabilizam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ortofoto digital consiste em uma imagem digital em proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica, gerada por t\u00e9cnicas fotogram\u00e9tricas, a partir n\u00e3o s\u00f3 do conhecimento dos par\u00e2metros de orienta\u00e7\u00e3o interior e exterior da c\u00e2mera no instante da tomada da aerofoto, bem como de um modelo digital do terreno no sistema cartogr\u00e1fico requerido. O processo utilizado na gera\u00e7\u00e3o de uma ortofoto \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:59:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":2276300,"hashId":"752cc6167c8e69ac086b5f3050205a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ortofoto digital consiste em uma imagem digital em proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica, gerada por t\u00e9cnicas fotogram\u00e9tricas, a partir n\u00e3o s\u00f3 do conhecimento dos par\u00e2metros de orienta\u00e7\u00e3o interior e exterior da c\u00e2mera no instante da tomada da aerofoto, bem como de um modelo digital do terreno no sistema cartogr\u00e1fico requerido. O processo utilizado na gera\u00e7\u00e3o de uma ortofoto \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":8962962,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ortorretifica\u00e7\u00e3o.","id":8962962,"corpo":"<p>Ortorretifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resse\u00e7\u00e3o fotogram\u00e9trica.","id":8962963,"corpo":"<p>Resse\u00e7\u00e3o fotogram\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aerotriangula\u00e7\u00e3o.","id":8962964,"corpo":"<p>Aerotriangula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restitui\u00e7\u00e3o.","id":8962965,"corpo":"<p>Restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resse\u00e7\u00e3o espacial.","id":8962966,"corpo":"<p>Resse\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo em destaque no excerto \u201c(...) ent\u00e3o compartilhada na sociedade americana, (...)\u201d expressa uma circunst\u00e2ncia adverbial corretamente apontada na alternativa: ","provas":[{"id":76959,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319275,"hashId":"ac0ee50df8d4ff1f81e7eff33231bb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo em destaque no excerto \u201c(...) <strong><u>ent\u00e3o<\/u><\/strong> <em>compartilhada na sociedade americana,<\/em> (...)\u201d expressa uma circunst\u00e2ncia adverbial corretamente apontada na alternativa: <\/p>","resposta":9157450,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":9157448,"corpo":"<p>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":9157449,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo","id":9157450,"corpo":"<p>tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modo","id":9157451,"corpo":"<p>modo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meio","id":9157452,"corpo":"<p>meio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sexo e temperamento em tr\u00eas sociedades primitivas Nos anos 30, Margareth Mead comparou tr\u00eas sociedades primitivas da Nova Guin\u00e9, visando observar como as atitudes sociais se relacionavam com as diferen\u00e7as sexuais. A partir dos resultados obtidos na pesquisa, concluiu que a cren\u00e7a, ent\u00e3o compartilhada na sociedade americana, em um temperamento inato ligado ao sexo n\u00e3o era universal. Segundo ela, toda cultura determina de algum modo os pap\u00e9is dos homens e das mulheres, mas n\u00e3o o faz necessariamente em termos de contraste entre as personalidades prescritas para os dois sexos nem em termos de domina\u00e7\u00e3o ou submiss\u00e3o. Entre os povos estudados por Mead, os montanheses Arapesh, agricultores e criadores de porcos, eram (homens e mulheres) maternais, cooperativos, soci\u00e1veis, pouco individualistas e orientados para as necessidades da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Em s\u00edntese, um povo com caracter\u00edsticas \u201cfemininas\u201d. J\u00e1 os ferozes ca\u00e7adores de cabe\u00e7a Mundugumor, agricultores e pescadores, eram o extremo oposto. De acordo com a autora, desprezando o sexo como base para o estabelecimento de diferen\u00e7as de personalidade, padronizaram o comportamento de homens e mulheres como \u201cativamente masculino, viril e sem quaisquer das caracter\u00edsticas edulcoradas que estamos acostumados a considerar indiscutivelmente femininas\u201d. Esse povo era formado por indiv\u00edduos implac\u00e1veis que se aproximavam de um tipo de personalidade que, na cultura americana, s\u00f3 se encontraria em homens indisciplinados e extremamente violentos. Nos Tchambuli, por sua vez, pescadores lacustres e amantes das artes, havia uma invers\u00e3o das atitudes sexuais: a mulher seria o parceiro dirigente, dominador e impessoal, e o homem, menos respons\u00e1vel e emocionalmente dependente. Para Mead, o fato de que tra\u00e7os de temperamento tradicionalmente considerados femininos fossem, em uma tribo, erigidos como padr\u00e3o masculino e, em outra, prescritos para a maioria das mulheres e dos homens demonstra n\u00e3o haver base para considerar tais aspectos comportamentais vinculados ao sexo. Essa conclus\u00e3o seria refor\u00e7ada pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de domin\u00e2ncia entre os sexos no terceiro povo estudado. (PISCITELLI, Adriana. Uma quest\u00e3o de g\u00eanero \u2013 Mente c\u00e9rebro. S\u00e3o Paulo: Duetto Editorial, 2008. p. 24)","id":523224,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sexo e temperamento em tr\u00eas sociedades primitivas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos anos 30, Margareth Mead comparou tr\u00eas sociedades primitivas da Nova Guin\u00e9, visando observar como as atitudes sociais se relacionavam com as diferen\u00e7as sexuais. A partir dos resultados obtidos na pesquisa, concluiu que a cren\u00e7a, ent\u00e3o compartilhada na sociedade americana, em um temperamento inato ligado ao sexo n\u00e3o era universal. Segundo ela, toda cultura determina de algum modo os pap\u00e9is dos homens e das mulheres, mas n\u00e3o o faz necessariamente em termos de contraste entre as personalidades prescritas para os dois sexos nem em termos de domina\u00e7\u00e3o ou submiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Entre os povos estudados por Mead, os montanheses Arapesh, agricultores e criadores de porcos, eram (homens e mulheres) maternais, cooperativos, soci\u00e1veis, pouco individualistas e orientados para as necessidades da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Em s\u00edntese, um povo com caracter\u00edsticas \u201cfemininas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 os ferozes ca\u00e7adores de cabe\u00e7a Mundugumor, agricultores e pescadores, eram o extremo oposto. De acordo com a autora, desprezando o sexo como base para o estabelecimento de diferen\u00e7as de personalidade, padronizaram o comportamento de homens e mulheres como \u201cativamente masculino, viril e sem quaisquer das caracter\u00edsticas edulcoradas que estamos acostumados a considerar indiscutivelmente femininas\u201d. Esse povo era formado por indiv\u00edduos implac\u00e1veis que se aproximavam de um tipo de personalidade que, na cultura americana, s\u00f3 se encontraria em homens indisciplinados e extremamente violentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos Tchambuli, por sua vez, pescadores lacustres e amantes das artes, havia uma invers\u00e3o das atitudes sexuais: a mulher seria o parceiro dirigente, dominador e impessoal, e o homem, menos respons\u00e1vel e emocionalmente dependente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Mead, o fato de que tra\u00e7os de temperamento tradicionalmente considerados femininos fossem, em uma tribo, erigidos como padr\u00e3o masculino e, em outra, prescritos para a maioria das mulheres e dos homens demonstra n\u00e3o haver base para considerar tais aspectos comportamentais vinculados ao sexo. Essa conclus\u00e3o seria refor\u00e7ada pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de domin\u00e2ncia entre os sexos no terceiro povo estudado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(PISCITELLI, Adriana. Uma quest\u00e3o de g\u00eanero \u2013 Mente c\u00e9rebro. S\u00e3o Paulo: Duetto Editorial, 2008. p. 24)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adjetivo \u201clacustre\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) se refere \u00e0quilo que \u00e9 pr\u00f3prio:","provas":[{"id":76959,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319270,"hashId":"9a5c42a58de52d62693942a219d336b4","enunciado":"<p>O adjetivo \u201c<em>lacustre<\/em>\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) se refere \u00e0quilo que \u00e9 pr\u00f3prio:<\/p>","resposta":9157424,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de chuva","id":9157423,"corpo":"<p>de chuva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de lago","id":9157424,"corpo":"<p>de lago<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de rio","id":9157425,"corpo":"<p>de rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de selo","id":9157426,"corpo":"<p>de selo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de mar","id":9157427,"corpo":"<p>de mar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sexo e temperamento em tr\u00eas sociedades primitivas Nos anos 30, Margareth Mead comparou tr\u00eas sociedades primitivas da Nova Guin\u00e9, visando observar como as atitudes sociais se relacionavam com as diferen\u00e7as sexuais. A partir dos resultados obtidos na pesquisa, concluiu que a cren\u00e7a, ent\u00e3o compartilhada na sociedade americana, em um temperamento inato ligado ao sexo n\u00e3o era universal. Segundo ela, toda cultura determina de algum modo os pap\u00e9is dos homens e das mulheres, mas n\u00e3o o faz necessariamente em termos de contraste entre as personalidades prescritas para os dois sexos nem em termos de domina\u00e7\u00e3o ou submiss\u00e3o. Entre os povos estudados por Mead, os montanheses Arapesh, agricultores e criadores de porcos, eram (homens e mulheres) maternais, cooperativos, soci\u00e1veis, pouco individualistas e orientados para as necessidades da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Em s\u00edntese, um povo com caracter\u00edsticas \u201cfemininas\u201d. J\u00e1 os ferozes ca\u00e7adores de cabe\u00e7a Mundugumor, agricultores e pescadores, eram o extremo oposto. De acordo com a autora, desprezando o sexo como base para o estabelecimento de diferen\u00e7as de personalidade, padronizaram o comportamento de homens e mulheres como \u201cativamente masculino, viril e sem quaisquer das caracter\u00edsticas edulcoradas que estamos acostumados a considerar indiscutivelmente femininas\u201d. Esse povo era formado por indiv\u00edduos implac\u00e1veis que se aproximavam de um tipo de personalidade que, na cultura americana, s\u00f3 se encontraria em homens indisciplinados e extremamente violentos. Nos Tchambuli, por sua vez, pescadores lacustres e amantes das artes, havia uma invers\u00e3o das atitudes sexuais: a mulher seria o parceiro dirigente, dominador e impessoal, e o homem, menos respons\u00e1vel e emocionalmente dependente. Para Mead, o fato de que tra\u00e7os de temperamento tradicionalmente considerados femininos fossem, em uma tribo, erigidos como padr\u00e3o masculino e, em outra, prescritos para a maioria das mulheres e dos homens demonstra n\u00e3o haver base para considerar tais aspectos comportamentais vinculados ao sexo. Essa conclus\u00e3o seria refor\u00e7ada pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de domin\u00e2ncia entre os sexos no terceiro povo estudado. (PISCITELLI, Adriana. Uma quest\u00e3o de g\u00eanero \u2013 Mente c\u00e9rebro. S\u00e3o Paulo: Duetto Editorial, 2008. p. 24)","id":523224,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sexo e temperamento em tr\u00eas sociedades primitivas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos anos 30, Margareth Mead comparou tr\u00eas sociedades primitivas da Nova Guin\u00e9, visando observar como as atitudes sociais se relacionavam com as diferen\u00e7as sexuais. A partir dos resultados obtidos na pesquisa, concluiu que a cren\u00e7a, ent\u00e3o compartilhada na sociedade americana, em um temperamento inato ligado ao sexo n\u00e3o era universal. Segundo ela, toda cultura determina de algum modo os pap\u00e9is dos homens e das mulheres, mas n\u00e3o o faz necessariamente em termos de contraste entre as personalidades prescritas para os dois sexos nem em termos de domina\u00e7\u00e3o ou submiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Entre os povos estudados por Mead, os montanheses Arapesh, agricultores e criadores de porcos, eram (homens e mulheres) maternais, cooperativos, soci\u00e1veis, pouco individualistas e orientados para as necessidades da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Em s\u00edntese, um povo com caracter\u00edsticas \u201cfemininas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 os ferozes ca\u00e7adores de cabe\u00e7a Mundugumor, agricultores e pescadores, eram o extremo oposto. De acordo com a autora, desprezando o sexo como base para o estabelecimento de diferen\u00e7as de personalidade, padronizaram o comportamento de homens e mulheres como \u201cativamente masculino, viril e sem quaisquer das caracter\u00edsticas edulcoradas que estamos acostumados a considerar indiscutivelmente femininas\u201d. Esse povo era formado por indiv\u00edduos implac\u00e1veis que se aproximavam de um tipo de personalidade que, na cultura americana, s\u00f3 se encontraria em homens indisciplinados e extremamente violentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos Tchambuli, por sua vez, pescadores lacustres e amantes das artes, havia uma invers\u00e3o das atitudes sexuais: a mulher seria o parceiro dirigente, dominador e impessoal, e o homem, menos respons\u00e1vel e emocionalmente dependente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Mead, o fato de que tra\u00e7os de temperamento tradicionalmente considerados femininos fossem, em uma tribo, erigidos como padr\u00e3o masculino e, em outra, prescritos para a maioria das mulheres e dos homens demonstra n\u00e3o haver base para considerar tais aspectos comportamentais vinculados ao sexo. Essa conclus\u00e3o seria refor\u00e7ada pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de domin\u00e2ncia entre os sexos no terceiro povo estudado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(PISCITELLI, Adriana. Uma quest\u00e3o de g\u00eanero \u2013 Mente c\u00e9rebro. S\u00e3o Paulo: Duetto Editorial, 2008. p. 24)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte padr\u00e3o de n\u00famerosO n\u00famero que substitui o s\u00edmbolo \u201c?\u201d \u00e9","provas":[{"id":76959,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319279,"hashId":"35127428f6230981acab72879981e9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte padr\u00e3o de n\u00fameros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76959\/questao\/2319279-20220329224001000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"166\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero que substitui o s\u00edmbolo \u201c?\u201d \u00e9<\/p>","resposta":9157472,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":9157468,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":9157469,"corpo":"<p>23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":9157470,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":9157471,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":9157472,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as afirmativas a seguir: I. Quanto ao h\u00e1bito vegetativo, as plantas frut\u00edferas herb\u00e1ceas s\u00e3o aquelas que apresentam porte baixo, s\u00e3o rasteiras ou com pseudocaules. Por exemplo, a bananeira, o morangueiro e o abacaxizeiro. II. Quanto ao h\u00e1bito vegetativo, as plantas frut\u00edferas arbustivas s\u00e3o aquelas que apresentam porte m\u00e9dio e caule menos resistente. Por exemplo, a figueira, a amoreira, o mamoeiro e a rom\u00e3zeira. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72156,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148,"slug":"agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-agronomo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2291202,"hashId":"415d26c538b62b7aa9a038f71d7bd3a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto ao h\u00e1bito vegetativo, as plantas frut\u00edferas herb\u00e1ceas s\u00e3o aquelas que apresentam porte baixo, s\u00e3o rasteiras ou com pseudocaules. Por exemplo, a bananeira, o morangueiro e o abacaxizeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto ao h\u00e1bito vegetativo, as plantas frut\u00edferas arbustivas s\u00e3o aquelas que apresentam porte m\u00e9dio e caule menos resistente. Por exemplo, a figueira, a amoreira, o mamoeiro e a rom\u00e3zeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9030818,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9030818,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9030819,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9030820,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9030821,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso descrito anteriormente os membros da equipe de sa\u00fade e\/ou o agente de sa\u00fade respons\u00e1veis pela comunidade adstrita em seu territ\u00f3rio precisam atuar prezando pela dignidade da vida humana. Dessa forma, na condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos possuidores de direitos e deveres podem ser responsabilizados quando: Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. Agindo assim a equipe de sa\u00fade e\/ou agente de sa\u00fade cometeu:","provas":[{"id":72516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214686,"hashId":"60234167354e4c334f0de22a12f70f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso descrito anteriormente os membros da equipe de sa\u00fade e\/ou o agente de sa\u00fade respons\u00e1veis pela comunidade adstrita em seu territ\u00f3rio precisam atuar prezando pela dignidade da vida humana. Dessa forma, na condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos possuidores de direitos e deveres podem ser responsabilizados quando: <em>Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.<\/em> Agindo assim a equipe de sa\u00fade e\/ou agente de sa\u00fade cometeu:<\/p>","resposta":8701059,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condescendia criminosa.","id":8701056,"corpo":"<p>Condescendia criminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":8701057,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":8701058,"corpo":"<p>Peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":8701059,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":8701060,"corpo":"<p>Excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 323, \u00a7 1\u00ba do Decreto n\u00ba 2.848\/40, \u201cAbandonar cargo p\u00fablico, fora dos casos permitidos em lei e que o fato resulta preju\u00edzo p\u00fablico\u201d, pena de: ","provas":[{"id":72529,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215720,"hashId":"fc73415ad2e7aa792d4ab8b2742fcec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 323, \u00a7 1\u00ba do Decreto n\u00ba 2.848\/40, \u201cAbandonar cargo p\u00fablico, fora dos casos permitidos em lei e que o fato resulta preju\u00edzo p\u00fablico\u201d, pena de: <\/p>","resposta":8706060,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de dois meses a um ano, e multa. ","id":8706059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o, de dois meses a um ano, e multa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, e multa. ","id":8706060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, e multa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano, e multa. ","id":8706061,"corpo":"<p>Deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano, e multa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos, e multa. ","id":8706062,"corpo":"<p>Deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos, e multa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de um ano a dois anos, e multa. ","id":8706063,"corpo":"<p>Deten\u00e7\u00e3o, de um ano a dois anos, e multa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406460,"slug":"direito-penal-abandono-de-funcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.\u201d O texto acima traz dispositivo do C\u00f3digo Penal acerca do crime de:","provas":[{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:19:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209379,"hashId":"d3dd240a78dbc69e7b5151bd9df876b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.\u201d O texto acima traz dispositivo do C\u00f3digo Penal acerca do crime de:<\/p>","resposta":8677744,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advocacia Administrativa.","id":8677741,"corpo":"<p>Advocacia Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":8677742,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Furto.","id":8677743,"corpo":"<p>Furto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":8677744,"corpo":"<p>Peculato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":8677745,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que consta um crime contra a f\u00e9 p\u00fablica.","provas":[{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:19:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209417,"hashId":"11466754294675031f58c48efab60968","enunciado":"<p>Marque a alternativa em que consta um crime contra a f\u00e9 p\u00fablica.<\/p>","resposta":8677914,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apologia ao crime.","id":8677910,"corpo":"<p>Apologia ao crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de mil\u00edcia privada.","id":8677911,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o de mil\u00edcia privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de quadrilha.","id":8677912,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o de quadrilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incita\u00e7\u00e3o ao crime.","id":8677913,"corpo":"<p>Incita\u00e7\u00e3o ao crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moeda falsa.","id":8677914,"corpo":"<p>Moeda falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Assimilados ao de Moeda Falsa","oab":false,"nome":"Crimes Assimilados ao de Moeda Falsa","pai":406411,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414047,"slug":"direito-penal-crimes-assimilados-ao-de-moeda-falsa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de manter-se sobre uma base reduzida de sustenta\u00e7\u00e3o do corpo, por meio de uma combina\u00e7\u00e3o adequada de a\u00e7\u00f5es musculares e sob a influ\u00eancia de for\u00e7as externas; e a capacidade de vivenciar as no\u00e7\u00f5es de direita e esquerda sobre o mundo exterior, independentemente da sua pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, s\u00e3o conceitos, respectivamente, de:","provas":[{"id":75691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:57:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2285669,"hashId":"bea0e852bd32bf00ffc461ef38bf78fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de manter-se sobre uma base reduzida de sustenta\u00e7\u00e3o do corpo, por meio de uma combina\u00e7\u00e3o adequada de a\u00e7\u00f5es musculares e sob a influ\u00eancia de for\u00e7as externas; e a capacidade de vivenciar as no\u00e7\u00f5es de direita e esquerda sobre o mundo exterior, independentemente da sua pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, s\u00e3o conceitos, respectivamente, de:<\/p>","resposta":9005444,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio e Esquema Corporal.","id":9005443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio e Esquema Corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio e Lateralidade.","id":9005444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio e Lateralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lateralidade e Coordena\u00e7\u00e3o Motora.","id":9005445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lateralidade e Coordena\u00e7\u00e3o Motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio e Organiza\u00e7\u00e3o espacial e temporal.","id":9005446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio e Organiza\u00e7\u00e3o espacial e temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o a seguir: Posi\u00e7\u00e3o adotada cientificamente para o estudo do corpo humano, em que o corpo estudado deve ficar na posi\u00e7\u00e3o ereta (de p\u00e9, posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica ou b\u00edpede), com a face voltada para o anterior e o olhar dirigido para o horizonte, membros superiores estendidos, paralelos ao tronco e com as palmas voltadas para o anterior, membros inferiores unidos, com as pontas dos p\u00e9s (artelhos) voltadas para o anterior. ","provas":[{"id":75691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:56:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2285660,"hashId":"0dc67ecad76027742774bc242f09d902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o a seguir: Posi\u00e7\u00e3o adotada cientificamente para o estudo do corpo humano, em que o corpo estudado deve ficar na posi\u00e7\u00e3o ereta (de p\u00e9, posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica ou b\u00edpede), com a face voltada para o anterior e o olhar dirigido para o horizonte, membros superiores estendidos, paralelos ao tronco e com as palmas voltadas para o anterior, membros inferiores unidos, com as pontas dos p\u00e9s (artelhos) voltadas para o anterior. <\/p>","resposta":9005403,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Transversal.","id":9005400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Sagital.","id":9005401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Sagital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Anat\u00f4mico.","id":9005402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Anat\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mica.","id":9005403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O futsal, tamb\u00e9m chamado de futebol de sal\u00e3o, \u00e9 um esporte coletivo semelhante ao futebol de campo, por\u00e9m possui suas peculiaridades. Ainda que sejam semelhantes, o futsal possui regras espec\u00edficas e diferencia-se, por exemplo, pelo n\u00famero de jogadores e pelas dimens\u00f5es do espa\u00e7o de jogo. No Brasil, ao lado do futebol, \u00e9 o esporte mais praticado por homens e mulheres. Em que pa\u00eds surgiu o futsal?","provas":[{"id":75691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:54:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2285620,"hashId":"92502b1d2fd60c1d4e4043bde327085e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O futsal, tamb\u00e9m chamado de futebol de sal\u00e3o, \u00e9 um esporte coletivo semelhante ao futebol de campo, por\u00e9m possui suas peculiaridades. Ainda que sejam semelhantes, o futsal possui regras espec\u00edficas e diferencia-se, por exemplo, pelo n\u00famero de jogadores e pelas dimens\u00f5es do espa\u00e7o de jogo. No Brasil, ao lado do futebol, \u00e9 o esporte mais praticado por homens e mulheres. Em que pa\u00eds surgiu o futsal?<\/p>","resposta":9005228,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espanha.","id":9005226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espanha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil","id":9005227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uruguai.","id":9005228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uruguai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argentina.","id":9005229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argentina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs movimentos da Dan\u00e7a, origin\u00e1rios do mais profundo do ser, v\u00e3o se propagar no espa\u00e7o atrav\u00e9s do desejo da a\u00e7\u00e3o geradora, criada pela ________ do movimento.\u201d A cita\u00e7\u00e3o em destaque foi escrita por Dion\u00edsia Nanni (1995), complete-a com a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:58:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273753,"hashId":"895fca88966ebb483b3f1d716eae77ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs movimentos da Dan\u00e7a, origin\u00e1rios do mais profundo do ser, v\u00e3o se propagar no espa\u00e7o atrav\u00e9s do desejo da a\u00e7\u00e3o geradora, criada pela ________ do movimento.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o em destaque foi escrita por Dion\u00edsia Nanni (1995), complete-a com a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p>","resposta":8951674,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"energia","id":8951673,"corpo":"<p>energia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"puls\u00e3o","id":8951674,"corpo":"<p>puls\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socializa\u00e7\u00e3o","id":8951675,"corpo":"<p>socializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"postura","id":8951676,"corpo":"<p>postura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluidez","id":8951677,"corpo":"<p>fluidez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Base Nacional Comum Curricular, essa dimens\u00e3o do conhecimento \u201crefere-se ao conhecimento que possibilita ao estudante ter condi\u00e7\u00f5es de realizar de forma aut\u00f4noma uma determinada pr\u00e1tica corporal\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a \u201cdimens\u00e3o do conhecimento\u201d vinculada ao trecho em destaque. ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:59:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273756,"hashId":"1e7f005d524eff929ffe6be84b4fcc9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Base Nacional Comum Curricular, essa <strong>dimens\u00e3o do conhecimento<\/strong> \u201crefere-se ao conhecimento que possibilita ao estudante ter condi\u00e7\u00f5es de realizar de forma aut\u00f4noma uma determinada pr\u00e1tica corporal\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a \u201cdimens\u00e3o do conhecimento\u201d vinculada ao trecho em destaque. <\/p>","resposta":8951688,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso e apropria\u00e7\u00e3o","id":8951688,"corpo":"<p>Uso e apropria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o","id":8951689,"corpo":"<p>Compreens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00e3o","id":8951690,"corpo":"<p>Experimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o","id":8951691,"corpo":"<p>Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protagonismo Comunit\u00e1rio","id":8951692,"corpo":"<p>Protagonismo Comunit\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs jogos como conte\u00fados escolares podem ser considerados como um dos que apresentam maiores facilidades de aplica\u00e7\u00e3o por diferentes raz\u00f5es\u201d (DARIDO e RANGEL, 2011), s\u00e3o elas: I \u2013 N\u00e3o exigem espa\u00e7o ou material sofisticado. II \u2013 S\u00e3o divertidos e prazerosos para os seus participantes. III \u2013 Podem ser praticados em qualquer faixa et\u00e1ria. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 19:59:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273784,"hashId":"58ee53bbdd52c6f673b312a798356381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs jogos como conte\u00fados escolares podem ser considerados como um dos que apresentam maiores facilidades de aplica\u00e7\u00e3o por diferentes raz\u00f5es\u201d (DARIDO e RANGEL, 2011), s\u00e3o elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 N\u00e3o exigem espa\u00e7o ou material sofisticado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 S\u00e3o divertidos e prazerosos para os seus participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Podem ser praticados em qualquer faixa et\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":8951832,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I ","id":8951828,"corpo":"<p>Apenas I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":8951829,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II ","id":8951830,"corpo":"<p>Apenas I e II <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III ","id":8951831,"corpo":"<p>Apenas I e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas","id":8951832,"corpo":"<p>Todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cA Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica tem como um de seus objetivos desenvolver a capacidade r\u00edtmica, o que quer dizer, o aluno aprender a realizar os movimentos corporais dentro de um ritmo estabelecido\u201d. Bregolato (2007) ao escrever essa passagem, aponta os \u201cjogos r\u00edtmicos\u201d como um excelente recurso para desenvolver essa capacidade com os nossos alunos. Conforme as elabora\u00e7\u00f5es da autora sobre os \u201cjogos r\u00edtmicos\u201d, analise as afirmativas a seguir: I \u2013 O ritmo determina a velocidade com que se executa o exerc\u00edcio. II \u2013 Existem v\u00e1rios graus de ritmos lentos, e v\u00e1rios graus de ritmos r\u00e1pidos. III \u2013 Chama-se nuan\u00e7a cada grau de intensidade que est\u00e1 entre os extremos do mais lentamente poss\u00edvel, e, do mais rapidamente poss\u00edvel. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:09:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273843,"hashId":"06b4ff1db471d31b5189a8beb59c91b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cA Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica tem como um de seus objetivos desenvolver a capacidade r\u00edtmica, o que quer dizer, o aluno aprender a realizar os movimentos corporais dentro de um ritmo estabelecido\u201d. Bregolato (2007) ao escrever essa passagem, aponta os \u201cjogos r\u00edtmicos\u201d como um excelente recurso para desenvolver essa capacidade com os nossos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Conforme as elabora\u00e7\u00f5es da autora sobre os \u201cjogos r\u00edtmicos\u201d, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O ritmo determina a velocidade com que se executa o exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 Existem v\u00e1rios graus de ritmos lentos, e v\u00e1rios graus de ritmos r\u00e1pidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 Chama-se <em>nuan\u00e7a <\/em>cada grau de intensidade que est\u00e1 entre os extremos do mais lentamente poss\u00edvel, e, do mais rapidamente poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":8952117,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I ","id":8952113,"corpo":"<p>Apenas I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II ","id":8952114,"corpo":"<p>Apenas II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8952115,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III ","id":8952116,"corpo":"<p>Apenas II e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas","id":8952117,"corpo":"<p>Todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos gin\u00e1sticos europeus, historicamente, influenciaram o contexto das pr\u00e1ticas corporais nas escolas brasileiras. Considerando as caracter\u00edsticas do \u201cm\u00e9todo franc\u00eas\u201d, analise as afirmativas a seguir: I \u2013 Essa gin\u00e1stica foi pouco difundida, o esporte foi considerado o grande meio para promover a educa\u00e7\u00e3o. II \u2013 Prop\u00f5e exerc\u00edcios gin\u00e1sticos, trabalhos manuais e jogos sociais, conhecida tamb\u00e9m como gin\u00e1stica natural. III \u2013 Um dos seus idealizadores foi Francisco Amoros (1770-1848). Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:00:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273806,"hashId":"a5a3ead7e31ec9f7d1f7b54aa289a930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os modelos gin\u00e1sticos europeus, historicamente, influenciaram o contexto das pr\u00e1ticas corporais nas escolas brasileiras. Considerando as caracter\u00edsticas do \u201cm\u00e9todo franc\u00eas\u201d, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Essa gin\u00e1stica foi pouco difundida, o esporte foi considerado o grande meio para promover a educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Prop\u00f5e exerc\u00edcios gin\u00e1sticos, trabalhos manuais e jogos sociais, conhecida tamb\u00e9m como gin\u00e1stica natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 Um dos seus idealizadores foi Francisco Amoros (1770-1848).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":8951932,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I ","id":8951931,"corpo":"<p>Apenas I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III","id":8951932,"corpo":"<p>Apenas III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8951933,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8951934,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas","id":8951935,"corpo":"<p>Todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConsideram-se significativas as contribui\u00e7\u00f5es que as concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas trouxeram para o processo de transforma\u00e7\u00e3o pela qual passou a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira, nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d (AZEVEDO e SHIGUNOV, 2012). Nesse sentido, partindo da an\u00e1lise das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, qual ou quais das alternativas abaixo, apresentam abordagens pedag\u00f3gicas que se fundamentam teoricamente a partir da sociologia? I \u2013 Aulas abertas II \u2013 Construtivista III \u2013 Cr\u00edtico-superadora Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":75338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:08:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2273825,"hashId":"ac3e376e9dc26d6ca3410cc871780128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsideram-se significativas as contribui\u00e7\u00f5es que as concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas trouxeram para o processo de transforma\u00e7\u00e3o pela qual passou a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira, nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d (AZEVEDO e SHIGUNOV, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, partindo da an\u00e1lise das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, qual ou quais das alternativas abaixo, apresentam abordagens pedag\u00f3gicas que se fundamentam teoricamente a partir da sociologia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aulas abertas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 Construtivista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Cr\u00edtico-superadora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":8952026,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I ","id":8952023,"corpo":"<p>Apenas I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":8952024,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8952025,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III ","id":8952026,"corpo":"<p>Apenas I e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas","id":8952027,"corpo":"<p>Todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quebra das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas fornece energia para a execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tipos de exerc\u00edcios. O metabolismo \u00e9 a total soma de processos anab\u00f3licos e catab\u00f3licos. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo anab\u00f3lico \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:14:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2147578,"hashId":"840fa0c4b4f09939f9369faef7b375fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quebra das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas fornece energia para a execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tipos de exerc\u00edcios. O metabolismo \u00e9 a total soma de processos anab\u00f3licos e catab\u00f3licos. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo anab\u00f3lico \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8411528,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica forma subst\u00e2ncias menores a partir de subst\u00e2ncias maiores.","id":8411525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica forma subst\u00e2ncias menores a partir de subst\u00e2ncias maiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um processo anab\u00f3lico quebra compostos maiores em compostos menores. ","id":8411526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo anab\u00f3lico quebra compostos maiores em compostos menores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica absorve energia do meio externo.","id":8411527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica absorve energia do meio externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica forma subst\u00e2ncias maiores a partir de subst\u00e2ncias menores.","id":8411528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o anab\u00f3lica forma subst\u00e2ncias maiores a partir de subst\u00e2ncias menores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":403491,"slug":"educacao-fisica-nutricao-aplicada-ao-exercicio-fisico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada pr\u00e1tica corporal propicia ao sujeito o acesso a uma dimens\u00e3o de conhecimentos e de experi\u00eancias aos quais ele n\u00e3o teria de outro modo. A viv\u00eancia da pr\u00e1tica \u00e9 uma forma de gerar um tipo de conhecimento muito particular e insubstitu\u00edvel, e para que ela seja significativa, \u00e9 preciso problematizar, desnaturalizar e evidenciar a multiplicidade de sentidos e significados que os grupos sociais conferem \u00e0s diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de movimento. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 o componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos, produzidas por diversos grupos sociais no decorrer da hist\u00f3ria. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s seis unidades tem\u00e1ticas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, abordadas ao longo do Ensino Fundamental, conforme a BNCC:","provas":[{"id":70304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:14:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2147579,"hashId":"39f0ef9e7ee87cca031932078bcd6eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada pr\u00e1tica corporal propicia ao sujeito o acesso a uma dimens\u00e3o de conhecimentos e de experi\u00eancias aos quais ele n\u00e3o teria de outro modo. A viv\u00eancia da pr\u00e1tica \u00e9 uma forma de gerar um tipo de conhecimento muito particular e insubstitu\u00edvel, e para que ela seja significativa, \u00e9 preciso problematizar, desnaturalizar e evidenciar a multiplicidade de sentidos e significados que os grupos sociais conferem \u00e0s diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de movimento. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 o componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos, produzidas por diversos grupos sociais no decorrer da hist\u00f3ria. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s seis unidades tem\u00e1ticas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, abordadas ao longo do Ensino Fundamental, conforme a BNCC:<\/p>","resposta":8411530,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de movimento.","id":8411529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de aventuras.","id":8411530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de aventuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de movimento.","id":8411531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, pr\u00e1ticas corporais de movimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, capoeira, pr\u00e1ticas corporais de movimento.","id":8411532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, capoeira, pr\u00e1ticas corporais de movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do futebol no Brasil come\u00e7ou em 1895, pelas m\u00e3os dos ingleses, assim como na maioria dos outros pa\u00edses. Os primeiros clubes come\u00e7aram a se formar nesse per\u00edodo. Assim como a funda\u00e7\u00e3o dos clubes, a pr\u00e1tica tamb\u00e9m era restrita \u00e0 elite branca. Diz-se que a primeira bola de futebol do pa\u00eds foi trazida em 1894 por Charles Willian Miller, considerado at\u00e9 hoje o pai do futebol no Brasil. Em que pa\u00eds nasceu Charles Willian Miller?","provas":[{"id":70304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:13:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2147574,"hashId":"dc4477108399fa5d4286d6fc470fd478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do futebol no Brasil come\u00e7ou em 1895, pelas m\u00e3os dos ingleses, assim como na maioria dos outros pa\u00edses. Os primeiros clubes come\u00e7aram a se formar nesse per\u00edodo. Assim como a funda\u00e7\u00e3o dos clubes, a pr\u00e1tica tamb\u00e9m era restrita \u00e0 elite branca. Diz-se que a primeira bola de futebol do pa\u00eds foi trazida em 1894 por Charles Willian Miller, considerado at\u00e9 hoje o pai do futebol no Brasil. Em que pa\u00eds nasceu Charles Willian Miller?<\/p>","resposta":8411511,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alemanha.","id":8411509,"corpo":"<p>Alemanha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":8411510,"corpo":"<p>Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil.","id":8411511,"corpo":"<p>Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":8411512,"corpo":"<p>Inglaterra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esporte de origem alem\u00e3 do s\u00e9culo XIX. Teve as suas regras publicadas pela Federa\u00e7\u00e3o Alem\u00e3 de Gin\u00e1stica e come\u00e7ou a ser praticado de forma competitiva em pa\u00edses como \u00c1ustria, Su\u00ed\u00e7a e Alemanha. Embora tenha sido inicialmente praticado exclusivamente por mulheres e ao ar livre, hoje \u00e9 jogado tanto por homens quanto por mulheres e em quadras tanto abertas quanto fechadas:","provas":[{"id":70304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 20:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2147570,"hashId":"5d89a0d7751027dfc6f9621a2301ac14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esporte de origem alem\u00e3 do s\u00e9culo XIX. Teve as suas regras publicadas pela Federa\u00e7\u00e3o Alem\u00e3 de Gin\u00e1stica e come\u00e7ou a ser praticado de forma competitiva em pa\u00edses como \u00c1ustria, Su\u00ed\u00e7a e Alemanha. Embora tenha sido inicialmente praticado exclusivamente por mulheres e ao ar livre, hoje \u00e9 jogado tanto por homens quanto por mulheres e em quadras tanto abertas quanto fechadas:<\/p>","resposta":8411493,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gin\u00e1stica.","id":8411491,"corpo":"<p>Gin\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voleibol.","id":8411492,"corpo":"<p>Voleibol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Handebol.","id":8411493,"corpo":"<p>Handebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esgrima.","id":8411494,"corpo":"<p>Esgrima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":11540,"slug":"analista-de-gestao-area-bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o descritiva na produ\u00e7\u00e3o de registros bibliogr\u00e1ficos pode adicionar metadados visando \u00e0 interoperabilidade entre os sistemas e entrela\u00e7amento de dados de descri\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta o modelo conceitual com as caracter\u00edsticas mencionadas.","provas":[{"id":43408,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":11540,"slug":"analista-de-gestao-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 04:38:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1299951,"hashId":"40f357e4c82e6f3ce8408d301bed5e7b","enunciado":"<p align=\"justify\">A cataloga\u00e7\u00e3o descritiva na produ\u00e7\u00e3o de registros bibliogr\u00e1ficos\r\npode adicionar metadados visando \u00e0 interoperabilidade\r\nentre os sistemas e entrela\u00e7amento de dados de\r\ndescri\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta o modelo conceitual\r\ncom as caracter\u00edsticas mencionadas.<\/p>","resposta":4736145,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISBD.","id":4736142,"corpo":"<p align=justify>ISBD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CALCO.","id":4736143,"corpo":"<p align=justify>CALCO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DOI.","id":4736144,"corpo":"<p align=justify>DOI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FRBR.","id":4736145,"corpo":"<p align=justify>FRBR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VIAF.","id":4736146,"corpo":"<p align=justify>VIAF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1299951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concomit\u00e2ncia de cardiopatias e gesta\u00e7\u00e3o gera uma grande preocupa\u00e7\u00e3o para o obstetra e para o cardiologista da paciente, e dependendo do caso condutas espec\u00edficas devem ser tomadas. A condi\u00e7\u00e3o que indica cesariana pelo alto risco de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica durante o parto \u00e9:","provas":[{"id":74984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2263216,"hashId":"7366164363e33803beadb2b5137780ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concomit\u00e2ncia de cardiopatias e gesta\u00e7\u00e3o gera uma grande preocupa\u00e7\u00e3o para o obstetra e para o cardiologista da paciente, e dependendo do caso condutas espec\u00edficas devem ser tomadas. A condi\u00e7\u00e3o que indica cesariana pelo alto risco de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica durante o parto \u00e9:<\/p>","resposta":8910616,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Mitral.","id":8910613,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia Mitral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Tric\u00faspide.","id":8910614,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia Tric\u00faspide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sopro card\u00edaco.","id":8910615,"corpo":"<p>Sopro card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Marfan.","id":8910616,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Marfan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wolff-Parkinson-White.","id":8910617,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Wolff-Parkinson-White.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Am\u00e9lia","sigla":"","id":5661,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-santa-amelia-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os trechos retirados do texto e as propostas de substitui\u00e7\u00e3o para a palavra destacada em cada trecho. Estariam mantidos o sentido e a coer\u00eancia do texto caso se substitu\u00edsse:","provas":[{"id":77284,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Am\u00e9lia","sigla":"","id":5661,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-santa-amelia-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-amelia-pr-2020-fafipa-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Santa Am\u00e9lia - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2326717,"hashId":"d01c6afdc29cac5be46bdc78876c7bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os trechos retirados do texto e as propostas de substitui\u00e7\u00e3o para a palavra destacada em cada trecho. Estariam mantidos o sentido e a coer\u00eancia do texto caso se substitu\u00edsse:<\/p>","resposta":9189492,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Isso representa uma evid\u00eancia material...\" - (incerteza).","id":9189491,"corpo":"<p>\"Isso representa uma <strong><u>evid\u00eancia<\/u><\/strong> material...\" - (incerteza).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...270 pequenos fragmentos desses dinares...\" - (fra\u00e7\u00f5es).","id":9189492,"corpo":"<p>\"...270 pequenos <strong><u>fragmentos<\/u><\/strong> desses dinares...\" - (fra\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...comprar uma casa luxuosa...\" - (m\u00f3dica).","id":9189493,"corpo":"<p>\"...comprar uma casa <strong><u>luxuosa<\/u><\/strong>...\" - (m\u00f3dica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...um soldo de ouro cunhado em Constantinopla...\" - (desenhado).","id":9189494,"corpo":"<p>\"...um soldo de ouro <strong><u>cunhado<\/u><\/strong> em Constantinopla...\" - (desenhado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.Adolescentes encontram em Israel moedas de ouro com 1.100 anosDentro de um vaso estavam 425 moedas de ouro puro - uma quantia suficiente para comprar uma casa de luxo na \u00e9poca. No exterior, \u00e9 comum que jovens utilizem suas f\u00e9rias de ver\u00e3o para fazer trabalhos volunt\u00e1rios. Foi pensando nisso que dois adolescentes de Israel resolveram aproveitar esse per\u00edodo para ajudar arque\u00f3logos em uma escava\u00e7\u00e3o. Eles s\u00f3 n\u00e3o esperavam encontrar uma antiga fortuna sob seus p\u00e9s.Dentro de um vaso de cer\u00e2mica escondido no solo estavam 425 moedas de ouro puro (de 24 quilates), somando um tesouro de 845 gramas. Na cota\u00e7\u00e3o atual, essa quantia valeria cerca de R$ 291 mil reais - valor que n\u00e3o \u00e9 de se jogar fora.As moedas datam do s\u00e9culo 9, mais especificamente do per\u00edodo do Califado Ab\u00e1ssida. [...]De acordo com Robert Kool, especialista em moedas de Israel, o tesouro era formado por dinares de ouro (unidade monet\u00e1ria do mundo isl\u00e2mico) e outros 270 pequenos fragmentos desses dinares, que eram partidos para serem usados como uma esp\u00e9cie de troco. Ele explica que o dono dessa quantia \"poderia comprar uma casa luxuosa em um dos melhores bairros de Fustat, a enorme e rica capital do Egito naquela \u00e9poca\".E quem guardou as moedas sabia disso, j\u00e1 que fez quest\u00e3o de pregar (sim, com um prego) o recipiente recheado de grana para que n\u00e3o se movesse. Por alguma ocorr\u00eancia do destino, o antigo milion\u00e1rio nunca voltou para buscar sua riqueza.Liat Nadav-Ziv e Elie Haddad, diretores da escava\u00e7\u00e3o, explicaram que \"encontrar moedas de ouro, certamente em quantidade t\u00e3o consider\u00e1vel, \u00e9 extremamente raro. Quase nunca as encontramos em escava\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas, visto que o ouro sempre foi extremamente valioso, derretido e reutilizado de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.\"O achado pode trazer ainda algumas explica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Uma das moedas no meio do tesouro era um fragmento de um soldo de ouro cunhado em Constantinopla na \u00e9poca do imperador bizantino Te\u00f3filo. Isso representa uma evid\u00eancia material das conex\u00f5es entre os dois imp\u00e9rios rivais neste per\u00edodo.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/adolescentes-encontram-em-israel-moedas-de-ouro-com-1-100-anos\/&gt; Acesso em: 29 de agosto de 2020. (adaptado)","id":524018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adolescentes encontram em Israel moedas de ouro com 1.100 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dentro de um vaso estavam 425 moedas de ouro puro - uma quantia suficiente para comprar uma casa de luxo na \u00e9poca. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No exterior, \u00e9 comum que jovens utilizem suas f\u00e9rias de ver\u00e3o para fazer trabalhos volunt\u00e1rios. Foi pensando nisso que dois adolescentes de Israel resolveram aproveitar esse per\u00edodo para ajudar arque\u00f3logos em uma escava\u00e7\u00e3o. Eles s\u00f3 n\u00e3o esperavam encontrar uma antiga fortuna sob seus p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro de um vaso de cer\u00e2mica escondido no solo estavam 425 moedas de ouro puro (de 24 quilates), somando um tesouro de 845 gramas. Na cota\u00e7\u00e3o atual, essa quantia valeria cerca de R$ 291 mil reais - valor que n\u00e3o \u00e9 de se jogar fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As moedas datam do s\u00e9culo 9, mais especificamente do per\u00edodo do Califado Ab\u00e1ssida. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Robert Kool, especialista em moedas de Israel, o tesouro era formado por dinares de ouro (unidade monet\u00e1ria do mundo isl\u00e2mico) e outros 270 pequenos fragmentos desses dinares, que eram partidos para serem usados como uma esp\u00e9cie de troco. Ele explica que o dono dessa quantia \"poderia comprar uma casa luxuosa em um dos melhores bairros de Fustat, a enorme e rica capital do Egito naquela \u00e9poca\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quem guardou as moedas sabia disso, j\u00e1 que fez quest\u00e3o de pregar (sim, com um prego) o recipiente recheado de grana para que n\u00e3o se movesse. Por alguma ocorr\u00eancia do destino, o antigo milion\u00e1rio nunca voltou para buscar sua riqueza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Liat Nadav-Ziv e Elie Haddad, diretores da escava\u00e7\u00e3o, explicaram que \"encontrar moedas de ouro, certamente em quantidade t\u00e3o consider\u00e1vel, \u00e9 extremamente raro. Quase nunca as encontramos em escava\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas, visto que o ouro sempre foi extremamente valioso, derretido e reutilizado de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O achado pode trazer ainda algumas explica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Uma das moedas no meio do tesouro era um fragmento de um soldo de ouro cunhado em Constantinopla na \u00e9poca do imperador bizantino Te\u00f3filo. Isso representa uma evid\u00eancia material das conex\u00f5es entre os dois imp\u00e9rios rivais neste per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/adolescentes-encontram-em-israel-moedas-de-ouro-com-1-100-anos\/&gt; Acesso em: 29 de agosto de 2020. (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2326717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adjetivo sublinhado na frase \u201c... podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa.\u201d, no contexto em que ocorre, \u00e9 sin\u00f4nimo de:","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760195,"hashId":"4323e4fae19b31921a3f1e1b601ba95b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo sublinhado na frase \u201c... podia se transformar em solid\u00e3o <strong>hist\u00e9rica <\/strong>ou meramente contemplativa.\u201d, no contexto em que ocorre, \u00e9 sin\u00f4nimo de:<\/p>","resposta":6704730,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descontrolada.","id":6704730,"corpo":"<p>descontrolada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"branda.","id":6704731,"corpo":"<p>branda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remansada.","id":6704732,"corpo":"<p>remansada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bonan\u00e7osa.","id":6704733,"corpo":"<p>bonan\u00e7osa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pacata.","id":6704734,"corpo":"<p>pacata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201dFonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020","id":460745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409142,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-adjetiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 2Licen\u00e7a po\u00e9ticaDe acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201cLicen\u00e7a Po\u00e9tica\u201d \u00e9 definido como a \u201cliberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema Indivis\u00edveis, de M\u00e1rio Quintana, que apresenta a seguinte frase: \u201cMeu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026\u201d.Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de concord\u00e2ncia verbal, uma vez que o verbo (sentar) deve concordar com o sujeito (Meu primeiro amor). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.O poeta Manoel de Barros tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201cGostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201cMeu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em romances, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em Caminho da \u00cdndias (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra lingu\u00edstica v\u00e1lida para diversos g\u00eaneros textuais, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020Somando-se as leituras dos textos 2 e 3, o per\u00edodo \u201cComo parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico,...\u201d exemplifica licen\u00e7a po\u00e9tica da autora ao n\u00e3o associar devidamente o pronome \u2018lhe\u2019 ao uso procl\u00edtico, assinale a alternativa que apresenta coloca\u00e7\u00e3o pronominal adequada \u00e0 norma-culta:","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760188,"hashId":"1e751f8596e15c66ba414adcefb9b92f","enunciado":"<p>Texto 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Licen\u00e7a po\u00e9tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201c<strong>Licen\u00e7a Po\u00e9tica<\/strong>\u201d \u00e9 definido como a \u201c<em>liberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o<\/em>\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema <em>Indivis\u00edveis<\/em>, de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">M\u00e1rio Quintana<\/u>, que apresenta a seguinte frase: \u201c<em>Meu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">concord\u00e2ncia verbal<\/u>, uma vez que o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">verbo<\/u> (<em>sentar<\/em>) deve concordar com o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">sujeito<\/u> (<em>Meu primeiro amor<\/em>). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poeta <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">Manoel de Barros<\/u> tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201c<em>Gostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]<\/em>\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201c<em>Meu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026<\/em>\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">romances<\/u>, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em <em>Caminho da \u00cdndias<\/em> (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">lingu\u00edstica<\/u> v\u00e1lida para diversos <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">g\u00eaneros textuais<\/u>, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somando-se as leituras dos textos 2 e 3, o per\u00edodo \u201cComo parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico,...\u201d exemplifica licen\u00e7a po\u00e9tica da autora ao n\u00e3o associar devidamente o pronome \u2018lhe\u2019 ao uso procl\u00edtico, assinale a alternativa que apresenta coloca\u00e7\u00e3o pronominal adequada \u00e0 norma-culta:<\/p>","resposta":6704705,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paula, me d\u00e1 uma ajuda aqui!","id":6704704,"corpo":"<p>Paula, me d\u00e1 uma ajuda aqui!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isso me lembra algo.","id":6704705,"corpo":"<p>Isso me lembra algo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora sentisse-se melhor, saiu.","id":6704706,"corpo":"<p>Embora sentisse-se melhor, saiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando deram-te a not\u00edcia?","id":6704707,"corpo":"<p>Quando deram-te a not\u00edcia?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu me orgulharei dos meus alunos.","id":6704708,"corpo":"<p>Eu me orgulharei dos meus alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201dFonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020","id":460745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 108 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u201cOnde n\u00e3o houver linha regular de \u00f4nibus, a autoridade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 autorizar, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, o transporte de passageiros em ve\u00edculo de carga ou misto, desde que obedecidas as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estabelecidas neste C\u00f3digo e pelo CONTRAN\u201d. A autoriza\u00e7\u00e3o N\u00c3O poder\u00e1 exceder: ","provas":[{"id":72529,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 15:17:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215738,"hashId":"178f45789c6fe9379f54ffb391b5b6a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 108 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u201cOnde n\u00e3o houver linha regular de \u00f4nibus, a autoridade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 autorizar, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, o transporte de passageiros em ve\u00edculo de carga ou misto, desde que obedecidas as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estabelecidas neste C\u00f3digo e pelo CONTRAN\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o N\u00c3O poder\u00e1 exceder: <\/p>","resposta":8706142,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dois meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. ","id":8706139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dois meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tr\u00eas meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. ","id":8706140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tr\u00eas meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A seis meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. ","id":8706141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seis meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doze meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. ","id":8706142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doze meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dezoito meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. ","id":8706143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dezoito meses, prazo a partir do qual a autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel dever\u00e1 implantar o servi\u00e7o regular de transporte coletivo de passageiros, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e com os dispositivos deste C\u00f3digo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 Compet\u00eancia do CONTRAN: Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72529,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 15:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215743,"hashId":"d9f6d4597eed3f42573f23293a6f300d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 Compet\u00eancia do CONTRAN: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8706162,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer e normatizar os procedimentos para a aplica\u00e7\u00e3o das multas por infra\u00e7\u00f5es, a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse dos valores arrecadados. ","id":8706162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer e normatizar os procedimentos para a aplica\u00e7\u00e3o das multas por infra\u00e7\u00f5es, a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse dos valores arrecadados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es. ","id":8706163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es.","id":8706164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirimir conflitos sobre circunscri\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia de tr\u00e2nsito no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios.","id":8706165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirimir conflitos sobre circunscri\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia de tr\u00e2nsito no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito. ","id":8706166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, o tema da migra\u00e7\u00e3o ganhou holofotes nas discuss\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas. Segundo informa\u00e7\u00f5es da ONU, aproximadamente 260 milh\u00f5es de pessoas no planeta s\u00e3o migrantes, pr\u00f3ximo de 3,5% da popula\u00e7\u00e3o total. Nesse sentido, observa-se que nos \u00faltimos anos o fluxo migrat\u00f3rio internacional, em sua propor\u00e7\u00e3o maior, tem ocorrido:","provas":[{"id":75339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2274162,"hashId":"df9b6564d62e074d591a7ae378d30208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, o tema da migra\u00e7\u00e3o ganhou holofotes nas discuss\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas. Segundo informa\u00e7\u00f5es da ONU, aproximadamente 260 milh\u00f5es de pessoas no planeta s\u00e3o migrantes, pr\u00f3ximo de 3,5% da popula\u00e7\u00e3o total. Nesse sentido, observa-se que nos \u00faltimos anos o fluxo migrat\u00f3rio internacional, em sua propor\u00e7\u00e3o maior, tem ocorrido:<\/p>","resposta":8953561,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" no sentido Norte-Sul, isto \u00e9, dos pa\u00edses desenvolvidos aos em desenvolvimento. ","id":8953558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> no sentido Norte-Sul, isto \u00e9, dos pa\u00edses desenvolvidos aos em desenvolvimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" na dire\u00e7\u00e3o Norte-Norte, isto \u00e9, em que os migrantes saem de um pa\u00eds desenvolvido para outro tamb\u00e9m desenvolvido. ","id":8953559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na dire\u00e7\u00e3o Norte-Norte, isto \u00e9, em que os migrantes saem de um pa\u00eds desenvolvido para outro tamb\u00e9m desenvolvido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de regi\u00f5es afetadas pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais em dire\u00e7\u00e3o a pa\u00edses com abund\u00e2ncia de recursos naturais. ","id":8953560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de regi\u00f5es afetadas pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais em dire\u00e7\u00e3o a pa\u00edses com abund\u00e2ncia de recursos naturais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no sentido Sul-Sul, ou seja, ocorrendo a sa\u00edda de migrantes de pa\u00edses em desenvolvimento em dire\u00e7\u00e3o a pa\u00edses tamb\u00e9m em desenvolvimento.","id":8953561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no sentido Sul-Sul, ou seja, ocorrendo a sa\u00edda de migrantes de pa\u00edses em desenvolvimento em dire\u00e7\u00e3o a pa\u00edses tamb\u00e9m em desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na dire\u00e7\u00e3o Sul-Norte, em que as pessoas est\u00e3o saindo de pa\u00edses em desenvolvimento rumo a pa\u00edses desenvolvidos.","id":8953562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na dire\u00e7\u00e3o Sul-Norte, em que as pessoas est\u00e3o saindo de pa\u00edses em desenvolvimento rumo a pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tens\u00f5es geopol\u00edticas e conflitos territoriais dominaram o cen\u00e1rio mundial no s\u00e9culo XX. Mesmo com a dissolu\u00e7\u00e3o da URSS, dando fim ao per\u00edodo da Guerra Fria, tais conflitos e tens\u00f5es n\u00e3o cessaram e, ainda, persistem no mundo atual. Sobre esse assunto, considere as assertivas a seguir.I. Os conflitos na Caxemira envolvem, de sobremaneira, de um lado, o Paquist\u00e3o, de maioria mul\u00e7umana, e, do outro lado, a \u00cdndia, de maioria hindu\u00edsta, e, al\u00e9m de uma quest\u00e3o \u00e9tnica-religiosa, a import\u00e2ncia dessa regi\u00e3o est\u00e1 no controle e soberania sobre recursos h\u00eddricos.II. Os conflitos na Chech\u00eania s\u00e3o resultado do n\u00e3o reconhecimento, por parte da R\u00fassia, da independ\u00eancia desta regi\u00e3o aut\u00f4noma, e o motivo para tal seria a import\u00e2ncia log\u00edstica dessa regi\u00e3o localizada no C\u00e1ucaso, por onde passam importantes oleodutos, al\u00e9m da disposi\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.III. O Sud\u00e3o do Sul \u00e9 o pa\u00eds mais jovem do mundo, resultado de uma intensa guerra civil entre a parte Norte (maioria mul\u00e7umana) e o Sul (maioria Crist\u00e3) do antigo Sud\u00e3o.IV. Os conflitos entre Israel e Palestina surgiram ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, em raz\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o e invas\u00e3o do territ\u00f3rio Palestino por parte dos judeus, e atualmente se constitui em um massacre das tropas israelenses sobre a popula\u00e7\u00e3o \u00e1rabe.Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":75339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2274179,"hashId":"d724657454ed68c70747d4059cf80541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tens\u00f5es geopol\u00edticas e conflitos territoriais dominaram o cen\u00e1rio mundial no s\u00e9culo XX. Mesmo com a dissolu\u00e7\u00e3o da URSS, dando fim ao per\u00edodo da Guerra Fria, tais conflitos e tens\u00f5es n\u00e3o cessaram e, ainda, persistem no mundo atual. Sobre esse assunto, considere as assertivas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os conflitos na Caxemira envolvem, de sobremaneira, de um lado, o Paquist\u00e3o, de maioria mul\u00e7umana, e, do outro lado, a \u00cdndia, de maioria hindu\u00edsta, e, al\u00e9m de uma quest\u00e3o \u00e9tnica-religiosa, a import\u00e2ncia dessa regi\u00e3o est\u00e1 no controle e soberania sobre recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os conflitos na Chech\u00eania s\u00e3o resultado do n\u00e3o reconhecimento, por parte da R\u00fassia, da independ\u00eancia desta regi\u00e3o aut\u00f4noma, e o motivo para tal seria a import\u00e2ncia log\u00edstica dessa regi\u00e3o localizada no C\u00e1ucaso, por onde passam importantes oleodutos, al\u00e9m da disposi\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Sud\u00e3o do Sul \u00e9 o pa\u00eds mais jovem do mundo, resultado de uma intensa guerra civil entre a parte Norte (maioria mul\u00e7umana) e o Sul (maioria Crist\u00e3) do antigo Sud\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os conflitos entre Israel e Palestina surgiram ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, em raz\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o e invas\u00e3o do territ\u00f3rio Palestino por parte dos judeus, e atualmente se constitui em um massacre das tropas israelenses sobre a popula\u00e7\u00e3o \u00e1rabe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":8953645,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8953643,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8953644,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8953645,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8953646,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8953647,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2274179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno caracterizado pela degrada\u00e7\u00e3o das terras nas zonas \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e sub\u00famidas secas, resultante de v\u00e1rios fatores, e que compromete os sistemas produtivos das \u00e1reas suscept\u00edveis, os servi\u00e7os ambientais e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade\u201d.Fonte: https:\/\/portaldadesertificacao.insa.gov.br\/desertificacao&gt; Acesso em: 25 de set. de 2020.A respeito desse assunto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":75339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2274183,"hashId":"30a2851499cf91b585a2b905129c587d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno caracterizado pela degrada\u00e7\u00e3o das terras nas zonas \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e sub\u00famidas secas, resultante de v\u00e1rios fatores, e que compromete os sistemas produtivos das \u00e1reas suscept\u00edveis, os servi\u00e7os ambientais e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>https:\/\/portaldadesertificacao.insa.gov.br\/desertificacao<\/u>&gt; Acesso em: 25 de set. de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse assunto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":8953665,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Brasil, tem se verificado sua ocorr\u00eancia na regi\u00e3o amaz\u00f4nica em raz\u00e3o do intenso processo de desmatamento, e por ali se encontrar, predominantemente, solos arenosos.","id":8953662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Brasil, tem se verificado sua ocorr\u00eancia na regi\u00e3o amaz\u00f4nica em raz\u00e3o do intenso processo de desmatamento, e por ali se encontrar, predominantemente, solos arenosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia do processo de desertifica\u00e7\u00e3o ocorre estritamente em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta, essencialmente em zonas com baixa precipita\u00e7\u00e3o e umidade atmosf\u00e9rica.","id":8953663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia do processo de desertifica\u00e7\u00e3o ocorre estritamente em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta, essencialmente em zonas com baixa precipita\u00e7\u00e3o e umidade atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses mais afetados s\u00e3o aqueles cujas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas adotadas historicamente foram predat\u00f3rias, a exemplo da Europa Ocidental e dos EUA.","id":8953664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pa\u00edses mais afetados s\u00e3o aqueles cujas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas adotadas historicamente foram predat\u00f3rias, a exemplo da Europa Ocidental e dos EUA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse fen\u00f4meno clim\u00e1tico ocorre no territ\u00f3rio brasileiro em grande parte da regi\u00e3o Nordeste, Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.","id":8953665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse fen\u00f4meno clim\u00e1tico ocorre no territ\u00f3rio brasileiro em grande parte da regi\u00e3o Nordeste, Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apesar de ser um fen\u00f4meno clim\u00e1tico preocupante no meio rural, ele pouco tem impacto para a vida urbana.","id":8953666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ser um fen\u00f4meno clim\u00e1tico preocupante no meio rural, ele pouco tem impacto para a vida urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2274183","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Lei n\u00ba 4320\/64 que institui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, classificam-se como Despesas de Custeio?","provas":[{"id":74910,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-auditor","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:50:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2261563,"hashId":"ca0aaf763378969732c29f77cc4d7bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a Lei n\u00ba 4320\/64 que institui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, classificam-se como Despesas de Custeio?<\/p>","resposta":8903350,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es","id":8903347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias destinadas a cobrir despesas de custeio das entidades beneficiadas, distinguindo-se como subven\u00e7\u00f5es sociais","id":8903348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias destinadas a cobrir despesas de custeio das entidades beneficiadas, distinguindo-se como subven\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas","id":8903349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis","id":8903350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para investimentos ou invers\u00f5es financeiras que outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado devam realizar","id":8903351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es para investimentos ou invers\u00f5es financeiras que outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado devam realizar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o \u00a72, do Art. 2, da Lei n\u00ba 4.320\/64 \u00e9 correto afirmar que acompanhar\u00e1 a Lei de Or\u00e7amento?","provas":[{"id":74910,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-auditor","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:50:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2261560,"hashId":"98f4618f9e47093189fa6643186d22de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o \u00a72, do Art. 2, da Lei n\u00ba 4.320\/64 \u00e9 correto afirmar que acompanhar\u00e1 a Lei de Or\u00e7amento?<\/p>","resposta":8903336,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sum\u00e1rio geral da receita por fontes e da despesa por fun\u00e7\u00f5es do Governo","id":8903332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sum\u00e1rio geral da receita por fontes e da despesa por fun\u00e7\u00f5es do Governo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as despesas pr\u00f3prias dos \u00f3rg\u00e3os do Governo e da administra\u00e7\u00e3o centralizada","id":8903333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as despesas pr\u00f3prias dos \u00f3rg\u00e3os do Governo e da administra\u00e7\u00e3o centralizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros e transfer\u00eancias","id":8903334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros e transfer\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cotas de receitas que uma entidade p\u00fablica deva transferir a outra como despesa, do or\u00e7amento da entidade","id":8903335,"corpo":"<p>Cotas de receitas que uma entidade p\u00fablica deva transferir a outra como despesa, do or\u00e7amento da entidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quadros demonstrativos da receita e planos de aplica\u00e7\u00e3o dos fundos especiais","id":8903336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadros demonstrativos da receita e planos de aplica\u00e7\u00e3o dos fundos especiais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia considera pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar e considerar\u00e1:I \u2013 os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.II \u2013 os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais.III \u2013 a limita\u00e7\u00e3o no desempenho de atividades.IV \u2013 a restri\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o.V \u2013 o n\u00edvel de escolaridade e de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e culturais.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) somente:","provas":[{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:50:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2237158,"hashId":"a6e0e027dcd06909aabbe17a483f21ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia considera pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar e considerar\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 a limita\u00e7\u00e3o no desempenho de atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 a restri\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 o n\u00edvel de escolaridade e de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) somente:<\/p>","resposta":8801641,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8801639,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8801640,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8801641,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8801642,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":8801643,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2237158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos da Lei n\u00ba 12.690\/11, \u00e9 certo dizer que o uso da express\u00e3o \u201cCooperativa de Trabalho\u201d na denomina\u00e7\u00e3o social das cooperativas de trabalho \u00e9: ","provas":[{"id":73537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"},"banca":{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-ba-ba-2020-status-consultoria-e-assessoria-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica - SESCOOP BA - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2227798,"hashId":"2f5d608dd2ae84f7e3959cccdb563908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da Lei n\u00ba 12.690\/11, \u00e9 certo dizer que o uso da express\u00e3o \u201cCooperativa de Trabalho\u201d na denomina\u00e7\u00e3o social das cooperativas de trabalho \u00e9: <\/p>","resposta":8759355,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opcional.","id":8759352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitido.","id":8759353,"corpo":"<p>Permitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aceit\u00e1vel.","id":8759354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio.","id":8759355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.690\/2012 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Cooperativas de Trabalho; institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Cooperativas de Trabalho - PRONACOOP; e revoga o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 442 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho -","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.690\/2012 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Cooperativas de Trabalho; institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Cooperativas de Trabalho - PRONACOOP; e revoga o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 442 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho -","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401001,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-690-2012-dispoe-sobre-a-organizacao-e-o-funcionamento-das-cooperativas-de-trabalho-institui-o-programa-nacional-de-fomento-as-cooperativas-de-trabalho-pronacoop-e-revoga-o-paragrafo-unico-do-art-442-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6.965\/1981, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, marque a assertiva verdadeira.","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:48:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261394,"hashId":"80590983a7f3e95a6d98b0f8dc52b032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 6.965\/1981, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, marque a assertiva verdadeira.<\/p>","resposta":8902522,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cursos de Fonoaudiologia s\u00e3o autorizados a funcionar em institui\u00e7\u00f5es de ensino t\u00e9cnico e superior","id":8902519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos de Fonoaudiologia s\u00e3o autorizados a funcionar em institui\u00e7\u00f5es de ensino t\u00e9cnico e superior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os portadores de diploma de curso te\u00f3rico-pr\u00e1tico de Fonoaudiologia, formados a qualquer tempo, s\u00e3o considerados fonoaudi\u00f3logos","id":8902520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os portadores de diploma de curso te\u00f3rico-pr\u00e1tico de Fonoaudiologia, formados a qualquer tempo, s\u00e3o considerados fonoaudi\u00f3logos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem \u00fanicas fontes de renda do Conselho Federal de Fonoaudiologia os legados, doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es","id":8902521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem \u00fanicas fontes de renda do Conselho Federal de Fonoaudiologia os legados, doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada infra\u00e7\u00e3o disciplinar do profissional deixar de pagar, pontualmente, suas contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias","id":8902522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada infra\u00e7\u00e3o disciplinar do profissional deixar de pagar, pontualmente, suas contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de prerrogativa do Fonoaudi\u00f3logo emitir parecer de sua \u00e1rea, desde que solicitado por profissional m\u00e9dico","id":8902523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de prerrogativa do Fonoaudi\u00f3logo emitir parecer de sua \u00e1rea, desde que solicitado por profissional m\u00e9dico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397821,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-965-de-1981-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2261394","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento. De acordo com o Art. 41, os cr\u00e9ditos adicionais classificam-se em suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. S\u00e3o cr\u00e9ditos suplementares:","provas":[{"id":74910,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-auditor","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:49:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2261532,"hashId":"b26fe1a13bcc9577b0bb9c3ee01290bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento. De acordo com o Art. 41, os cr\u00e9ditos adicionais classificam-se em suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. S\u00e3o cr\u00e9ditos suplementares:<\/p>","resposta":8903199,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":8903196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os destinados a despesas urgentes e imprevistas.","id":8903197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os destinados a despesas urgentes e imprevistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.","id":8903198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os destinados ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8903199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os destinados ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultantes de anula\u00e7\u00e3o total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8903200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultantes de anula\u00e7\u00e3o total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prev\u00ea a Lei n\u00ba 6.830\/1980 que a D\u00edvida Ativa, regularmente inscrita, goza da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez. A compet\u00eancia para processar e julgar a execu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica exclui a de qualquer outro Ju\u00edzo, inclusive o da fal\u00eancia, da concordata, da liquida\u00e7\u00e3o, da insolv\u00eancia ou do invent\u00e1rio. Segundo o Art. 6\u00ba, a peti\u00e7\u00e3o inicial indicar\u00e1 apenas:","provas":[{"id":74910,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-auditor","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 15:48:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2261489,"hashId":"994626d9eefab58825fdf9843b85a10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a Lei n\u00ba 6.830\/1980 que a D\u00edvida Ativa, regularmente inscrita, goza da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez. A compet\u00eancia para processar e julgar a execu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica exclui a de qualquer outro Ju\u00edzo, inclusive o da fal\u00eancia, da concordata, da liquida\u00e7\u00e3o, da insolv\u00eancia ou do invent\u00e1rio. Segundo o Art. 6\u00ba, a peti\u00e7\u00e3o inicial indicar\u00e1 apenas:<\/p>","resposta":8902989,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esp\u00f3lio.","id":8902988,"corpo":"<p>o esp\u00f3lio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pedido.","id":8902989,"corpo":"<p>o pedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o administrador.","id":8902990,"corpo":"<p>o administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o contador.","id":8902991,"corpo":"<p>o contador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a massa.","id":8902992,"corpo":"<p>a massa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Becket saca de um rev\u00f3lver e desfere seis tiros em Bebez\u00e3o para resolver um desentendimento ocorrido em determinado bar. Nenhum dos tiros atinge a v\u00edtima. Nesse caso, deve ser classificada a tentativa como:","provas":[{"id":39965,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Guarda Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1175730,"hashId":"d714a87ec178c663e38a52f591282def","enunciado":"<p align=justify>Becket saca de um rev\u00f3lver e desfere seis tiros\r\nem Bebez\u00e3o para resolver um desentendimento\r\nocorrido em determinado bar. Nenhum dos tiros\r\natinge a v\u00edtima. Nesse caso, deve ser classificada a\r\ntentativa como:<\/p>","resposta":4215123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cruenta","id":4215121,"corpo":"<p align=justify>cruenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelha","id":4215122,"corpo":"<p align=justify>vermelha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branca","id":4215123,"corpo":"<p align=justify>branca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel","id":4215124,"corpo":"<p align=justify>inadmiss\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"}],"slug":"direito-penal\/1175730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Spina et al, as caracter\u00edsticas que classificam as fissuras labiopalatinas como transforame s\u00e3o:","provas":[{"id":40112,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1179793,"hashId":"cb98a7076aad009f32db0b8611642836","enunciado":"<p align=justify>Segundo Spina <i>et al<\/i>, as caracter\u00edsticas que classificam as fissuras\r\nlabiopalatinas como transforame s\u00e3o:<\/p>","resposta":4233099,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o as de maior gravidade, atingindo arcada alveolar e todo o palato, podendo ser unilateral ou bilateral","id":4233099,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o as de maior gravidade, atingindo arcada alveolar e\r\ntodo o palato, podendo ser unilateral ou bilateral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atingem o l\u00e1bio, com ou sem envolvimento do rebordo alveolar e asa do nariz, podendo ser bilateral, completa e incompleta","id":4233100,"corpo":"<p align=justify>atingem o l\u00e1bio, com ou sem envolvimento do rebordo alveolar\r\ne asa do nariz, podendo ser bilateral, completa e incompleta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o em geral medianas, que podem situar-se na \u00favula, palato e envolver todo o palato duro, podendo ser completa ou incompleta","id":4233101,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o em geral medianas, que podem situar-se na \u00favula,\r\npalato e envolver todo o palato duro, podendo ser completa ou\r\nincompleta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta \u00favula b\u00edfida, di\u00e1stese da musculatura velar, observando- se uma zona transl\u00facida mediana e chanfradura na borda posterior do palato (palp\u00e1vel ao dedo)","id":4233102,"corpo":"<p align=justify>apresenta \u00favula b\u00edfida, di\u00e1stese da musculatura velar, observando-\r\nse uma zona transl\u00facida mediana e chanfradura na\r\nborda posterior do palato (palp\u00e1vel ao dedo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1179793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a t\u00e9cnica de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva (SNN), normalmente realizada com o dedo m\u00ednimo enluvado, assinale abaixo a alternativa correta:","provas":[{"id":40112,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1179806,"hashId":"85a50f97f88a09026c879b19e8a2c4f1","enunciado":"<p align=justify>Considerando a t\u00e9cnica de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva (SNN), normalmente\r\nrealizada com o dedo m\u00ednimo enluvado, assinale abaixo a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":4233152,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promove o amadurecimento dos reflexos orais do rec\u00e9mnascido; proporciona coordena\u00e7\u00e3o entre suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o; desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda para via oral; auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma o beb\u00ea pr\u00e9-termo","id":4233151,"corpo":"<p align=justify>promove o amadurecimento dos reflexos orais do rec\u00e9mnascido;\r\nproporciona coordena\u00e7\u00e3o entre suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e\r\nrespira\u00e7\u00e3o; desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda\r\npara via oral; auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma o beb\u00ea\r\npr\u00e9-termo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promove o amadurecimento dos reflexos orais do rec\u00e9mnascido; proporciona adequada coordena\u00e7\u00e3o entre suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o; auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma e melhora a organiza\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas pr\u00e9-termo","id":4233152,"corpo":"<p align=justify>promove o amadurecimento dos reflexos orais do rec\u00e9mnascido;\r\nproporciona adequada coordena\u00e7\u00e3o entre suc\u00e7\u00e3o,\r\ndegluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o; auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma\r\ne melhora a organiza\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas pr\u00e9-termo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma e melhora a organiza\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas pr\u00e9-termo; desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda para via oral; promove o amadurecimento dos reflexos orais do rec\u00e9m-nascido","id":4233153,"corpo":"<p align=justify>auxilia na oxigena\u00e7\u00e3o cerebral, acalma e melhora a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndos beb\u00eas pr\u00e9-termo; desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o\r\npor sonda para via oral; promove o amadurecimento dos\r\nreflexos orais do rec\u00e9m-nascido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda para via oral; proporciona adequada suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o","id":4233154,"corpo":"<p align=justify>desacelera a transi\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o por sonda para via\r\noral; proporciona adequada suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1179806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2003, j\u00e1 no governo Lula, outras regulamenta\u00e7\u00f5es e projetos foram criados. Um exame nacional foi criado em 2005. Alunos de 4\u00aa e 8\u00aa s\u00e9ries (5\u00ba e 9\u00ba anos) passaram a ser avaliados pela Prova Brasil. Outra estrat\u00e9gia presente nesse per\u00edodo foi a das escolas de tempo integral. As primeiras iniciativas foram lideradas por Darcy Ribeiro, no Rio de Janeiro e Jos\u00e9 Aristodemo Pinotti (1934-2009), em S\u00e3o Paulo, na d\u00e9cada de 1980. Essas iniciativas ficaram restritas a poucas unidades. Assim, em 2007, o MEC custeou o aumento da carga hor\u00e1ria em 49 mil escolas, criando o Programa:","provas":[{"id":42666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1271403,"hashId":"83d12bac07cad3e7907f9cf714158fbf","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 2003, j\u00e1 no governo Lula, outras regulamenta\u00e7\u00f5es e projetos foram criados. Um exame nacional foi criado em 2005. Alunos de 4\u00aa e 8\u00aa s\u00e9ries (5\u00ba e 9\u00ba anos) passaram a ser avaliados pela Prova Brasil. <\/p><p align=\"justify\">Outra estrat\u00e9gia presente nesse per\u00edodo foi a das escolas de tempo integral. As primeiras iniciativas foram lideradas por Darcy Ribeiro, no Rio de Janeiro e Jos\u00e9 Aristodemo Pinotti (1934-2009), em S\u00e3o Paulo, na d\u00e9cada de 1980.<\/p><p align=\"justify\"> Essas iniciativas ficaram restritas a poucas unidades. Assim, em 2007, o MEC custeou o aumento da carga hor\u00e1ria em 49 mil escolas, criando o Programa:<\/p>","resposta":4614448,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais Educa\u00e7\u00e3o.","id":4614448,"corpo":"<p align=justify>Mais Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos pela Educa\u00e7\u00e3o.","id":4614449,"corpo":"<p align=justify>Todos pela Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amigos da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4614450,"corpo":"<p align=justify>Amigos da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1tria Educadora.","id":4614451,"corpo":"<p align=justify>P\u00e1tria Educadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o para Todos.","id":4614452,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o para Todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":425909,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405515,"slug":"pedagogia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405520,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1271403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um exemplo de prepara\u00e7\u00e3o obtida a partir de uso de calor seco:","provas":[{"id":43246,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1294960,"hashId":"fd6864018b6714bc23067e7e53efe9fd","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um exemplo de prepara\u00e7\u00e3o obtida a partir de uso de\r\ncalor seco:<\/p>","resposta":4713291,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"croquete.","id":4713291,"corpo":"<p align=justify>croquete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carne de panela.","id":4713292,"corpo":"<p align=justify>carne de panela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frango ensopado.","id":4713293,"corpo":"<p align=justify>frango ensopado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"br\u00f3colis no vapor.","id":4713294,"corpo":"<p align=\"justify\">br\u00f3colis no vapor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feijoada.","id":4713295,"corpo":"<p align=justify>feijoada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1294960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, contendo apenas mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira. Tal disposi\u00e7\u00e3o refere-se ao princ\u00edpio da: ","provas":[{"id":65866,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038366,"hashId":"b66816322ac138fda220abaa78fa26a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, contendo apenas mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira. Tal disposi\u00e7\u00e3o refere-se ao princ\u00edpio da: <\/p>","resposta":7946160,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":7946158,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anualidade ou Periodicidade.","id":7946159,"corpo":"<p>Anualidade ou Periodicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclusividade Or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":7946160,"corpo":"<p>Exclusividade Or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalidade.","id":7946161,"corpo":"<p>Totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o corresponde a um princ\u00edpio fundamental das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":65866,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038374,"hashId":"db4e40df239e24b96918911fc7bd9e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corresponde a um princ\u00edpio fundamental das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":7946196,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle.","id":7946194,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":7946195,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o.","id":7946196,"corpo":"<p>Centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7946197,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2020, todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, devem constar do(a):","provas":[{"id":74918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 20:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2261047,"hashId":"7f1ced2a64fef6f2a88a6146afb1bf57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2020, todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, devem constar do(a):<\/p>","resposta":8900935,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Plurianual. ","id":8900932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8900933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":8900934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":8900935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Lei de Gest\u00e3o Fiscal.","id":8900936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lei de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de Governo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 04:51:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928468,"hashId":"e707793a587d30ab857d9ddacfefd915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de Governo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7450340,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a base espacial (f\u00edsica) onde est\u00e1 situado o Estado.","id":7450337,"corpo":"<p>\u00e9 a base espacial (f\u00edsica) onde est\u00e1 situado o Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado o conjunto de pessoas naturais, denominadas nacionais, que pertencem ao Estado.","id":7450338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerado o conjunto de pessoas naturais, denominadas nacionais, que pertencem ao Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflete o bem comum, o ideal a ser alcan\u00e7ado.","id":7450339,"corpo":"<p>reflete o bem comum, o ideal a ser alcan\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa um dos elementos que constitui o Estado.","id":7450340,"corpo":"<p>representa um dos elementos que constitui o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa o ente personalizado que se apresenta tanto nas rela\u00e7\u00f5es internacionais quanto nas rela\u00e7\u00f5es internas.","id":7450341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa o ente personalizado que se apresenta tanto nas rela\u00e7\u00f5es internacionais quanto nas rela\u00e7\u00f5es internas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"}],"slug":"direito-administrativo\/1928468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capital intelectual \u00e9 produzido por meio das compet\u00eancias dos profissionais, as quais podem estar desenvolvidas ou n\u00e3o no seu ingresso e\/ou perman\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao capital intelectual, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":42175,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1254110,"hashId":"e385f3f3e443683f75b80e629f877ec1","enunciado":"<p align=justify>O capital intelectual \u00e9 produzido por meio das\r\ncompet\u00eancias dos profissionais, as quais\r\npodem estar desenvolvidas ou n\u00e3o no seu\r\ningresso e\/ou perman\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao capital intelectual, assinale a\r\nalternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4544349,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capital intelectual pode ser definido como o patrim\u00f4nio individual ou coletivo de conhecimento","id":4544348,"corpo":"<p align=justify>O capital intelectual pode ser definido como o\r\npatrim\u00f4nio individual ou coletivo de conhecimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal e mais valorizado recurso da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pelo capital intelectual","id":4544349,"corpo":"<p align=justify>O principal e mais valorizado recurso da\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pelo capital intelectual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do capital intelectual \u00e9 que ele possui capacidade para gerar valor sustent\u00e1vel","id":4544350,"corpo":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas do capital intelectual \u00e9 que\r\nele possui capacidade para gerar valor sustent\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O capital intelectual pode ser considerado como ativo intang\u00edvel em uma organiza\u00e7\u00e3o","id":4544351,"corpo":"<p align=justify>O capital intelectual pode ser considerado\r\ncomo ativo intang\u00edvel em uma organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor concebido ou agregado pelos colaboradores em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho na organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma caracter\u00edstica do capital intelectual","id":4544352,"corpo":"<p align=justify>O valor concebido ou agregado pelos\r\ncolaboradores em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho na\r\norganiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma caracter\u00edstica do\r\ncapital intelectual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/1254110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 falta de normas editadas pela Uni\u00e3o no exerc\u00edcio de compet\u00eancia privativa, caber\u00e1 aos estados regular a mat\u00e9ria.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"},{"id":42559,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"},{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"},{"id":42571,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:05:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1266901,"hashId":"2b351c768810b289d22eb0db99c8d32a","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 falta de normas editadas pela Uni\u00e3o no exerc\u00edcio de\r\ncompet\u00eancia privativa, caber\u00e1 aos estados regular a\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","resposta":4596029,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 31 a 35 a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do estado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":403870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 31 a 35 a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do estado\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1266901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos para cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados ser\u00e3o repassados de forma regular e autom\u00e1tica para os Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal. De acordo com a Lei 8142\/1990, para receberem os recursos, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com:","provas":[{"id":64997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"},{"id":74994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"},{"id":74993,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1991276,"hashId":"adac7a0a93327502004ed86a1f879196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos para cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados ser\u00e3o repassados de forma regular e autom\u00e1tica para os Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal. De acordo com a Lei 8142\/1990, para receberem os recursos, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com:<\/p>","resposta":7736894,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de sa\u00fade, relat\u00f3rios de gest\u00e3o, contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento e Comiss\u00e3o de Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira e Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS).","id":7736894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de sa\u00fade, relat\u00f3rios de gest\u00e3o, contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento e Comiss\u00e3o de Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira e Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Setorial, Plano de Sa\u00fade, Fundo de Assist\u00eancia e Comiss\u00e3o de Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":7736895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Setorial, Plano de Sa\u00fade, Fundo de Assist\u00eancia e Comiss\u00e3o de Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimentos previstos em Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional, investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":7736896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos previstos em Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional, investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, investimentos previstos em Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional.","id":7736897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, investimentos previstos em Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.","id":7736898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1991276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 40, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, s\u00e3o de inciativa exclusiva do Prefeito Municipal algumas leis que disponham sobre determinados temas\/assuntos. Assinale a alternativa que corresponde a um desses temas\/assuntos de iniciativa exclusiva do Prefeito.","provas":[{"id":64990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":64988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Contador - 2020"},{"id":74918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Advogado - 2020"},{"id":74913,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Analista de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 06:55:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1991532,"hashId":"088ef141e5c4290c40a4dab2e5f2703a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 40, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, s\u00e3o de inciativa exclusiva do Prefeito Municipal algumas leis que disponham sobre determinados temas\/assuntos. Assinale a alternativa que corresponde a um desses temas\/assuntos de iniciativa exclusiva do Prefeito.<\/p>","resposta":7738132,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do aproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara","id":7738130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do aproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria e a que autoriza a abertura de cr\u00e9ditos, mas n\u00e3o a que conceda aux\u00edlios, pr\u00eamios ou subven\u00e7\u00f5es","id":7738131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria e a que autoriza a abertura de cr\u00e9ditos, mas n\u00e3o a que conceda aux\u00edlios, pr\u00eamios ou subven\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servidores p\u00fablicos, seu Regimento Jur\u00eddico, provimentos de cargos, estabilidades ou aposentadorias","id":7738132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores p\u00fablicos, seu Regimento Jur\u00eddico, provimentos de cargos, estabilidades ou aposentadorias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara, cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de cargos","id":7738133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara, cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de cargos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos, fun\u00e7\u00f5es e fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o","id":7738134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos, fun\u00e7\u00f5es e fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como a patina\u00e7\u00e3o de velocidade, a patina\u00e7\u00e3o art\u00edstica \u00e9 parte integrante da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Esportes em Roda (FIRS), que tem 106 pa\u00edses filiados. Assinale o pa\u00eds com mais vit\u00f3rias nesta modalidade: ","provas":[{"id":75301,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272639,"hashId":"1a18ab8536357dbc089ce2bf98b83aa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a patina\u00e7\u00e3o de velocidade, a patina\u00e7\u00e3o art\u00edstica \u00e9 parte integrante da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Esportes em Roda (FIRS), que tem 106 pa\u00edses filiados. Assinale o pa\u00eds com mais vit\u00f3rias nesta modalidade: <\/p>","resposta":8947306,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":8947304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00fassia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":8947305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inglaterra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EUA.","id":8947306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EUA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jap\u00e3o.","id":8947307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1892, por iniciativa da Federa\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds, foi fundada a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Patina\u00e7\u00e3o (ISU). O pa\u00eds, a mais antiga Federa\u00e7\u00e3o Internacional de esportes de inverno, \u00e9: ","provas":[{"id":75301,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272655,"hashId":"5031fff41982a622d2f63bb0fe016ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1892, por iniciativa da Federa\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds, foi fundada a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Patina\u00e7\u00e3o (ISU). O pa\u00eds, a mais antiga Federa\u00e7\u00e3o Internacional de esportes de inverno, \u00e9: <\/p>","resposta":8947371,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Noruega.","id":8947368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noruega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia.","id":8947369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Su\u00e9cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Su\u00ed\u00e7a.","id":8947370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Su\u00ed\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Holanda.","id":8947371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Holanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Patina\u00e7\u00e3o","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":430410,"slug":"educacao-fisica-patinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o c\u00f3digo de \u00c9tica, Artigo 4\u00ba, s\/p. da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia, considera-se psicopedagogo o profissional que fez curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicopedagogia e atua nos problemas de aprendizagem, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:55:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263417,"hashId":"dc5bccc2a3da349cbe477f782dd386b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o c\u00f3digo de \u00c9tica, Artigo 4\u00ba, s\/p. da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia, considera-se psicopedagogo o profissional que fez curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Psicopedagogia e atua nos problemas de aprendizagem, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8911586,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os profissionais graduandos em 2\u00ba grau que zelam para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com a m\u00e1xima dignidade, recusando e denunciando situa\u00e7\u00f5es em que o indiv\u00edduo esteja correndo risco ou em que o exerc\u00edcio profissional esteja sendo aviltado.","id":8911585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais graduandos em 2\u00ba grau que zelam para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com a m\u00e1xima dignidade, recusando e denunciando situa\u00e7\u00f5es em que o indiv\u00edduo esteja correndo risco ou em que o exerc\u00edcio profissional esteja sendo aviltado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os profissionais graduados em 3\u00ba grau, portadores de certificados de cursos de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o de Psicopedagogia, ministrado em estabelecimento de ensino oficial e\/ou reconhecido, ou mediante direitos adquiridos, sendo indispens\u00e1vel submeter-se \u00e0 supervis\u00e3o e aconselh\u00e1vel trabalho de forma\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8911586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais graduados em 3\u00ba grau, portadores de certificados de cursos de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o de Psicopedagogia, ministrado em estabelecimento de ensino oficial e\/ou reconhecido, ou mediante direitos adquiridos, sendo indispens\u00e1vel submeter-se \u00e0 supervis\u00e3o e aconselh\u00e1vel trabalho de forma\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais t\u00e9cnicos na defini\u00e7\u00e3o de suas responsabilidades, direitos e deveres de acordo com os princ\u00edpios estabelecidos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e na legisla\u00e7\u00e3o educacional em vigor.","id":8911587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais t\u00e9cnicos na defini\u00e7\u00e3o de suas responsabilidades, direitos e deveres de acordo com os princ\u00edpios estabelecidos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e na legisla\u00e7\u00e3o educacional em vigor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os profissionais graduando em 2\u00ba grau sem necessidade de cursos de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de Psicopedagogia.","id":8911588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais graduando em 2\u00ba grau sem necessidade de cursos de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de Psicopedagogia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os profissionais que possuem diploma com o 2\u00ba grau de escolaridade determinado pelo MEC, tendo inclusive a possibilidade de ingressar no t\u00e9cnico simult\u00e2nea ou paralelamente aos estudos do curr\u00edculo obrigat\u00f3rio.","id":8911589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais que possuem diploma com o 2\u00ba grau de escolaridade determinado pelo MEC, tendo inclusive a possibilidade de ingressar no t\u00e9cnico simult\u00e2nea ou paralelamente aos estudos do curr\u00edculo obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405492,"slug":"pedagogia-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o n\u00famero crescente de alunos com necessidades educativas especiais nas escolas a avalia\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica, no contexto do ensino b\u00e1sico, tomou um novo impulso. A Lei 9.394\/96, LDB reafirma nos artigos 58 e 59 a relev\u00e2ncia do atendimento educacional a pessoas com necessidades especiais, principalmente em escolas regulares. Destaca ainda que os docentes sejam capacitados para trabalhar com dificuldades de aprendizagem. De que forma o Psicopedagogo atua nas institui\u00e7\u00f5es de ensino?","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:53:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263368,"hashId":"0edbeb6a8f4ce38d7b68b4a327a52001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o n\u00famero crescente de alunos com necessidades educativas especiais nas escolas a avalia\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica, no contexto do ensino b\u00e1sico, tomou um novo impulso. A Lei 9.394\/96, LDB reafirma nos artigos 58 e 59 a relev\u00e2ncia do atendimento educacional a pessoas com necessidades especiais, principalmente em escolas regulares. Destaca ainda que os docentes sejam capacitados para trabalhar com dificuldades de aprendizagem. De que forma o Psicopedagogo atua nas institui\u00e7\u00f5es de ensino?<\/p>","resposta":8911348,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com trabalho preventivo e, quando necess\u00e1rio, interv\u00e9m como mediador entre o sujeito e a hist\u00f3ria que causou a dificuldade de aprendizagem","id":8911348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com trabalho preventivo e, quando necess\u00e1rio, interv\u00e9m como mediador entre o sujeito e a hist\u00f3ria que causou a dificuldade de aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associando o aprendizado \u00e0s quest\u00f5es sociais e \u00e0 realidade em que o estudante se encontra","id":8911349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associando o aprendizado \u00e0s quest\u00f5es sociais e \u00e0 realidade em que o estudante se encontra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o dos processos de ensino-aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o","id":8911350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o dos processos de ensino-aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como mediador entre o aluno e o conhecimento","id":8911351,"corpo":"<p>Como mediador entre o aluno e o conhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acompanhar o processo de aprendizagem dos alunos da institui\u00e7\u00e3o de ensino, tanto individual quanto coletivamente buscando avaliar o rendimento escolar","id":8911352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar o processo de aprendizagem dos alunos da institui\u00e7\u00e3o de ensino, tanto individual quanto coletivamente buscando avaliar o rendimento escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Weiss (2012), o diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico possibilita a compreens\u00e3o da forma individual do aprender. (WEISS. Psicopedagogia cl\u00ednica: uma vis\u00e3o diagn\u00f3stica dos problemas de aprendizagem escolar. 14. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Lamparina, 2012) A afirmativa do autor diz respeito \u00e0\/ao:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263437,"hashId":"8c784364b8085fe91fd0bca0a5476b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Weiss (2012), o diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico possibilita a compreens\u00e3o da forma individual do aprender.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(WEISS. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Psicopedagogia cl\u00ednica<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">: uma vis\u00e3o diagn\u00f3stica dos problemas de aprendizagem escolar. 14. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Lamparina, 2012)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa do autor diz respeito \u00e0\/ao:<\/p>","resposta":8911685,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica.","id":8911681,"corpo":"<p>interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo diagn\u00f3stico.","id":8911682,"corpo":"<p>processo diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":8911683,"corpo":"<p>interven\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novas formas de aprender.","id":8911684,"corpo":"<p>novas formas de aprender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"singularidade do sujeito.","id":8911685,"corpo":"<p>singularidade do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2263437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Referencial Curricular da Educa\u00e7\u00e3o para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998), tamb\u00e9m chamado de RCNEI, aponta metas de qualidade que contribuem para que as crian\u00e7as tenham um desenvolvimento integral de suas identidades, capazes de crescerem como cidad\u00e3os, cujos direitos \u00e0 inf\u00e2ncia s\u00e3o reconhecidos e, visa contribuir para que as crian\u00e7as, nas Institui\u00e7\u00f5es, possam usufruir de ambientes que propiciem o acesso \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos da realidade social e cultural. O objetivo desta etapa educacional \u00e9:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:51:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263282,"hashId":"77f0a57641280c30913fc20486160da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Referencial Curricular da Educa\u00e7\u00e3o para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998), tamb\u00e9m chamado de RCNEI, aponta metas de qualidade que contribuem para que as crian\u00e7as tenham um desenvolvimento integral de suas identidades, capazes de crescerem como cidad\u00e3os, cujos direitos \u00e0 inf\u00e2ncia s\u00e3o reconhecidos e, visa contribuir para que as crian\u00e7as, nas Institui\u00e7\u00f5es, possam usufruir de ambientes que propiciem o acesso \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos da realidade social e cultural. O objetivo desta etapa educacional \u00e9:<\/p>","resposta":8910942,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socializador.","id":8910942,"corpo":"<p>socializador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"potencializador.","id":8910943,"corpo":"<p>potencializador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enriquecedor.","id":8910944,"corpo":"<p>enriquecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articulador.","id":8910945,"corpo":"<p>articulador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educador.","id":8910946,"corpo":"<p>educador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire acreditava que transformar os alunos em objetos receptores \u00e9 uma tentativa de controlar o pensamento e a a\u00e7\u00e3o, leva homens e mulheres a ajustarem-se ao mundo e:","provas":[{"id":75300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:51:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273211,"hashId":"45d54c9c4db198b82b70002af8afe53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire acreditava que transformar os alunos em objetos receptores \u00e9 uma tentativa de controlar o pensamento e a a\u00e7\u00e3o, leva homens e mulheres a ajustarem-se ao mundo e:<\/p>","resposta":8949690,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimula sua capacidade de emancipar-se.","id":8949689,"corpo":"<p>Estimula sua capacidade de emancipar-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibe o seu poder criativo.","id":8949690,"corpo":"<p>Inibe o seu poder criativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomenta seu processo criativo.","id":8949691,"corpo":"<p>Fomenta seu processo criativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solapa seus detratores cr\u00edticos.","id":8949692,"corpo":"<p>Solapa seus detratores cr\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa escola, o professor j\u00e1 n\u00e3o sabe o que fazer com a aluna Aninha, ela \u00e9 uma crian\u00e7a am\u00e1vel, que n\u00e3o consegue se concentrar com facilidade, principalmente se o conte\u00fado n\u00e3o for t\u00e3o interessante para ela. Al\u00e9m disso, Aninha quer realizar v\u00e1rias tarefas ao mesmo tempo. O professor pede ajuda ao Psicopedagogo, que identifica as caracter\u00edsticas apresentada pela crian\u00e7a como sendo o dist\u00farbio de aprendizagem:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263424,"hashId":"5e5f4b35766fd6b312478fa0fae6840c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa escola, o professor j\u00e1 n\u00e3o sabe o que fazer com a aluna Aninha, ela \u00e9 uma crian\u00e7a am\u00e1vel, que n\u00e3o consegue se concentrar com facilidade, principalmente se o conte\u00fado n\u00e3o for t\u00e3o interessante para ela. Al\u00e9m disso, Aninha quer realizar v\u00e1rias tarefas ao mesmo tempo. O professor pede ajuda ao Psicopedagogo, que identifica as caracter\u00edsticas apresentada pela crian\u00e7a como sendo o dist\u00farbio de aprendizagem:<\/p>","resposta":8911622,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disgrafia.","id":8911619,"corpo":"<p>Disgrafia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno bipolar.","id":8911620,"corpo":"<p>Transtorno bipolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquizofrenia.","id":8911621,"corpo":"<p>Esquizofrenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH).","id":8911622,"corpo":"<p>Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dislexia.","id":8911623,"corpo":"<p>Dislexia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia Montessoriana objetiva ajudar no desenvolvimento normal do indiv\u00edduo e n\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de conhecimento e, para alcan\u00e7ar tal intento Maria Montessori advoga a adapta\u00e7\u00e3o do ambiente \u00e0s necessidades e \u00e0 personalidade dos alunos. O curr\u00edculo adotado pela Escola Montessoriana \u00e9:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:54:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263400,"hashId":"38499d4bbb3c6ac8f47daf3c8a1a6f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia Montessoriana objetiva ajudar no desenvolvimento normal do indiv\u00edduo e n\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de conhecimento e, para alcan\u00e7ar tal intento Maria Montessori advoga a adapta\u00e7\u00e3o do ambiente \u00e0s necessidades e \u00e0 personalidade dos alunos. O curr\u00edculo adotado pela Escola Montessoriana \u00e9:<\/p>","resposta":8911501,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multidisciplinar.","id":8911501,"corpo":"<p>multidisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinar.","id":8911502,"corpo":"<p>interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transdisciplinar.","id":8911503,"corpo":"<p>transdisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluridisciplinar.","id":8911504,"corpo":"<p>pluridisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interdisciplinar e transdisciplinar.","id":8911505,"corpo":"<p>interdisciplinar e transdisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013), considere a alternativa que define, corretamente, alimento integral:","provas":[{"id":76523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 20:27:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2307551,"hashId":"c5149b09205a13bf964afc7fee39d384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013), considere a alternativa que define, <strong>corretamente<\/strong>, alimento integral:<\/p>","resposta":9103859,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, no estado s\u00f3lido, l\u00edquido, pastoso ou qualquer outra forma adequada, destinadas a fornecer ao organismo humano os elementos normais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":9103857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, no estado s\u00f3lido, l\u00edquido, pastoso ou qualquer outra forma adequada, destinadas a fornecer ao organismo humano os elementos normais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo alimento de origem vegetal ou animal, ofertado e consumido em seu estado natural, sem sofrer altera\u00e7\u00f5es industriais que modifiquem suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas (textura, composi\u00e7\u00e3o, propriedades organol\u00e9pticas).","id":9103858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo alimento de origem vegetal ou animal, ofertado e consumido em seu estado natural, sem sofrer altera\u00e7\u00f5es industriais que modifiquem suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas (textura, composi\u00e7\u00e3o, propriedades organol\u00e9pticas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alimento submetido \u00e0 pequeno ou nenhum processamento que mant\u00e9m em perfeitas condi\u00e7\u00f5es o conte\u00fado de fibras e nutrientes.","id":9103859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimento submetido \u00e0 pequeno ou nenhum processamento que mant\u00e9m em perfeitas condi\u00e7\u00f5es o conte\u00fado de fibras e nutrientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todo alimento que tenha sido adicionado de subst\u00e2ncia nutriente com a finalidade de refor\u00e7ar o seu valor nutritivo e\/ ou prevenir ou corrigir defici\u00eancia demonstrada em um ou mais nutrientes da alimenta\u00e7\u00e3o.","id":9103860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo alimento que tenha sido adicionado de subst\u00e2ncia nutriente com a finalidade de refor\u00e7ar o seu valor nutritivo e\/ ou prevenir ou corrigir defici\u00eancia demonstrada em um ou mais nutrientes da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimento que n\u00e3o causa danos \u00e0 sa\u00fade quando preparado ou consumido, adequadamente.","id":9103861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimento que n\u00e3o causa danos \u00e0 sa\u00fade quando preparado ou consumido, adequadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE) em Sistema Fechado como: ","provas":[{"id":76523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 20:30:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2307564,"hashId":"8b9979c5d523661c6ef3afe3098388b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE) em Sistema Fechado como: <\/p>","resposta":9103926,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NE que requer manipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via \u00e0 sua administra\u00e7\u00e3o, para uso imediato ou atendendo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":9103922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NE que requer manipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via \u00e0 sua administra\u00e7\u00e3o, para uso imediato ou atendendo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o de nutrientes ou da composi\u00e7\u00e3o de nutrientes da NE, mais adequada \u00e0s necessidades espec\u00edficas do paciente, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":9103923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o de nutrientes ou da composi\u00e7\u00e3o de nutrientes da NE, mais adequada \u00e0s necessidades espec\u00edficas do paciente, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os procedimentos terap\u00eauticos para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral ou Enteral.","id":9103924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos terap\u00eauticos para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral ou Enteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o das diretrizes, prescri\u00e7\u00e3o e conduta necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da TNE, baseadas no estado cl\u00ednico nutricional do paciente.","id":9103925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o das diretrizes, prescri\u00e7\u00e3o e conduta necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da TNE, baseadas no estado cl\u00ednico nutricional do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NE industrializada, est\u00e9ril, acondicionada em recipiente hermeticamente fechado e apropriado para conex\u00e3o ao equipo de administra\u00e7\u00e3o. ","id":9103926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NE industrializada, est\u00e9ril, acondicionada em recipiente hermeticamente fechado e apropriado para conex\u00e3o ao equipo de administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das dietas hospitalares, considere a alternativa que descreve a indica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de dieta hiposs\u00f3dica:","provas":[{"id":76523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 20:28:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2307554,"hashId":"a647f32d5788c65dfa5389338b4eff0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das dietas hospitalares, considere a alternativa que descreve a indica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de dieta hiposs\u00f3dica:<\/p>","resposta":9103874,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pacientes com diarreia.","id":9103872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com diarreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pacientes com obstipa\u00e7\u00e3o intestinal.","id":9103873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com obstipa\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na insufici\u00eancia renal aguda e cr\u00f4nica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hipertens\u00e3o arterial, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica (ascite, edema), cirrose e encefalopatia hep\u00e1tica, tratamentos com corticoide, etc.","id":9103874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na insufici\u00eancia renal aguda e cr\u00f4nica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hipertens\u00e3o arterial, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica (ascite, edema), cirrose e encefalopatia hep\u00e1tica, tratamentos com corticoide, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pacientes desnutridos, em estado de hipercatabolismo, queimados, politraumatizados, p\u00f3s-operat\u00f3rios.","id":9103875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes desnutridos, em estado de hipercatabolismo, queimados, politraumatizados, p\u00f3s-operat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o, politraumas e queimaduras (de moderadas a graves), sepse.","id":9103876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desnutri\u00e7\u00e3o, politraumas e queimaduras (de moderadas a graves), sepse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","oab":false,"nome":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418067,"slug":"nutricao-dietas-hospitalares-dietas-especiais-e-dietas-artesanais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do gr\u00e1fico fun\u00e7\u00e3o modular f(x) = |x|, f: \u211d \u2192 \u211d, assinale a alternativa que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o g que representa a transla\u00e7\u00e3o de f para a esquerda no eixo \u201cx\u201d.","provas":[{"id":51283,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-auditor","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1548898,"hashId":"31d228d33dde2520fa2a1e4b479bd2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do gr\u00e1fico fun\u00e7\u00e3o modular f(x) = |x|, f: \u211d \u2192 \u211d, assinale a alternativa que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o g que representa a transla\u00e7\u00e3o de f para a esquerda no eixo \u201cx\u201d.<\/p>","resposta":5799453,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g(x) = |x + 1|, g: \u211d \u2192 \u211d. ","id":5799453,"corpo":"<p>g(x) = |x + 1|, g: \u211d \u2192 \u211d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g(x) = |x \u2013 1|, g: \u211d \u2192 \u211d. ","id":5799454,"corpo":"<p>g(x) = |x \u2013 1|, g: \u211d \u2192 \u211d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g(x) = |x| + 1, g: \u211d \u2192 \u211d. ","id":5799455,"corpo":"<p>g(x) = |x| + 1, g: \u211d \u2192 \u211d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g(x) = |x| - 1, g: \u211d \u2192 \u211d.","id":5799456,"corpo":"<p>g(x) = |x| - 1, g: \u211d \u2192 \u211d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Modular","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Modular","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403852,"slug":"matematica-funcao-modular"}],"slug":"matematica\/1548898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos do texto apresentado no enunciado est\u00e3o conjugados em qual tempo e modo verbais? (Fonte: www.conjugacao.com.br)","provas":[{"id":73670,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Contador Legislativo - 2020"},{"id":73667,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Assistente de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2228423,"hashId":"3fc9e60fc14faf8e8b662a920ebd5436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos do texto apresentado no enunciado est\u00e3o conjugados em qual tempo e modo verbais? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: <u>www.conjugacao.com.br<\/u>)<\/p>","resposta":8762109,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente do Indicativo","id":8762109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente do Indicativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imperativo Negativo","id":8762110,"corpo":"<p>Imperativo Negativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presente do Subjuntivo","id":8762111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente do Subjuntivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores","id":8762112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 6: \u201cOs s\u00e1bios n\u00e3o dizem o que sabem, Os tolos n\u00e3o sabem o que dizem\u201d. (Prov\u00e9rbio oriental)","id":513420,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 6:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em> \u201cOs s\u00e1bios n\u00e3o dizem o que sabem, <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Os tolos n\u00e3o sabem o que dizem\u201d. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Prov\u00e9rbio oriental)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta: (Fonte: CEGALLA, D. P. Nov\u00edssima Gram\u00e1tica da L\u00edngua Portuguesa. Companhia Editora Nacional, 2007, p\u00e1g. 438-446) ","provas":[{"id":73670,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Contador Legislativo - 2020"},{"id":73667,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Assistente de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2228438,"hashId":"9aebb442aec1d86702200a72b4ff2480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: CEGALLA, D. P. Nov\u00edssima Gram\u00e1tica da L\u00edngua Portuguesa. Companhia Editora Nacional, 2007, p\u00e1g. 438-446) <\/p>","resposta":8762175,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os visitantes devem ficar o mais afastados poss\u00edvel.","id":8762175,"corpo":"<p>Os visitantes devem ficar o mais afastados <strong>poss\u00edvel<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havia ind\u00edcios bastante para demitir o empregado.","id":8762176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havia ind\u00edcios<strong> bastante<\/strong> para demitir o empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ouvir a sirene, os bombeiros ficaram alertas.","id":8762177,"corpo":"<p>Ao ouvir a sirene, os bombeiros ficaram <strong>alertas<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma anteriores.","id":8762178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defesa intransigente dos direitos humanos, a recusa ao arb\u00edtrio e ao autoritarismo, a articula\u00e7\u00e3o com movimentos sociais pluralistas e o posicionamento em favor da igualdade e da justi\u00e7a social s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais expressos no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1582899,"hashId":"6a45ca4613ad6f4c443cdaf5b431d4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa intransigente dos direitos humanos, a recusa ao arb\u00edtrio e ao autoritarismo, a articula\u00e7\u00e3o com movimentos sociais pluralistas e o posicionamento em favor da igualdade e da justi\u00e7a social s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais expressos no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.<\/p>","resposta":5938599,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5938598,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5938599,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o expressa pela Lei n.o 12.317\/2010 e ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servi\u00e7o Social, julgue os itens de 102 a 107.","id":440778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o expressa pela Lei n.o 12.317\/2010 e ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servi\u00e7o Social, julgue os itens de <strong>102 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 107","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1582899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante tem uma papelaria vai distribuir 10 canetas iguais como brinde entre 4 crian\u00e7as em sua loja. Considerando que cada crian\u00e7a vai receber pelo menos uma caneta, o n\u00famero total de possibilidades desse evento \u00e9","provas":[{"id":54191,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652010,"hashId":"e7097891c75ecc518483daa96589c363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante tem uma papelaria vai distribuir 10 canetas iguais como brinde entre 4 crian\u00e7as em sua loja. Considerando que cada crian\u00e7a vai receber pelo menos uma caneta, o n\u00famero total de possibilidades desse evento \u00e9<\/p>","resposta":6224966,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84","id":6224966,"corpo":"<p>84<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150","id":6224967,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210","id":6224968,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"512","id":6224969,"corpo":"<p>512<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5040","id":6224970,"corpo":"<p>5040<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1652010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marco de Refer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional para as Pol\u00edticas P\u00fablicas foi publicado por um importante minist\u00e9rio, a saber:","provas":[{"id":56433,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1700281,"hashId":"e5fc819b41b8e20c648972e37475f8da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Marco de Refer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional para as Pol\u00edticas P\u00fablicas<\/em> foi publicado por um importante minist\u00e9rio, a saber:<\/p>","resposta":6433645,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6433641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Cidadania. ","id":6433642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Cidadania. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o. ","id":6433643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. ","id":6433644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.","id":6433645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418143,"slug":"nutricao-educacao-alimentar-e-nutricional-lei-no-13-666-de-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1700281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emilia Ferreiro: I. Foi doutoranda de Piaget e promoveu a continuidade de seu trabalho sobre epistemologia gen\u00e9tica - uma teoria do conhecimento centrada no desenvolvimento natural da crian\u00e7a - estudando um campo que ele n\u00e3o havia explorado: a escrita; II. A partir de 1974, na Universidade de Buenos Aires, desenvolveu uma s\u00e9rie de experimentos com crian\u00e7as que deu origem \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas na sua mais importante obra: Psicog\u00eanese da L\u00edngua Escrita, publicado em 1979 e escrito em parceria com a pedagoga espanhola Ana Teberosky; III. A obra apresenta os processos de aprendizado das crian\u00e7as, chegando a conclus\u00f5es que puseram em quest\u00e3o os m\u00e9todos tradicionais de ensino da leitura e da escrita. Sobre os itens acima podemos afirmar: ","provas":[{"id":75300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:50:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273205,"hashId":"c549349b63da7716cfdb24c9132a1183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Emilia Ferreiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> I. Foi doutoranda de Piaget e promoveu a continuidade de seu trabalho sobre epistemologia gen\u00e9tica - uma teoria do conhecimento centrada no desenvolvimento natural da crian\u00e7a - estudando um campo que ele n\u00e3o havia explorado: a escrita;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> II. A partir de 1974, na Universidade de Buenos Aires, desenvolveu uma s\u00e9rie de experimentos com crian\u00e7as que deu origem \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas na sua mais importante obra: Psicog\u00eanese da L\u00edngua Escrita, publicado em 1979 e escrito em parceria com a pedagoga espanhola Ana Teberosky; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. A obra apresenta os processos de aprendizado das crian\u00e7as, chegando a conclus\u00f5es que puseram em quest\u00e3o os m\u00e9todos tradicionais de ensino da leitura e da escrita. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima podemos afirmar: <\/p>","resposta":8949665,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":8949665,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto. ","id":8949666,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto. ","id":8949667,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto. ","id":8949668,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cNo m\u00e9todo _____, h\u00e1 um ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o muito bem definido. Apesar das in\u00fameras maneiras de desenvolver o car\u00e1ter _____ da aprendizagem dos alunos, existe uma estrat\u00e9gia para garantir que a alfabetiza\u00e7\u00e3o seja bem-sucedida: cada letra \u00e9 aprendida como um fonema, ou seja, um som, que, ao ser associado a outras letras, formam s\u00edlabas e, dando sequ\u00eancia ao andamento, palavras. Por seu car\u00e1ter ______, somado ao respeito com o ritmo de aprendizagem do aluno, o m\u00e9todo \u00e9 indicado para crian\u00e7as.\u201d Preenchem adequadamente as lacunas acima as respectivas palavras: ","provas":[{"id":75300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:49:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273187,"hashId":"4fee55b65edf24b0fe60cf2858cb2709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo m\u00e9todo _____, h\u00e1 um ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o muito bem definido. Apesar das in\u00fameras maneiras de desenvolver o car\u00e1ter _____ da aprendizagem dos alunos, existe uma estrat\u00e9gia para garantir que a alfabetiza\u00e7\u00e3o seja bem-sucedida: cada letra \u00e9 aprendida como um fonema, ou seja, um som, que, ao ser associado a outras letras, formam s\u00edlabas e, dando sequ\u00eancia ao andamento, palavras. Por seu car\u00e1ter ______, somado ao respeito com o ritmo de aprendizagem do aluno, o m\u00e9todo \u00e9 indicado para crian\u00e7as.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem adequadamente as lacunas acima as respectivas palavras: <\/p>","resposta":8949588,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tico \u2013 End\u00f3geno \u2013 Participativo. ","id":8949585,"corpo":"<p>Alfab\u00e9tico \u2013 End\u00f3geno \u2013 Participativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sil\u00e1bico \u2013 Ex\u00f3geno \u2013 L\u00fadico. ","id":8949586,"corpo":"<p>Sil\u00e1bico \u2013 Ex\u00f3geno \u2013 L\u00fadico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Global \u2013 L\u00fadico \u2013 Somativo. ","id":8949587,"corpo":"<p>Global \u2013 L\u00fadico \u2013 Somativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F\u00f4nico \u2013 Significativo \u2013 Formativo. ","id":8949588,"corpo":"<p> F\u00f4nico \u2013 Significativo \u2013 Formativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os sintomas mais frequentes da dislexia n\u00e3o est\u00e1: ","provas":[{"id":75300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273200,"hashId":"16bd1b6777de2eaea9d8018be5a89517","enunciado":"<p>Entre os sintomas mais frequentes da dislexia n\u00e3o est\u00e1: <\/p>","resposta":8949645,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Problemas na percep\u00e7\u00e3o de tempo e espa\u00e7o. ","id":8949644,"corpo":"<p>Problemas na percep\u00e7\u00e3o de tempo e espa\u00e7o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o exacerbada da leitura. ","id":8949645,"corpo":"<p>Acelera\u00e7\u00e3o exacerbada da leitura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros de ortografia. ","id":8949646,"corpo":"<p>Erros de ortografia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrita de tr\u00e1s para frente. ","id":8949647,"corpo":"<p>Escrita de tr\u00e1s para frente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de pedagogia, Freire \u00e9 mais conhecido por seu ataque ao que chamou de conceito:","provas":[{"id":75300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:50:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273210,"hashId":"4699656eb6c928c375c437163f6f60a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de pedagogia, Freire \u00e9 mais conhecido por seu ataque ao que chamou de conceito:<\/p>","resposta":8949685,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banc\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o. ","id":8949685,"corpo":"<p>Banc\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Greg\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o. ","id":8949686,"corpo":"<p>Greg\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Did\u00e1tico agregado. ","id":8949687,"corpo":"<p>Did\u00e1tico agregado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De insolv\u00eancia pedag\u00f3gica. ","id":8949688,"corpo":"<p>De insolv\u00eancia pedag\u00f3gica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicopedagogia teve a chegada ao Brasil em 1970, atrav\u00e9s da influ\u00eancia da Argentina, onde foram criados cursos com enfoque psicopedag\u00f3gico. Sobre o percurso hist\u00f3rico da psicopedagogia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:56:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263448,"hashId":"7299126210e70dfd14cc88a3e4c66aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicopedagogia teve a chegada ao Brasil em 1970, atrav\u00e9s da influ\u00eancia da Argentina, onde foram criados cursos com enfoque psicopedag\u00f3gico. Sobre o percurso hist\u00f3rico da psicopedagogia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8911733,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente em 1956 \u00e9 que se d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria em Psicopedagogia no Brasil. E no mesmo per\u00edodo surgem cursos de especializa\u00e7\u00e3o nesta \u00e1rea.","id":8911731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em 1956 \u00e9 que se d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria em Psicopedagogia no Brasil. E no mesmo per\u00edodo surgem cursos de especializa\u00e7\u00e3o nesta \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Psicopedagogia surgiu na Europa, ap\u00f3s serem encontrados problemas de aprendizagem e a necessidade de justificar as desigualdades sociais. E no final de 1990 iniciou um trabalho preventivo no Brasil.","id":8911732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Psicopedagogia surgiu na Europa, ap\u00f3s serem encontrados problemas de aprendizagem e a necessidade de justificar as desigualdades sociais. E no final de 1990 iniciou um trabalho preventivo no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80 \u00e9 criada a Escola de Guatemala, com uma vis\u00e3o sociopol\u00edtica a respeito da dificuldade de aprendizagem escolar, iniciando-se assim um trabalho preventivo.","id":8911733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80 \u00e9 criada a Escola de Guatemala, com uma vis\u00e3o sociopol\u00edtica a respeito da dificuldade de aprendizagem escolar, iniciando-se assim um trabalho preventivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de 1980 com a cria\u00e7\u00e3o da Escola de Guatemala \u00e9 que tiveram a primeira forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria em Psicopedagogia.","id":8911734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no per\u00edodo de 1980 com a cria\u00e7\u00e3o da Escola de Guatemala \u00e9 que tiveram a primeira forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria em Psicopedagogia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente em 1990 a psicopedagoga francesa Janine Mery, apresentou considera\u00e7\u00f5es sobre o termo e adotou este termo \u201cpsicopedagogia\u201d para caracterizar sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":8911735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em 1990 a psicopedagoga francesa Janine Mery, apresentou considera\u00e7\u00f5es sobre o termo e adotou este termo \u201cpsicopedagogia\u201d para caracterizar sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 cerca de 40 anos, a Psicopedagogia desperta a aten\u00e7\u00e3o de educadores e outros profissionais que trabalham com processo ensino-aprendizagem, ou que tem contato com pessoas que apresentam dificuldades de aprendizagem. Assinale a alternativa que corresponda corretamente \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional do psicopedagogo.","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:56:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263444,"hashId":"1b914924dec4c258ddb57ce4b92b4f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 40 anos, a Psicopedagogia desperta a aten\u00e7\u00e3o de educadores e outros profissionais que trabalham com processo ensino-aprendizagem, ou que tem contato com pessoas que apresentam dificuldades de aprendizagem. Assinale a alternativa que corresponda corretamente \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional do psicopedagogo.<\/p>","resposta":8911716,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o profissional que atua e atende os alunos para refor\u00e7o escolar, e que n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino aprendizagem","id":8911713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o profissional que atua e atende os alunos para refor\u00e7o escolar, e que n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o profissional respons\u00e1vel por educar os estudantes de s\u00e9ries iniciais, apenas. \u00c9 o respons\u00e1vel por introduzir o novo aluno no mundo da educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino-aprendizagem","id":8911714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o profissional respons\u00e1vel por educar os estudantes de s\u00e9ries iniciais, apenas. \u00c9 o respons\u00e1vel por introduzir o novo aluno no mundo da educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino-aprendizagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o profissional que estuda e entende os princ\u00edpios e m\u00e9todos de ensino, da gest\u00e3o de escolas e da condu\u00e7\u00e3o dos assuntos educacionais, mas n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de garantir que os conte\u00fados possam ser absorvidos e compreendidos","id":8911715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o profissional que estuda e entende os princ\u00edpios e m\u00e9todos de ensino, da gest\u00e3o de escolas e da condu\u00e7\u00e3o dos assuntos educacionais, mas n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de garantir que os conte\u00fados possam ser absorvidos e compreendidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o profissional que tem a oportunidade de identificar problemas, que podem ser dificuldades ou at\u00e9 mesmo transtornos, e encontrar alternativas para melhorar o processo de ensino e garantir que os conte\u00fados possam ser absorvidos e compreendidos","id":8911716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o profissional que tem a oportunidade de identificar problemas, que podem ser dificuldades ou at\u00e9 mesmo transtornos, e encontrar alternativas para melhorar o processo de ensino e garantir que os conte\u00fados possam ser absorvidos e compreendidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o profissional impossibilitado de identificar poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de desempenho escolar dos alunos, e que n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino-aprendizagem","id":8911717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o profissional impossibilitado de identificar poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de desempenho escolar dos alunos, e que n\u00e3o necessita encontrar alternativas para melhorar o processo ensino-aprendizagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2263444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a, como todo ser humano, \u00e9 um sujeito:","provas":[{"id":70301,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 14:00:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2147202,"hashId":"f3e9a444de540f29e9bad8b0eadb04c5","enunciado":"<p>A crian\u00e7a, como todo ser humano, \u00e9 um sujeito:<\/p>","resposta":8409858,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Social e hist\u00f3rico e faz parte de uma organiza\u00e7\u00e3o familiar que est\u00e1 inserida em uma sociedade, com uma determinada cultura, em um determinado momento hist\u00f3rico.","id":8409858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social e hist\u00f3rico e faz parte de uma organiza\u00e7\u00e3o familiar que est\u00e1 inserida em uma sociedade, com uma determinada cultura, em um determinado momento hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antissocial e n\u00e3o cultural que faz parte do mundo e n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o momento hist\u00f3rico.","id":8409859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antissocial e n\u00e3o cultural que faz parte do mundo e n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o momento hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ator social e n\u00e3o participa da vida em sociedade. ","id":8409860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ator social e n\u00e3o participa da vida em sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico e n\u00e3o cultural, que vive sem a participa\u00e7\u00e3o na sociedade.","id":8409861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico e n\u00e3o cultural, que vive sem a participa\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget, Vygotsky e Wallon tentaram mostrar que a capacidade de conhecer e aprender se constr\u00f3i a partir das trocas estabelecidas entre o sujeito e o meio. As teorias sociointeracionistas concebem, portanto:I. O desenvolvimento infantil como um processo din\u00e2mico, pois as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o passivas. II. Atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as e adultos, as crian\u00e7as v\u00e3o desenvolvendo a capacidade afetiva.III. A articula\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis de desenvolvimento (motor, afetivo e cognitivo) n\u00e3o se d\u00e1 de forma isolada. IV. Os estudos desses te\u00f3ricos t\u00eam possibilitado uma nova compreens\u00e3o do desenvolvimento infantil, influenciando de forma importante as a\u00e7\u00f5es em muitas das escolas infantis brasileiras. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertivas corretas:","provas":[{"id":70301,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-professor","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 14:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2147238,"hashId":"b72624652c695ca364a1e7463acbef54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget, Vygotsky e Wallon tentaram mostrar que a capacidade de conhecer e aprender se constr\u00f3i a partir das trocas estabelecidas entre o sujeito e o meio. As teorias sociointeracionistas concebem, portanto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desenvolvimento infantil como um processo din\u00e2mico, pois as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o passivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as e adultos, as crian\u00e7as v\u00e3o desenvolvendo a capacidade afetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A articula\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis de desenvolvimento (motor, afetivo e cognitivo) n\u00e3o se d\u00e1 de forma isolada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os estudos desses te\u00f3ricos t\u00eam possibilitado uma nova compreens\u00e3o do desenvolvimento infantil, influenciando de forma importante as a\u00e7\u00f5es em muitas das escolas infantis brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertivas corretas:<\/p>","resposta":8410020,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8410019,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8410020,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8410021,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8410022,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inspirado em John Dewey, tem-se um novo pensamento pedag\u00f3gico internacional. Para essa tend\u00eancia o papel da escola \u00e9 o de atender as diferen\u00e7as individuais, as necessidades e interesses dos alunos, enfatizando os processos mentais e habilidades cognitivas necess\u00e1rias \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o do homem ao meio social. Estamos nos referindo a qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica?","provas":[{"id":74991,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:57:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2263471,"hashId":"f02fef90f76a12380fee423561e8c4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspirado em John Dewey, tem-se um novo pensamento pedag\u00f3gico internacional. Para essa tend\u00eancia o papel da escola \u00e9 o de atender as diferen\u00e7as individuais, as necessidades e interesses dos alunos, enfatizando os processos mentais e habilidades cognitivas necess\u00e1rias \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o do homem ao meio social. Estamos nos referindo a qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica?<\/p>","resposta":8911844,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberal Renovada","id":8911844,"corpo":"<p>Liberal Renovada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direcionada n\u00e3o-diretista","id":8911845,"corpo":"<p>Direcionada n\u00e3o-diretista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberal Tradicional","id":8911846,"corpo":"<p>Liberal Tradicional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberal Tecnicista","id":8911847,"corpo":"<p>Liberal Tecnicista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Progressista Libertadora","id":8911848,"corpo":"<p>Progressista Libertadora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a apresenta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e justificada do que a escola pretende realizar e que deve ser traduzida num documento que registre o que a escola pensa fazer, como fazer, quando fazer com que e com quem fazer.Assinale a alternativa que define o conceito acima:","provas":[{"id":64360,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Secret\u00e1rio Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 14:03:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243938,"hashId":"ac7865a3dd371495c1f0076eeb8e7332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a apresenta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e justificada do que a escola pretende realizar e que deve ser traduzida num documento que registre o que a escola pensa fazer, como fazer, quando fazer com que e com quem fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que define o conceito acima:<\/p>","resposta":8830559,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico","id":8830557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regimento escolar.","id":8830558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regimento escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano escolar.","id":8830559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro de classe.","id":8830560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro de classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/2243938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional de escolas se diferencia conforme a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios e, obviamente, conforme as concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o adotada, mas considerando a estrutura b\u00e1sica de uma escola, \u00e9 ERRADO afirmar que pertence ao organograma b\u00e1sico da escola:","provas":[{"id":64360,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Secret\u00e1rio Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 14:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243931,"hashId":"4e63f26b5f5ffaabe86104d465eb5893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional de escolas se diferencia conforme a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios e, obviamente, conforme as concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o adotada, mas considerando a estrutura b\u00e1sica de uma escola, \u00e9 ERRADO afirmar que pertence ao organograma b\u00e1sico da escola:<\/p>","resposta":8830530,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Escola ","id":8830529,"corpo":"<p>Conselho de Escola <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Bairros.","id":8830530,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00e3o de Bairros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres.","id":8830531,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenador.","id":8830532,"corpo":"<p>Coordenador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego das formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, sendo considerado o tempo como refer\u00eancia exprime:","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760186,"hashId":"1cefdbb388a00d3a863849852df8d2a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego das formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, sendo considerado o tempo como refer\u00eancia exprime:<\/p>","resposta":6704695,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o verbal iniciada.","id":6704694,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o verbal iniciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotina das a\u00e7\u00f5es ocorridas.","id":6704695,"corpo":"<p>rotina das a\u00e7\u00f5es ocorridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es verbais conclu\u00eddas.","id":6704696,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es verbais conclu\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edveis fatos.","id":6704697,"corpo":"<p>poss\u00edveis fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"momento de finaliza\u00e7\u00e3o de fatos vistos.","id":6704698,"corpo":"<p>momento de finaliza\u00e7\u00e3o de fatos vistos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201dFonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020","id":460745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847,"slug":"medico-oncologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"hcpa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as diretrizes da Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32) \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Compete ao empregador afastar das atividades as trabalhadoras gestantes e nutrizes que tenham contato com quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos. II - O empregador deve fornecer aos trabalhadores aventais descart\u00e1veis simples, com mangas para o preparo e sem mangas para administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos. III - O empregado deve fornecer seus pr\u00f3prios dispositivos de seguran\u00e7a para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes durante o transporte. IV - Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) devem ser avaliados diariamente quanto ao estado de conserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. V - Os EPIs devem estar armazenados em locais de f\u00e1cil acesso e em quantidade suficiente para imediata substitui\u00e7\u00e3o, segundo as exig\u00eancias do procedimento ou em caso de contamina\u00e7\u00e3o ou dano. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847,"slug":"medico-oncologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"hcpa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-oncologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1781140,"hashId":"d6802bf5aa5b213f49d0e17c2e934439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as diretrizes da Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32) \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Compete ao empregador afastar das atividades as trabalhadoras gestantes e nutrizes que tenham contato com quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O empregador deve fornecer aos trabalhadores aventais descart\u00e1veis simples, com mangas para o preparo e sem mangas para administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O empregado deve fornecer seus pr\u00f3prios dispositivos de seguran\u00e7a para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes durante o transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) devem ser avaliados diariamente quanto ao estado de conserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Os EPIs devem estar armazenados em locais de f\u00e1cil acesso e em quantidade suficiente para imediata substitui\u00e7\u00e3o, segundo as exig\u00eancias do procedimento ou em caso de contamina\u00e7\u00e3o ou dano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6799824,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6799822,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6799823,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":6799824,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":6799825,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":6799826,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1781140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto faz refer\u00eancia significativa a uma express\u00e3o inserta no universo das chamadas \u201cexpress\u00f5es politicamente corretas\u201d. Marque a alternativa CORRETA, de acordo com o texto, em rela\u00e7\u00e3o ao sentido contido no t\u00edtulo:","provas":[{"id":50600,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Analista Administrativo - 2020"},{"id":50599,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Jur\u00eddico - 2020"},{"id":68116,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Social - 2020"},{"id":68119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - M\u00e9dico - 2020"},{"id":68117,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"},{"id":68118,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":75332,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":75333,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1543575,"hashId":"1d3f9ff891657163899e14985e91c3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto faz refer\u00eancia significativa a uma express\u00e3o inserta no universo das chamadas \u201cexpress\u00f5es politicamente corretas\u201d. Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, de acordo com o texto, em rela\u00e7\u00e3o ao sentido contido no t\u00edtulo:<\/p>","resposta":5777070,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00edtulo evidencia um trocadilho que indica um jogo de cores opostas, constru\u00eddo ao longo da composi\u00e7\u00e3o.","id":5777069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo evidencia um trocadilho que indica um jogo de cores opostas, constru\u00eddo ao longo da composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo incursiona pelo sentido do dito popular, aduzindo, ironicamente, seu entendimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o do falar politicamente correto.","id":5777070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo incursiona pelo sentido do dito popular, aduzindo, ironicamente, seu entendimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o do falar politicamente correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo sugere uma concord\u00e2ncia do narrador com os termos ponderados por seu amigo.","id":5777071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo sugere uma concord\u00e2ncia do narrador com os termos ponderados por seu amigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o do t\u00edtulo traz uma express\u00e3o sinon\u00edmica precisa do dito popular.","id":5777072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o do t\u00edtulo traz uma express\u00e3o sinon\u00edmica precisa do dito popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adjetivo presente na express\u00e3o do t\u00edtulo remete, apenas, ao preconceito racial.","id":5777073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo presente na express\u00e3o do t\u00edtulo remete, apenas, ao preconceito racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coisa est\u00e1 branca (Ferreira Gullar)\tEmbora todo mundo j\u00e1 tenha escrito sobre a tal cartilha que a Secretaria Especial de Direitos Humanos do governo federal elaborou e editou, tamb\u00e9m vou meter o bedelho no assunto. Voc\u00eas h\u00e3o de lembrar que sobre o papa eu n\u00e3o escrevi, que de papa eu n\u00e3o entendo; de cartilha tamb\u00e9m n\u00e3o, mas querer nos ensinar que pega mal usar express\u00f5es como \u201cfarinha do mesmo saco\u201d indica que esse pessoal do Lula ou n\u00e3o tem mesmo o que fazer ou est\u00e1 a fim de nos encher o saco (com perd\u00e3o da palavra politicamente incorreta).\tEssa coisa de censurar palavras e express\u00f5es nascidas do falar popular \u00e9 uma mania que de vez em quando aflora. N\u00e3o faz muito, surgiu uma onda exigindo que se expurgassem dos dicion\u00e1rios palavras como \u201cjudia\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cjudiar\u201d, sob o argumento de que s\u00e3o express\u00f5es antissemitas. Bastava pensar um pouco para ver que tais palavras n\u00e3o se referem aos judeus, e sim a Judas Iscariotes, isto \u00e9, \u00e0 malha\u00e7\u00e3o do Judas no S\u00e1bado de Aleluia. Judiar ou fazer judia\u00e7\u00e3o \u00e9 submeter algu\u00e9m a maus-tratos semelhantes aos que a molecada faz com o boneco de Judas.\tOutra express\u00e3o que a ignor\u00e2ncia rancorosa considera insulto racista \u00e9 \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d, que, na verdade, como se sabe, alude ao ac\u00famulo de nuvens negras no c\u00e9u no momento que precede as tempestades. Assim, quando algu\u00e9m pressente que as coisas est\u00e3o se complicando, usa aquela express\u00e3o. Pois acreditem voc\u00eas que um conhecido meu, pessoa talentosa, me disse que em sua casa est\u00e1 proibido dizer \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d; l\u00e1 se diz \u201ca coisa est\u00e1 branca\u201d! Pode?\tEssa cartilha \u2013 que o governo promete consertar, como se tal coisa tivesse conserto \u2013 pode abrir caminho para restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de express\u00e3o, se n\u00e3o em termos de lei, por induzir pais de fam\u00edlia e professores a discriminar textos liter\u00e1rios ou jornal\u00edsticos e, consequentemente, seus autores. No que me toca, j\u00e1 estou de orelhas em p\u00e9, pois acabo de lan\u00e7ar um livro para crian\u00e7as (!!) cujo t\u00edtulo \u00e9 Dr. Urubu e suas f\u00e1bulas. Para azar meu, o poema que d\u00e1 t\u00edtulo ao livro come\u00e7a assim: \u201cDoutor urubu, a coisa est\u00e1 preta\u201d.\tTemo ser levado ao tribunal da Inquisi\u00e7\u00e3o por incorrer em duplo delito, pois, al\u00e9m de usar a express\u00e3o condenada, ainda dou a entender que a frase alude \u00e0 cor negra da ave, e logo que ave! Um urubu, bicho repugnante, que s\u00f3 come carni\u00e7a! Adiantaria alegar que n\u00e3o fui eu quem pintou o urubu de preto? Minha sorte \u00e9 que vivemos numa democracia, e o nosso povo, por \u00edndole, \u00e9 pouco afeito ao fanatismo desvairado, em que pesem as exce\u00e7\u00f5es.\tExagero? Pode ser, mas, se exagero, \u00e9 de prop\u00f3sito, para p\u00f4r \u00e0 mostra o que h\u00e1 de perigoso e burro nesses defensores do politicamente correto, porque, se n\u00e3o h\u00e1 o perigo da fogueira, h\u00e1 o perigo do imp\u00e9rio da burrice ir tomando conta do pa\u00eds. E tudo devidamente enfeitado de boas inten\u00e7\u00f5es.\tSim, porque, conforme alegou o autor da cartilha, ela foi concebida com o prop\u00f3sito de resguardar a suscetibilidade de brancos e negros, de judeus e mu\u00e7ulmanos, de cearenses e baianos, de palha\u00e7os e beatas... At\u00e9 os comunistas foram beneficiados sob o pretexto de terem sido v\u00edtimas de graves cal\u00fanias. N\u00e3o sei se a Secretaria de Direitos Humanos acha natural chamar os outros de fascistas ou nazistas; quanto a acoim\u00e1-los de vigaristas, creio que n\u00e3o, pois isso ofenderia os vig\u00e1rios em geral. N\u00e3o posso afirmar se a cartilha resguarda tamb\u00e9m a suscetibilidade dos chifrudos, dos pan\u00e7udos, dos narigudos, dos cabeludos e dos cabe\u00e7udos; dos pirocudos, acredito que n\u00e3o, pois isso \u00e9 tido como elogio. Mas e as mo\u00e7as de pouca bunda e poucos seios (do tipo Gisele B\u00fcndchen), que o pessoal apelida de \u201ct\u00e1bua\u201d? E os gorduchos, apelidados de \u201cbol\u00e3o\u201d? Os magricelas, de \u201cespeto\u201d? E os baixotes, chamados de \u201cmeia por\u00e7\u00e3o\u201d? Isso sem falar num respeit\u00e1vel senador da Rep\u00fablica a quem seus confrades \u2013 acredito que sem mal\u00edcia \u2013 apelidaram de \u201clapiseira\u201d.\tEstou de acordo com que n\u00e3o se deva tratar pessoa nenhuma por apelidos depreciativos. Por exemplo, num papo com Bin Laden, eu teria a cautela de n\u00e3o cham\u00e1-lo de terrorista, especialmente se ele estivesse acompanhado de um homem-bomba. Do mesmo modo agiria com o juiz Nicolau, a quem nunca trataria de \u201cLalau\u201d, embora certamente n\u00e3o lhe revelasse a senha de meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\tComo se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas, porque n\u00e3o se trata de engessar apenas o humor (bom ou mau) das pessoas, mas de engessar o pr\u00f3prio idioma. Falar, de certo modo, \u00e9 reinventar a l\u00edngua, j\u00e1 que o que se diz estava por ser dito e, ao diz\u00ea-lo, damos-lhe uma forma imprevis\u00edvel at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 pessoas especialmente dotadas de verve, que nos surpreendem (e a si pr\u00f3prias) com express\u00f5es \u00e0s vezes ir\u00f4nicas, sarc\u00e1sticas ou simplesmente engra\u00e7adas. Criam modos de dizer inusitados, apelidos, ditos, tiradas, que nos divertem e enriquecem o nosso falar cotidiano. E que falar assim \u00e9 um exerc\u00edcio de liberdade (para o bem ou para o mal) que n\u00e3o cabe nos preceitos de uma cartilha ou de um c\u00f3digo de censura.\tAli\u00e1s, para terminar, sugiro que mudem os nomes de certos insetos, como barata, formiga e piolho, por coincidirem lamentavelmente com os sobrenomes de algumas respeit\u00e1veis fam\u00edlias brasileiras.\t15.5.2005. Gullar, Ferreira. A alquimia na quitanda: artes, bichos e barulhos nas melhores cr\u00f4nicas do poeta. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016.","id":435426,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A coisa est\u00e1 branca <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Ferreira Gullar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora todo mundo j\u00e1 tenha escrito sobre a tal cartilha que a Secretaria Especial de Direitos Humanos do governo federal elaborou e editou, tamb\u00e9m vou meter o bedelho no assunto. Voc\u00eas h\u00e3o de lembrar que sobre o papa eu n\u00e3o escrevi, que de papa eu n\u00e3o entendo; de cartilha tamb\u00e9m n\u00e3o, mas querer nos ensinar que pega mal usar express\u00f5es como \u201cfarinha do mesmo saco\u201d indica que esse pessoal do Lula ou n\u00e3o tem mesmo o que fazer ou est\u00e1 a fim de nos encher o saco (com perd\u00e3o da palavra politicamente incorreta).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa coisa de censurar palavras e express\u00f5es nascidas do falar popular \u00e9 uma mania que de vez em quando aflora. N\u00e3o faz muito, surgiu uma onda exigindo que se expurgassem dos dicion\u00e1rios palavras como \u201cjudia\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cjudiar\u201d, sob o argumento de que s\u00e3o express\u00f5es antissemitas. Bastava pensar um pouco para ver que tais palavras n\u00e3o se referem aos judeus, e sim a Judas Iscariotes, isto \u00e9, \u00e0 malha\u00e7\u00e3o do Judas no S\u00e1bado de Aleluia. Judiar ou fazer judia\u00e7\u00e3o \u00e9 submeter algu\u00e9m a maus-tratos semelhantes aos que a molecada faz com o boneco de Judas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra express\u00e3o que a ignor\u00e2ncia rancorosa considera insulto racista \u00e9 \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d, que, na verdade, como se sabe, alude ao ac\u00famulo de nuvens negras no c\u00e9u no momento que precede as tempestades. Assim, quando algu\u00e9m pressente que as coisas est\u00e3o se complicando, usa aquela express\u00e3o. Pois acreditem voc\u00eas que um conhecido meu, pessoa talentosa, me disse que em sua casa est\u00e1 proibido dizer \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d; l\u00e1 se diz \u201ca coisa est\u00e1 branca\u201d! Pode?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa cartilha \u2013 que o governo promete consertar, como se tal coisa tivesse conserto \u2013 pode abrir caminho para restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de express\u00e3o, se n\u00e3o em termos de lei, por induzir pais de fam\u00edlia e professores a discriminar textos liter\u00e1rios ou jornal\u00edsticos e, consequentemente, seus autores. No que me toca, j\u00e1 estou de orelhas em p\u00e9, pois acabo de lan\u00e7ar um livro para crian\u00e7as (!!) cujo t\u00edtulo \u00e9<em> Dr. Urubu e suas f\u00e1bulas<\/em>. Para azar meu, o poema que d\u00e1 t\u00edtulo ao livro come\u00e7a assim: \u201cDoutor urubu, a coisa est\u00e1 preta\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemo ser levado ao tribunal da Inquisi\u00e7\u00e3o por incorrer em duplo delito, pois, al\u00e9m de usar a express\u00e3o condenada, ainda dou a entender que a frase alude \u00e0 cor negra da ave, e logo que ave! Um urubu, bicho repugnante, que s\u00f3 come carni\u00e7a! Adiantaria alegar que n\u00e3o fui eu quem pintou o urubu de preto? Minha sorte \u00e9 que vivemos numa democracia, e o nosso povo, por \u00edndole, \u00e9 pouco afeito ao fanatismo desvairado, em que pesem as exce\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExagero? Pode ser, mas, se exagero, \u00e9 de prop\u00f3sito, para p\u00f4r \u00e0 mostra o que h\u00e1 de perigoso e burro nesses defensores do politicamente correto, porque, se n\u00e3o h\u00e1 o perigo da fogueira, h\u00e1 o perigo do imp\u00e9rio da burrice ir tomando conta do pa\u00eds. E tudo devidamente enfeitado de boas inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, porque, conforme alegou o autor da cartilha, ela foi concebida com o prop\u00f3sito de resguardar a suscetibilidade de brancos e negros, de judeus e mu\u00e7ulmanos, de cearenses e baianos, de palha\u00e7os e beatas... At\u00e9 os comunistas foram beneficiados sob o pretexto de terem sido v\u00edtimas de graves cal\u00fanias. N\u00e3o sei se a Secretaria de Direitos Humanos acha natural chamar os outros de fascistas ou nazistas; quanto a acoim\u00e1-los de vigaristas, creio que n\u00e3o, pois isso ofenderia os vig\u00e1rios em geral. N\u00e3o posso afirmar se a cartilha resguarda tamb\u00e9m a suscetibilidade dos chifrudos, dos pan\u00e7udos, dos narigudos, dos cabeludos e dos cabe\u00e7udos; dos pirocudos, acredito que n\u00e3o, pois isso \u00e9 tido como elogio. Mas e as mo\u00e7as de pouca bunda e poucos seios (do tipo Gisele B\u00fcndchen), que o pessoal apelida de \u201ct\u00e1bua\u201d? E os gorduchos, apelidados de \u201cbol\u00e3o\u201d? Os magricelas, de \u201cespeto\u201d? E os baixotes, chamados de \u201cmeia por\u00e7\u00e3o\u201d? Isso sem falar num respeit\u00e1vel senador da Rep\u00fablica a quem seus confrades \u2013 acredito que sem mal\u00edcia \u2013 apelidaram de \u201clapiseira\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstou de acordo com que n\u00e3o se deva tratar pessoa nenhuma por apelidos depreciativos. Por exemplo, num papo com Bin Laden, eu teria a cautela de n\u00e3o cham\u00e1-lo de terrorista, especialmente se ele estivesse acompanhado de um homem-bomba. Do mesmo modo agiria com o juiz Nicolau, a quem nunca trataria de \u201cLalau\u201d, embora certamente n\u00e3o lhe revelasse a senha de meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas, porque n\u00e3o se trata de engessar apenas o humor (bom ou mau) das pessoas, mas de engessar o pr\u00f3prio idioma. Falar, de certo modo, \u00e9 reinventar a l\u00edngua, j\u00e1 que o que se diz estava por ser dito e, ao diz\u00ea-lo, damos-lhe uma forma imprevis\u00edvel at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 pessoas especialmente dotadas de verve, que nos surpreendem (e a si pr\u00f3prias) com express\u00f5es \u00e0s vezes ir\u00f4nicas, sarc\u00e1sticas ou simplesmente engra\u00e7adas. Criam modos de dizer inusitados, apelidos, ditos, tiradas, que nos divertem e enriquecem o nosso falar cotidiano. E que falar assim \u00e9 um exerc\u00edcio de liberdade (para o bem ou para o mal) que n\u00e3o cabe nos preceitos de uma cartilha ou de um c\u00f3digo de censura.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAli\u00e1s, para terminar, sugiro que mudem os nomes de certos insetos, como barata, formiga e piolho, por coincidirem lamentavelmente com os sobrenomes de algumas respeit\u00e1veis fam\u00edlias brasileiras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t15.5.2005.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGullar, Ferreira. <em>A alquimia na quitanda: artes, bichos e barulhos nas melhores cr\u00f4nicas do poeta.<\/em> S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia e responda: \u201cComo se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas,...\u201d Identifique a rela\u00e7\u00e3o de sentido que o conectivo sublinhado fixa com a constru\u00e7\u00e3o antecedente:","provas":[{"id":50600,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Analista Administrativo - 2020"},{"id":50599,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Jur\u00eddico - 2020"},{"id":68116,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Social - 2020"},{"id":68119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - M\u00e9dico - 2020"},{"id":68117,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"},{"id":68118,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":75332,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":75333,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":75334,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1543579,"hashId":"502b1aae8f5d151cf056d7778a06ba16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia e responda: \u201c<strong><u>Como <\/u><\/strong>se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas,...\u201d Identifique a rela\u00e7\u00e3o de sentido que o conectivo sublinhado fixa com a constru\u00e7\u00e3o antecedente:<\/p>","resposta":5777091,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":5777088,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade","id":5777089,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":5777090,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conformidade","id":5777091,"corpo":"<p>conformidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o","id":5777092,"corpo":"<p>nega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coisa est\u00e1 branca (Ferreira Gullar)\tEmbora todo mundo j\u00e1 tenha escrito sobre a tal cartilha que a Secretaria Especial de Direitos Humanos do governo federal elaborou e editou, tamb\u00e9m vou meter o bedelho no assunto. Voc\u00eas h\u00e3o de lembrar que sobre o papa eu n\u00e3o escrevi, que de papa eu n\u00e3o entendo; de cartilha tamb\u00e9m n\u00e3o, mas querer nos ensinar que pega mal usar express\u00f5es como \u201cfarinha do mesmo saco\u201d indica que esse pessoal do Lula ou n\u00e3o tem mesmo o que fazer ou est\u00e1 a fim de nos encher o saco (com perd\u00e3o da palavra politicamente incorreta).\tEssa coisa de censurar palavras e express\u00f5es nascidas do falar popular \u00e9 uma mania que de vez em quando aflora. N\u00e3o faz muito, surgiu uma onda exigindo que se expurgassem dos dicion\u00e1rios palavras como \u201cjudia\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cjudiar\u201d, sob o argumento de que s\u00e3o express\u00f5es antissemitas. Bastava pensar um pouco para ver que tais palavras n\u00e3o se referem aos judeus, e sim a Judas Iscariotes, isto \u00e9, \u00e0 malha\u00e7\u00e3o do Judas no S\u00e1bado de Aleluia. Judiar ou fazer judia\u00e7\u00e3o \u00e9 submeter algu\u00e9m a maus-tratos semelhantes aos que a molecada faz com o boneco de Judas.\tOutra express\u00e3o que a ignor\u00e2ncia rancorosa considera insulto racista \u00e9 \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d, que, na verdade, como se sabe, alude ao ac\u00famulo de nuvens negras no c\u00e9u no momento que precede as tempestades. Assim, quando algu\u00e9m pressente que as coisas est\u00e3o se complicando, usa aquela express\u00e3o. Pois acreditem voc\u00eas que um conhecido meu, pessoa talentosa, me disse que em sua casa est\u00e1 proibido dizer \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d; l\u00e1 se diz \u201ca coisa est\u00e1 branca\u201d! Pode?\tEssa cartilha \u2013 que o governo promete consertar, como se tal coisa tivesse conserto \u2013 pode abrir caminho para restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de express\u00e3o, se n\u00e3o em termos de lei, por induzir pais de fam\u00edlia e professores a discriminar textos liter\u00e1rios ou jornal\u00edsticos e, consequentemente, seus autores. No que me toca, j\u00e1 estou de orelhas em p\u00e9, pois acabo de lan\u00e7ar um livro para crian\u00e7as (!!) cujo t\u00edtulo \u00e9 Dr. Urubu e suas f\u00e1bulas. Para azar meu, o poema que d\u00e1 t\u00edtulo ao livro come\u00e7a assim: \u201cDoutor urubu, a coisa est\u00e1 preta\u201d.\tTemo ser levado ao tribunal da Inquisi\u00e7\u00e3o por incorrer em duplo delito, pois, al\u00e9m de usar a express\u00e3o condenada, ainda dou a entender que a frase alude \u00e0 cor negra da ave, e logo que ave! Um urubu, bicho repugnante, que s\u00f3 come carni\u00e7a! Adiantaria alegar que n\u00e3o fui eu quem pintou o urubu de preto? Minha sorte \u00e9 que vivemos numa democracia, e o nosso povo, por \u00edndole, \u00e9 pouco afeito ao fanatismo desvairado, em que pesem as exce\u00e7\u00f5es.\tExagero? Pode ser, mas, se exagero, \u00e9 de prop\u00f3sito, para p\u00f4r \u00e0 mostra o que h\u00e1 de perigoso e burro nesses defensores do politicamente correto, porque, se n\u00e3o h\u00e1 o perigo da fogueira, h\u00e1 o perigo do imp\u00e9rio da burrice ir tomando conta do pa\u00eds. E tudo devidamente enfeitado de boas inten\u00e7\u00f5es.\tSim, porque, conforme alegou o autor da cartilha, ela foi concebida com o prop\u00f3sito de resguardar a suscetibilidade de brancos e negros, de judeus e mu\u00e7ulmanos, de cearenses e baianos, de palha\u00e7os e beatas... At\u00e9 os comunistas foram beneficiados sob o pretexto de terem sido v\u00edtimas de graves cal\u00fanias. N\u00e3o sei se a Secretaria de Direitos Humanos acha natural chamar os outros de fascistas ou nazistas; quanto a acoim\u00e1-los de vigaristas, creio que n\u00e3o, pois isso ofenderia os vig\u00e1rios em geral. N\u00e3o posso afirmar se a cartilha resguarda tamb\u00e9m a suscetibilidade dos chifrudos, dos pan\u00e7udos, dos narigudos, dos cabeludos e dos cabe\u00e7udos; dos pirocudos, acredito que n\u00e3o, pois isso \u00e9 tido como elogio. Mas e as mo\u00e7as de pouca bunda e poucos seios (do tipo Gisele B\u00fcndchen), que o pessoal apelida de \u201ct\u00e1bua\u201d? E os gorduchos, apelidados de \u201cbol\u00e3o\u201d? Os magricelas, de \u201cespeto\u201d? E os baixotes, chamados de \u201cmeia por\u00e7\u00e3o\u201d? Isso sem falar num respeit\u00e1vel senador da Rep\u00fablica a quem seus confrades \u2013 acredito que sem mal\u00edcia \u2013 apelidaram de \u201clapiseira\u201d.\tEstou de acordo com que n\u00e3o se deva tratar pessoa nenhuma por apelidos depreciativos. Por exemplo, num papo com Bin Laden, eu teria a cautela de n\u00e3o cham\u00e1-lo de terrorista, especialmente se ele estivesse acompanhado de um homem-bomba. Do mesmo modo agiria com o juiz Nicolau, a quem nunca trataria de \u201cLalau\u201d, embora certamente n\u00e3o lhe revelasse a senha de meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\tComo se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas, porque n\u00e3o se trata de engessar apenas o humor (bom ou mau) das pessoas, mas de engessar o pr\u00f3prio idioma. Falar, de certo modo, \u00e9 reinventar a l\u00edngua, j\u00e1 que o que se diz estava por ser dito e, ao diz\u00ea-lo, damos-lhe uma forma imprevis\u00edvel at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 pessoas especialmente dotadas de verve, que nos surpreendem (e a si pr\u00f3prias) com express\u00f5es \u00e0s vezes ir\u00f4nicas, sarc\u00e1sticas ou simplesmente engra\u00e7adas. Criam modos de dizer inusitados, apelidos, ditos, tiradas, que nos divertem e enriquecem o nosso falar cotidiano. E que falar assim \u00e9 um exerc\u00edcio de liberdade (para o bem ou para o mal) que n\u00e3o cabe nos preceitos de uma cartilha ou de um c\u00f3digo de censura.\tAli\u00e1s, para terminar, sugiro que mudem os nomes de certos insetos, como barata, formiga e piolho, por coincidirem lamentavelmente com os sobrenomes de algumas respeit\u00e1veis fam\u00edlias brasileiras.\t15.5.2005. Gullar, Ferreira. A alquimia na quitanda: artes, bichos e barulhos nas melhores cr\u00f4nicas do poeta. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016.","id":435426,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A coisa est\u00e1 branca <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Ferreira Gullar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora todo mundo j\u00e1 tenha escrito sobre a tal cartilha que a Secretaria Especial de Direitos Humanos do governo federal elaborou e editou, tamb\u00e9m vou meter o bedelho no assunto. Voc\u00eas h\u00e3o de lembrar que sobre o papa eu n\u00e3o escrevi, que de papa eu n\u00e3o entendo; de cartilha tamb\u00e9m n\u00e3o, mas querer nos ensinar que pega mal usar express\u00f5es como \u201cfarinha do mesmo saco\u201d indica que esse pessoal do Lula ou n\u00e3o tem mesmo o que fazer ou est\u00e1 a fim de nos encher o saco (com perd\u00e3o da palavra politicamente incorreta).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa coisa de censurar palavras e express\u00f5es nascidas do falar popular \u00e9 uma mania que de vez em quando aflora. N\u00e3o faz muito, surgiu uma onda exigindo que se expurgassem dos dicion\u00e1rios palavras como \u201cjudia\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cjudiar\u201d, sob o argumento de que s\u00e3o express\u00f5es antissemitas. Bastava pensar um pouco para ver que tais palavras n\u00e3o se referem aos judeus, e sim a Judas Iscariotes, isto \u00e9, \u00e0 malha\u00e7\u00e3o do Judas no S\u00e1bado de Aleluia. Judiar ou fazer judia\u00e7\u00e3o \u00e9 submeter algu\u00e9m a maus-tratos semelhantes aos que a molecada faz com o boneco de Judas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra express\u00e3o que a ignor\u00e2ncia rancorosa considera insulto racista \u00e9 \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d, que, na verdade, como se sabe, alude ao ac\u00famulo de nuvens negras no c\u00e9u no momento que precede as tempestades. Assim, quando algu\u00e9m pressente que as coisas est\u00e3o se complicando, usa aquela express\u00e3o. Pois acreditem voc\u00eas que um conhecido meu, pessoa talentosa, me disse que em sua casa est\u00e1 proibido dizer \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d; l\u00e1 se diz \u201ca coisa est\u00e1 branca\u201d! Pode?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa cartilha \u2013 que o governo promete consertar, como se tal coisa tivesse conserto \u2013 pode abrir caminho para restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de express\u00e3o, se n\u00e3o em termos de lei, por induzir pais de fam\u00edlia e professores a discriminar textos liter\u00e1rios ou jornal\u00edsticos e, consequentemente, seus autores. No que me toca, j\u00e1 estou de orelhas em p\u00e9, pois acabo de lan\u00e7ar um livro para crian\u00e7as (!!) cujo t\u00edtulo \u00e9<em> Dr. Urubu e suas f\u00e1bulas<\/em>. Para azar meu, o poema que d\u00e1 t\u00edtulo ao livro come\u00e7a assim: \u201cDoutor urubu, a coisa est\u00e1 preta\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemo ser levado ao tribunal da Inquisi\u00e7\u00e3o por incorrer em duplo delito, pois, al\u00e9m de usar a express\u00e3o condenada, ainda dou a entender que a frase alude \u00e0 cor negra da ave, e logo que ave! Um urubu, bicho repugnante, que s\u00f3 come carni\u00e7a! Adiantaria alegar que n\u00e3o fui eu quem pintou o urubu de preto? Minha sorte \u00e9 que vivemos numa democracia, e o nosso povo, por \u00edndole, \u00e9 pouco afeito ao fanatismo desvairado, em que pesem as exce\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExagero? Pode ser, mas, se exagero, \u00e9 de prop\u00f3sito, para p\u00f4r \u00e0 mostra o que h\u00e1 de perigoso e burro nesses defensores do politicamente correto, porque, se n\u00e3o h\u00e1 o perigo da fogueira, h\u00e1 o perigo do imp\u00e9rio da burrice ir tomando conta do pa\u00eds. E tudo devidamente enfeitado de boas inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, porque, conforme alegou o autor da cartilha, ela foi concebida com o prop\u00f3sito de resguardar a suscetibilidade de brancos e negros, de judeus e mu\u00e7ulmanos, de cearenses e baianos, de palha\u00e7os e beatas... At\u00e9 os comunistas foram beneficiados sob o pretexto de terem sido v\u00edtimas de graves cal\u00fanias. N\u00e3o sei se a Secretaria de Direitos Humanos acha natural chamar os outros de fascistas ou nazistas; quanto a acoim\u00e1-los de vigaristas, creio que n\u00e3o, pois isso ofenderia os vig\u00e1rios em geral. N\u00e3o posso afirmar se a cartilha resguarda tamb\u00e9m a suscetibilidade dos chifrudos, dos pan\u00e7udos, dos narigudos, dos cabeludos e dos cabe\u00e7udos; dos pirocudos, acredito que n\u00e3o, pois isso \u00e9 tido como elogio. Mas e as mo\u00e7as de pouca bunda e poucos seios (do tipo Gisele B\u00fcndchen), que o pessoal apelida de \u201ct\u00e1bua\u201d? E os gorduchos, apelidados de \u201cbol\u00e3o\u201d? Os magricelas, de \u201cespeto\u201d? E os baixotes, chamados de \u201cmeia por\u00e7\u00e3o\u201d? Isso sem falar num respeit\u00e1vel senador da Rep\u00fablica a quem seus confrades \u2013 acredito que sem mal\u00edcia \u2013 apelidaram de \u201clapiseira\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstou de acordo com que n\u00e3o se deva tratar pessoa nenhuma por apelidos depreciativos. Por exemplo, num papo com Bin Laden, eu teria a cautela de n\u00e3o cham\u00e1-lo de terrorista, especialmente se ele estivesse acompanhado de um homem-bomba. Do mesmo modo agiria com o juiz Nicolau, a quem nunca trataria de \u201cLalau\u201d, embora certamente n\u00e3o lhe revelasse a senha de meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo se v\u00ea, isso de falar politicamente correto envolve muitos problemas, porque n\u00e3o se trata de engessar apenas o humor (bom ou mau) das pessoas, mas de engessar o pr\u00f3prio idioma. Falar, de certo modo, \u00e9 reinventar a l\u00edngua, j\u00e1 que o que se diz estava por ser dito e, ao diz\u00ea-lo, damos-lhe uma forma imprevis\u00edvel at\u00e9 para n\u00f3s mesmos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 pessoas especialmente dotadas de verve, que nos surpreendem (e a si pr\u00f3prias) com express\u00f5es \u00e0s vezes ir\u00f4nicas, sarc\u00e1sticas ou simplesmente engra\u00e7adas. Criam modos de dizer inusitados, apelidos, ditos, tiradas, que nos divertem e enriquecem o nosso falar cotidiano. E que falar assim \u00e9 um exerc\u00edcio de liberdade (para o bem ou para o mal) que n\u00e3o cabe nos preceitos de uma cartilha ou de um c\u00f3digo de censura.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAli\u00e1s, para terminar, sugiro que mudem os nomes de certos insetos, como barata, formiga e piolho, por coincidirem lamentavelmente com os sobrenomes de algumas respeit\u00e1veis fam\u00edlias brasileiras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t15.5.2005.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGullar, Ferreira. <em>A alquimia na quitanda: artes, bichos e barulhos nas melhores cr\u00f4nicas do poeta.<\/em> S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes do sistema ortogr\u00e1fico da l\u00edngua portuguesa, as palavras destacadas \u201cbeijasse\u201d e \u201cchorando\u201d, respectivamente, cont\u00eam:","provas":[{"id":68115,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":75331,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2073755,"hashId":"d11d34d37e17eed469ffaa1bcbae1948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes do sistema ortogr\u00e1fico da l\u00edngua portuguesa, as palavras destacadas \u201cbeijasse\u201d e \u201cchorando\u201d, respectivamente, cont\u00eam:<\/p>","resposta":8100458,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tritongo e ditongo","id":8100454,"corpo":"<p>tritongo e ditongo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ditongo e hiato","id":8100455,"corpo":"<p>ditongo e hiato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiato e d\u00edgrafo","id":8100456,"corpo":"<p>hiato e d\u00edgrafo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo e hiato","id":8100457,"corpo":"<p>d\u00edgrafo e hiato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo e d\u00edgrafo","id":8100458,"corpo":"<p>d\u00edgrafo e d\u00edgrafo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tLeia o texto abaixo e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es pertinentes:Mila(Carlos Heitor Cony)\tEra pouco mais do que minha m\u00e3o: por isso eu precisei das duas para segur\u00e1-la, 13 anos atr\u00e1s. E, como eu n\u00e3o tinha muito jeito, encostei-a ao peito para que ela n\u00e3o ca\u00edsse, simples apoio nessa primeira vez. Gostei desse calor e acredito que ela tamb\u00e9m. Dias depois, quando abriu os olhinhos, olhou-me fundamente: escolheu-me para dono. Pior: me aceitou.\tForam 13 anos de chamego e encanto. Dormimos muitas noites juntos, a patinha dela em cima do meu ombro. Tinha medo de vento. O que fazer contra o vento?\tAm\u00e1-la \u2013 foi a resposta, e acredito que ela entendeu isso. Formamos, ela e eu, uma dupla din\u00e2mica contra as ciladas que se armam. E tamb\u00e9m contra aqueles que n\u00e3o aceitam os que se amam. Quando meu pai morreu, ela se chegou, solid\u00e1ria, encostou sua cabe\u00e7a em meus joelhos, n\u00e3o exigiu a minha festa, n\u00e3o queria disputar espa\u00e7o, ser maior do que a minha tristeza.\tTendo-a ao meu lado, eu perdi o medo do mundo e do vento. E ela teve uma ninhada de nove filhotes, escolhi uma de suas filhinhas e nossa dupla ficou mais dupla porque passamos a ser tr\u00eas. E passe\u00e1vamos pela Lagoa, com a idade ela adquiriu \u201cfumos fidalgos\u201d, como o Dom Casmurro, de Machado de Assis. Era uma lady, uma rainha de Sab\u00e1 numa liteira inundada de sol e transportada por s\u00faditos imagin\u00e1rios.\tNo s\u00e1bado, olhando-me nos olhos, com seus olhinhos cor de mel, bonita como nunca, mais que amada de todas, deixou que eu a beijasse chorando. Talvez ela tenha compreendido. Bem maior do que minha m\u00e3o, bem maior do que o meu peito, levei-a at\u00e9 o fim.\tEu me considerava um profissional decente. At\u00e9 semana passada, houvesse o que houvesse, procurava cumprir o dever dentro de minhas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o foi poss\u00edvel chegar ao gabinete onde, quietinha, deitada a meus p\u00e9s, esperava que eu acabasse a cr\u00f4nica para ficar com ela.\tAt\u00e9 o \u00faltimo momento, olhou para mim, me acolhendo e me aceitando. Levei-a, em meus bra\u00e7os, apoiada em meu peito. Apertei-a com for\u00e7a, sabendo que ela seria maior do que a saudade.\tAs Cem Melhores Cr\u00f4nicas Brasileiras \/ Joaquim Ferreira dos Santos, organiza\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007. 356 p.A passagem a seguir servir\u00e1 de base para as pr\u00f3ximas quest\u00f5es 06 e 07: \u201cNo s\u00e1bado, olhando-me nos olhos, com seus olhinhos cor de mel, bonita como nunca, mais que amada de todas, deixou que eu a beijasse chorando.\u201d","id":495520,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto abaixo e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es pertinentes:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mila<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Carlos Heitor Cony)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Era pouco mais do que minha m\u00e3o: por isso eu precisei das duas para segur\u00e1-la, 13 anos atr\u00e1s. E, como eu n\u00e3o tinha muito jeito, encostei-a ao peito para que ela n\u00e3o ca\u00edsse, simples apoio nessa primeira vez. Gostei desse calor e acredito que ela tamb\u00e9m. Dias depois, quando abriu os olhinhos, olhou-me fundamente: escolheu-me para dono. Pior: me aceitou.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foram 13 anos de chamego e encanto. Dormimos muitas noites juntos, a patinha dela em cima do meu ombro. Tinha medo de vento. O que fazer contra o vento?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Am\u00e1-la \u2013 foi a resposta, e acredito que ela entendeu isso. Formamos, ela e eu, uma dupla din\u00e2mica contra as ciladas que se armam. E tamb\u00e9m contra aqueles que n\u00e3o aceitam os que se amam. Quando meu pai morreu, ela se chegou, solid\u00e1ria, encostou sua cabe\u00e7a em meus joelhos, n\u00e3o exigiu a minha festa, n\u00e3o queria disputar espa\u00e7o, ser maior do que a minha tristeza.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tendo-a ao meu lado, eu perdi o medo do mundo e do vento. E ela teve uma ninhada de nove filhotes, escolhi uma de suas filhinhas e nossa dupla ficou mais dupla porque passamos a ser tr\u00eas. E passe\u00e1vamos pela Lagoa, com a idade ela adquiriu \u201cfumos fidalgos\u201d, como o Dom Casmurro, de Machado de Assis. Era uma lady, uma rainha de Sab\u00e1 numa liteira inundada de sol e transportada por s\u00faditos imagin\u00e1rios.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No s\u00e1bado, olhando-me nos olhos, com seus olhinhos cor de mel, bonita como nunca, mais que amada de todas, deixou que eu a beijasse chorando. Talvez ela tenha compreendido. Bem maior do que minha m\u00e3o, bem maior do que o meu peito, levei-a at\u00e9 o fim.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu me considerava um profissional decente. At\u00e9 semana passada, houvesse o que houvesse, procurava cumprir o dever dentro de minhas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o foi poss\u00edvel chegar ao gabinete onde, quietinha, deitada a meus p\u00e9s, esperava que eu acabasse a cr\u00f4nica para ficar com ela.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">At\u00e9 o \u00faltimo momento, olhou para mim, me acolhendo e me aceitando. Levei-a, em meus bra\u00e7os, apoiada em meu peito. Apertei-a com for\u00e7a, sabendo que ela seria maior do que a saudade.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As Cem Melhores Cr\u00f4nicas Brasileiras \/ Joaquim Ferreira dos Santos, organiza\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007. 356 p.<\/span><\/p><p><br><\/p><p>A passagem a seguir servir\u00e1 de base para as pr\u00f3ximas quest\u00f5es<strong> 06<\/strong> e<strong> 07<\/strong>: <\/p><p><br><\/p><p>\u201cNo s\u00e1bado, olhando-me nos olhos, com seus <strong><u>olhinhos<\/u><\/strong> cor de mel, bonita como nunca, mais que amada de todas, deixou que eu a <strong><u>beijasse chorando<\/u><\/strong>.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 07","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2019,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.892\/2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, estabelece, entre outros, os objetivos dos Institutos Federais. Marque abaixo qual das op\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 um objetivo dos Institutos Federais:","provas":[{"id":58112,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":58114,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":75330,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":75402,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2020"},{"id":75401,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2020"},{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1754984,"hashId":"7856a817cd0fece6f530b58a528e09d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 11.892\/2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, estabelece, entre outros, os objetivos dos Institutos Federais. Marque abaixo qual das op\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 um objetivo dos Institutos Federais:<\/p>","resposta":6681872,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos proped\u00eauticos, para os concluintes do ensino fundamental e para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.","id":6681872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos proped\u00eauticos, para os concluintes do ensino fundamental e para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ministrar cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores, objetivando a capacita\u00e7\u00e3o, o aperfei\u00e7oamento, a especializa\u00e7\u00e3o e a atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todos os n\u00edveis de escolaridade, nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":6681873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministrar cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores, objetivando a capacita\u00e7\u00e3o, o aperfei\u00e7oamento, a especializa\u00e7\u00e3o e a atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todos os n\u00edveis de escolaridade, nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar pesquisas aplicadas, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade.","id":6681874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pesquisas aplicadas, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular e apoiar processos educativos que levem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o na perspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional.","id":6681875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular e apoiar processos educativos que levem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o na perspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ministrar em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior: I) cursos superiores de tecnologia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia; II) cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com vistas na forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sobretudo nas \u00e1reas de ci\u00eancias e matem\u00e1tica, e para a educa\u00e7\u00e3o profissional; III) cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento.","id":6681876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministrar em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior: I) cursos superiores de tecnologia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia; II) cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com vistas na forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sobretudo nas \u00e1reas de ci\u00eancias e matem\u00e1tica, e para a educa\u00e7\u00e3o profissional; III) cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1754984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2019,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o para a organiza\u00e7\u00e3o curricular dos Cursos da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio est\u00e1 expressa no par\u00e1grafo primeiro, do art. 20, da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 6\/2012, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio. Marque abaixo qual op\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o para a organiza\u00e7\u00e3o curricular:","provas":[{"id":58112,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":58114,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":75330,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":75402,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2020"},{"id":75401,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2020"},{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1754987,"hashId":"842bd0ebd60d37fec7e84fa3e62ad09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o para a organiza\u00e7\u00e3o curricular dos Cursos da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio est\u00e1 expressa no par\u00e1grafo primeiro, do art. 20, da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 6\/2012, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio. Marque abaixo qual op\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o para a organiza\u00e7\u00e3o curricular:<\/p>","resposta":6681887,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Componentes curriculares de cada etapa, com a indica\u00e7\u00e3o da respectiva bibliografia b\u00e1sica e complementar.","id":6681885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Componentes curriculares de cada etapa, com a indica\u00e7\u00e3o da respectiva bibliografia b\u00e1sica e complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas","id":6681886,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planilhas de custos do curso, estabelecendo os recursos que ser\u00e3o utilizados em cada uma de suas etapas e dimens\u00f5es: organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, corpo docente e tutorial e infraestrutura b\u00e1sica.","id":6681887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planilhas de custos do curso, estabelecendo os recursos que ser\u00e3o utilizados em cada uma de suas etapas e dimens\u00f5es: organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, corpo docente e tutorial e infraestrutura b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica profissional intr\u00ednseca ao curr\u00edculo, desenvolvida nos ambientes de aprendizagem.","id":6681888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica profissional intr\u00ednseca ao curr\u00edculo, desenvolvida nos ambientes de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio profissional supervisionado, em termos de pr\u00e1tica profissional em situa\u00e7\u00e3o real de trabalho, assumido como ato educativo da institui\u00e7\u00e3o educacional, quando previsto.","id":6681889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio profissional supervisionado, em termos de pr\u00e1tica profissional em situa\u00e7\u00e3o real de trabalho, assumido como ato educativo da institui\u00e7\u00e3o educacional, quando previsto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1754987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2019,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lib\u00e2neo et al., na obra Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o (2009), apresenta as caracter\u00edsticas de quatro principais concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o escolar, sendo elas: t\u00e9cnico-cient\u00edfica, autogestion\u00e1ria, interpretativa e democr\u00e1tico-participativa. Marque abaixo qual defini\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde \u00e0 concep\u00e7\u00e3o apresentada, de acordo com os autores:","provas":[{"id":58112,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":58114,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":75330,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":75402,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2020"},{"id":75401,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2020"},{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1754999,"hashId":"c9dd9919c6c0b489954216d7dc59de1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lib\u00e2neo et al., na obra <em>Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o (2009)<\/em>, apresenta as caracter\u00edsticas de quatro principais concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o escolar, sendo elas: t\u00e9cnico-cient\u00edfica, autogestion\u00e1ria, interpretativa e democr\u00e1tico-participativa. Marque abaixo qual defini\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde \u00e0 concep\u00e7\u00e3o apresentada, de acordo com os autores:<\/p>","resposta":6681945,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnico-cient\u00edfica: mais \u00eanfase nas tarefas do que nas pessoas.","id":6681942,"corpo":"<p>T\u00e9cnico-cient\u00edfica: mais \u00eanfase nas tarefas do que nas pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autogestion\u00e1ria: decis\u00f5es coletivas (assembl\u00e9ias, reuni\u00f5es), elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de exerc\u00edcio de autoridade e de poder.","id":6681943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autogestion\u00e1ria: decis\u00f5es coletivas (assembl\u00e9ias, reuni\u00f5es), elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de exerc\u00edcio de autoridade e de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autogestion\u00e1ria: \u00eanfase nas inter-rela\u00e7\u00f5es, mais do que nas tarefas.","id":6681944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autogestion\u00e1ria: \u00eanfase nas inter-rela\u00e7\u00f5es, mais do que nas tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interpretativa: privilegia mais o ato de organizar e menos a \"a\u00e7\u00e3o organizadora\", com valores e pr\u00e1ticas centralizadas.","id":6681945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretativa: privilegia mais o ato de organizar e menos a \"a\u00e7\u00e3o organizadora\", com valores e pr\u00e1ticas centralizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico-participativa: \u00eanfase tanto nas tarefas quanto nas rela\u00e7\u00f5es.","id":6681946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Democr\u00e1tico-participativa: \u00eanfase tanto nas tarefas quanto nas rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1754999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2019,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (ENADE) avalia o rendimento dos concluintes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o. Marque abaixo qual alternativa N\u00c3O \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":58112,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":58114,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":22781,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":75330,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":75402,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2020"},{"id":75401,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2020"},{"id":75403,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":25139,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-cartografica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1755006,"hashId":"e53f2a4119439027eeffcb922afdb9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (ENADE) avalia o rendimento dos concluintes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o. Marque abaixo qual alternativa <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":6681974,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame \u00e9 opcional e a situa\u00e7\u00e3o de regularidade do estudante no Exame deve constar em seu hist\u00f3rico escolar, desde que ele preencha o formul\u00e1rio informando a sua op\u00e7\u00e3o de se submeter ou n\u00e3o \u00e0 prova.","id":6681974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame \u00e9 opcional e a situa\u00e7\u00e3o de regularidade do estudante no Exame deve constar em seu hist\u00f3rico escolar, desde que ele preencha o formul\u00e1rio informando a sua op\u00e7\u00e3o de se submeter ou n\u00e3o \u00e0 prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia o desempenho dos estudantes com rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados program\u00e1ticos previstos nas diretrizes curriculares dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.","id":6681975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia o desempenho dos estudantes com rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados program\u00e1ticos previstos nas diretrizes curriculares dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades necess\u00e1rias ao aprofundamento da forma\u00e7\u00e3o geral e profissional.","id":6681976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades necess\u00e1rias ao aprofundamento da forma\u00e7\u00e3o geral e profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia o n\u00edvel de atualiza\u00e7\u00e3o dos estudantes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade brasileira e mundial, integrando o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Sinaes).","id":6681977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia o n\u00edvel de atualiza\u00e7\u00e3o dos estudantes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade brasileira e mundial, integrando o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Sinaes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O question\u00e1rio preenchido pelo estudante \u00e9 destinado a levantar informa\u00e7\u00f5es que permitam caracterizar o perfil dos estudantes e o contexto de seus processos formativos, relevantes para a compreens\u00e3o dos resultados dos estudantes no exame.","id":6681978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O question\u00e1rio preenchido pelo estudante \u00e9 destinado a levantar informa\u00e7\u00f5es que permitam caracterizar o perfil dos estudantes e o contexto de seus processos formativos, relevantes para a compreens\u00e3o dos resultados dos estudantes no exame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1755006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Advogado","id":17751,"slug":"analista-tecnico-area-advogado"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":12468,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":12472,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista\/Ambiental","id":17754,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-sanitarista-ambiental"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":17755,"slug":"analista-tecnico-area-farmaceutico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o vai a uma livraria para comprar tr\u00eas livros como presente para seu filho. O atendente da livraria oferece a Jo\u00e3o 15 livros distintos. De quantas maneiras diferentes Jo\u00e3o pode presentear seu filho, utilizando 3 dos livros oferecidos pelo atendente?","provas":[{"id":40872,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Advogado","id":17751,"slug":"analista-tecnico-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Advogado - 2020"},{"id":40876,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2020"},{"id":40879,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2020"},{"id":40881,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":12468,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2020"},{"id":40884,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":40894,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":12472,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2020"},{"id":40895,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista\/Ambiental","id":17754,"slug":"analista-tecnico-area-engenheiro-sanitarista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-engenheiro-sanitarista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista\/Ambiental - 2020"},{"id":40896,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":17755,"slug":"analista-tecnico-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-analista-tecnico-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":44523,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-geologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Ge\u00f3logo - 2020"},{"id":44527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-engenheiro-cartografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Cart\u00f3grafo - 2020"},{"id":44529,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 14:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":1211649,"hashId":"efd07171419e202ca8ea70f2dd2823bf","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o vai a uma livraria para comprar tr\u00eas livros\r\ncomo presente para seu filho. O atendente da livraria\r\noferece a Jo\u00e3o 15 livros distintos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De quantas maneiras diferentes Jo\u00e3o pode presentear\r\nseu filho, utilizando 3 dos livros oferecidos pelo\r\natendente?<\/p>","resposta":4364276,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 475","id":4364275,"corpo":"Mais de 475","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 450 e menos de 475","id":4364276,"corpo":"Mais de 450 e menos de 475","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 425 e menos de 450","id":4364277,"corpo":"Mais de 425 e menos de 450","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 400 e menos de 425","id":4364278,"corpo":"Mais de 400 e menos de 425","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos de 400","id":4364279,"corpo":"Menos de 400","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1211649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos de rumo e azimute de um alinhamento, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-engenheiro-cartografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Cart\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:09:54","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1345426,"hashId":"8e2e3b1ee0faa58c3be92cb9aca30415","enunciado":"<p align=justify>Sobre os conceitos de rumo e azimute de um alinhamento, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4928653,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rumo est\u00e1 definido entre 0\u00b0 e 360\u00b0.","id":4928650,"corpo":"<p align=justify>O rumo est\u00e1 definido entre 0\u00b0 e 360\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O azimute est\u00e1 definido entre 0\u00b0 e 90\u00b0.","id":4928651,"corpo":"<p align=justify>O azimute est\u00e1 definido entre 0\u00b0 e 90\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do quadrante, o azimute pode ser medido no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio.","id":4928652,"corpo":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o do quadrante, o azimute pode ser medido no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do quadrante, o rumo pode ser medido no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio.","id":4928653,"corpo":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o do quadrante, o rumo pode ser medido no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No quarto quadrante, o azimute \u00e9 igual ao rumo subtra\u00eddo de 180\u00b0.","id":4928654,"corpo":"<p align=justify>No quarto quadrante, o azimute \u00e9 igual ao rumo subtra\u00eddo de 180\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1345426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um ponto qualquer situado na regi\u00e3o central de Florian\u00f3polis (SC), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-engenheiro-cartografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Cart\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:09:54","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1345419,"hashId":"323b2af65719b5e58c17dbb6950bb6bf","enunciado":"<p align=justify>Para um ponto qualquer situado na regi\u00e3o central de Florian\u00f3polis (SC), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4928627,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coordenada cartesiana geoc\u00eantrica X \u00e9 negativa.","id":4928625,"corpo":"<p align=justify>A coordenada cartesiana <div>geoc\u00eantrica X \u00e9 negativa.<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coordenada cartesiana geoc\u00eantrica Y \u00e9 positiva.","id":4928626,"corpo":"<p align=justify>A coordenada cartesiana <div>geoc\u00eantrica Y \u00e9 positiva.<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coordenada cartesiana geoc\u00eantrica Z \u00e9 negativa.","id":4928627,"corpo":"<p align=justify>A coordenada cartesiana <div>geoc\u00eantrica Z \u00e9 negativa.<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A latitude geod\u00e9sica \u00e9 positiva.","id":4928628,"corpo":"<p align=justify>A latitude geod\u00e9sica \u00e9 positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A longitude geod\u00e9sica \u00e9 positiva.","id":4928629,"corpo":"<p align=justify>A longitude geod\u00e9sica \u00e9 positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1345419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a segunda edi\u00e7\u00e3o do documento \u201cNorma para especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para produtos de conjunto de dados espaciais (ET-PCDG)\u201d, publicado no Boletim do Ex\u00e9rcito no 7, de 19 de fevereiro de 2016, assinale a escala adequada para o produto do tipo \u201cortoimagem\u201d com resolu\u00e7\u00e3o espacial t\u00edpica de 0,6 m.","provas":[{"id":44527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cart\u00f3grafo","id":6192,"slug":"engenheiro-cartografo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2020-fepese-engenheiro-cartografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Cart\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:09:54","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1345424,"hashId":"0c2bff27ec4c6a0f0c48063f8bbfdbc8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a segunda edi\u00e7\u00e3o do documento \u201cNorma para especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para produtos de conjunto de dados espaciais (ET-PCDG)\u201d, publicado no Boletim do Ex\u00e9rcito no 7, de 19 de fevereiro de 2016, assinale a escala adequada para o produto do tipo \u201cortoimagem\u201d com resolu\u00e7\u00e3o espacial t\u00edpica de 0,6 m.<\/p>","resposta":4928641,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:2.000","id":4928640,"corpo":"<p align=justify>1:2.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:10.000","id":4928641,"corpo":"<p align=justify>1:10.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:100.000","id":4928642,"corpo":"<p align=justify>1:100.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:250.000","id":4928643,"corpo":"<p align=justify>1:250.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:400.000","id":4928644,"corpo":"<p align=justify>1:400.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1345424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}