{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5003,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CEMA n\u00b0 94\/2014, analise as afirmativas abaixo: I. Rejeitos s\u00e3o res\u00edduos s\u00f3lidos, que depois de esgotadas todas as possibilidades de tratamento e recupera\u00e7\u00e3o por processos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis e economicamente vi\u00e1veis, n\u00e3o apresentem outra possibilidade que n\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada. II. Res\u00edduos agrossilvopastoris s\u00e3o res\u00edduos gerados nas atividades agropecu\u00e1rias e silviculturais, incluindo os relacionados a insumos utilizados nessas atividades. III. Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos s\u00e3o res\u00edduos que sejam provenientes de domic\u00edlios, servi\u00e7os de limpeza urbana, pequenos estabelecimentos comerciais, industriais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que estejam inclu\u00eddos no servi\u00e7o de coleta regular de res\u00edduos e que tenham caracter\u00edsticas similares aos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69270,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2107605,"hashId":"36e38283488a3237eb6d0158ad26cdd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CEMA n\u00b0 94\/2014, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Rejeitos s\u00e3o res\u00edduos s\u00f3lidos, que depois de esgotadas todas as possibilidades de tratamento e recupera\u00e7\u00e3o por processos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis e economicamente vi\u00e1veis, n\u00e3o apresentem outra possibilidade que n\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Res\u00edduos agrossilvopastoris s\u00e3o res\u00edduos gerados nas atividades agropecu\u00e1rias e silviculturais, incluindo os relacionados a insumos utilizados nessas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos s\u00e3o res\u00edduos que sejam provenientes de domic\u00edlios, servi\u00e7os de limpeza urbana, pequenos estabelecimentos comerciais, industriais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que estejam inclu\u00eddos no servi\u00e7o de coleta regular de res\u00edduos e que tenham caracter\u00edsticas similares aos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8239531,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8239530,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":8239531,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":8239532,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":8239533,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":8239534,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2107605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SEDEST n\u00b0 068\/19, somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo Plano Diretor Municipal, ou aprovadas por Lei Municipal de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo Urbano, sobre quando n\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69270,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:38:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2107456,"hashId":"add4ed5fb56b7e7f71365bc8396f637e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SEDEST n\u00b0 068\/19, somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo Plano Diretor Municipal, ou aprovadas por Lei Municipal de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo Urbano, sobre quando n\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8239147,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es, antes de tomadas \u00e0s provid\u00eancias para assegurar o escoamento das \u00e1guas","id":8239145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es, antes de tomadas \u00e0s provid\u00eancias para assegurar o escoamento das \u00e1guas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam saneados","id":8239146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam saneados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em terrenos com declividade igual ou superior a 50% (cinquenta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes","id":8239147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos com declividade igual ou superior a 50% (cinquenta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o ","id":8239148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis, at\u00e9 a sua corre\u00e7\u00e3o","id":8239149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis, at\u00e9 a sua corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2107456","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria IAP N\u00b0 256, de 16 de setembro de 2013, analise as afirmativas abaixo: I. O Sistema de Automonitoramento \u00e9 parte integrante do Sistema de Licenciamento de Atividades Poluidoras e sua institucionaliza\u00e7\u00e3o visa possibilitar o efetivo controle das cargas poluidoras lan\u00e7adas nas cole\u00e7\u00f5es h\u00eddricas do Estado do Paran\u00e1. II. A Declara\u00e7\u00e3o de Carga Poluidora deve ser apresentada ao Instituto Ambiental do Paran\u00e1 \u2013 IAP e ao Instituto das \u00c1guas, atrav\u00e9s do preenchimento do programa disponibilizado no site do IAP, pelo administrador principal da empresa e pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico devidamente habilitado, acompanhada da respectiva Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. III. As atividades poluidoras para fins de automonitoramento s\u00e3o classificadas de acordo com a vaz\u00e3o (m3\/dia) ou a carga org\u00e2nica (Kg DBO\/dia) de lan\u00e7amento dos efluentes l\u00edquidos considerando\u2013 se o par\u00e2metro mais conservador. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69270,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"iat-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2107642,"hashId":"4087c9456bc3659e2322b05e8328606a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria IAP N\u00b0 256, de 16 de setembro de 2013, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de Automonitoramento \u00e9 parte integrante do Sistema de Licenciamento de Atividades Poluidoras e sua institucionaliza\u00e7\u00e3o visa possibilitar o efetivo controle das cargas poluidoras lan\u00e7adas nas cole\u00e7\u00f5es h\u00eddricas do Estado do Paran\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Declara\u00e7\u00e3o de Carga Poluidora deve ser apresentada ao Instituto Ambiental do Paran\u00e1 \u2013 IAP e ao Instituto das \u00c1guas, atrav\u00e9s do preenchimento do programa disponibilizado no site do IAP, pelo administrador principal da empresa e pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico devidamente habilitado, acompanhada da respectiva Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As atividades poluidoras para fins de automonitoramento s\u00e3o classificadas de acordo com a vaz\u00e3o (m3\/dia) ou a carga org\u00e2nica (Kg DBO\/dia) de lan\u00e7amento dos efluentes l\u00edquidos considerando\u2013 se o par\u00e2metro mais conservador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8239644,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":8239640,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":8239641,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":8239642,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativa I e II est\u00e3o corretas","id":8239643,"corpo":"<p>Apenas as afirmativa I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":8239644,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Ambiental do Paran\u00e1 - IAP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Instituto Ambiental do Paran\u00e1 - IAP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429797,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-ambiental-do-parana-iap-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2107642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao que estabelece a Lei Org\u00e2nica acerca da sa\u00fade, somente \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":84291,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504179,"hashId":"21e9da0bd985b7e693eebebd496d5f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao que estabelece a Lei Org\u00e2nica acerca da sa\u00fade, somente \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9957625,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito \u00e0 sa\u00fade pressup\u00f5e a op\u00e7\u00e3o quanto ao planejamento familiar;","id":9957623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 sa\u00fade pressup\u00f5e a op\u00e7\u00e3o quanto ao planejamento familiar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Munic\u00edpio, assegurada mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de risco e doen\u00e7as, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias;","id":9957624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Munic\u00edpio, assegurada mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de risco e doen\u00e7as, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o compete ao Munic\u00edpio, suplementar a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que disponham sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, que constituem um sistema \u00fanico;","id":9957625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o compete ao Munic\u00edpio, suplementar a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que disponham sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, que constituem um sistema \u00fanico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sempre que poss\u00edvel, o Munic\u00edpio promover\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia sanit\u00e1ria individual, nas primeiras idades, atrav\u00e9s de ensino pr\u00e9-escolar, at\u00e9 a 4\u00aa serie do 1\u00ba grau.","id":9957626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que poss\u00edvel, o Munic\u00edpio promover\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia sanit\u00e1ria individual, nas primeiras idades, atrav\u00e9s de ensino pr\u00e9-escolar, at\u00e9 a 4\u00aa serie do 1\u00ba grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2504179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual era o contexto pol\u00edtico brasileiro na \u00e9poca em que munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara alcan\u00e7ou a sua emancipa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":84291,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504186,"hashId":"3be71c157cd246c4a44e022c12139662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual era o contexto pol\u00edtico brasileiro na \u00e9poca em que munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara alcan\u00e7ou a sua emancipa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9957657,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9cada de 1930, quando o governo de Get\u00falio Vargas iniciou o projeto de marcha para o Oeste, que visava ocupar territ\u00f3rios no centro-oeste do pa\u00eds.","id":9957654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cada de 1930, quando o governo de Get\u00falio Vargas iniciou o projeto de marcha para o Oeste, que visava ocupar territ\u00f3rios no centro-oeste do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e9cada de 1980, quando o pa\u00eds caminhava para a redemocratiza\u00e7\u00e3o, e assistia ao movimento das Diretas J\u00e1.","id":9957655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cada de 1980, quando o pa\u00eds caminhava para a redemocratiza\u00e7\u00e3o, e assistia ao movimento das Diretas J\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D\u00e9cada de 1960, momento em J\u00e2nio Quadros era eleito presidente do Brasil.","id":9957656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cada de 1960, momento em J\u00e2nio Quadros era eleito presidente do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00e9cada de 1960, pouco antes dos militares deporem o presidente, sem que este tivesse a oportunidade de concluir seu mandato.","id":9957657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cada de 1960, pouco antes dos militares deporem o presidente, sem que este tivesse a oportunidade de concluir seu mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"historia\/2504186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio deste ano, o secret\u00e1rio da cultura, Roberto Alvim, foi demitido, ap\u00f3s uma pol\u00eamica envolvendo um discurso seu que foi exibido na m\u00eddia, onde o secret\u00e1rio parece ter copiado trechos de outro famoso discurso, mas a pol\u00eamica n\u00e3o foi, necessariamente, em raz\u00e3o do suposto pl\u00e1gio, e sim, por causa do conte\u00fado pol\u00edtico e ideol\u00f3gico, que fazia refer\u00eancia direta:","provas":[{"id":84291,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504188,"hashId":"af39c2aacb0339fafcbd85683d1d3fb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio deste ano, o secret\u00e1rio da cultura, Roberto Alvim, foi demitido, ap\u00f3s uma pol\u00eamica envolvendo um discurso seu que foi exibido na m\u00eddia, onde o secret\u00e1rio parece ter copiado trechos de outro famoso discurso, mas a pol\u00eamica n\u00e3o foi, necessariamente, em raz\u00e3o do suposto pl\u00e1gio, e sim, por causa do conte\u00fado pol\u00edtico e ideol\u00f3gico, que fazia refer\u00eancia direta:<\/p>","resposta":9957663,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideologia nazista que levou a eclos\u00e3o da segunda guerra mundial e ocasionou o exterm\u00ednio dos judeus em campos de concentra\u00e7\u00e3o.","id":9957663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideologia nazista que levou a eclos\u00e3o da segunda guerra mundial e ocasionou o exterm\u00ednio dos judeus em campos de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideologia integralista que estimulou o atentado ao grupo humor\u00edstico Porta dos Fundos.","id":9957664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideologia integralista que estimulou o atentado ao grupo humor\u00edstico Porta dos Fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ideologia comunista criada na R\u00fassia, por Josef Stalin.","id":9957665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideologia comunista criada na R\u00fassia, por Josef Stalin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ideologia religiosa, o que causou desconforto para o governo que deve respeitar o estado laico.","id":9957666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideologia religiosa, o que causou desconforto para o governo que deve respeitar o estado laico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2504188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio da presen\u00e7a portuguesa no continente americano, durante o s\u00e9culo XVI, pegando como refer\u00eancia o Tratado de Tordesilhas, assinado por Portugal e Espanha em 1494, o atual estado do Mato Grosso pertenceu \u00e0 coroa espanhola. Apenas com a assinatura do Tratado de Madri, em 1750, o territ\u00f3rio mato-grossense foi reconhecido como territ\u00f3rio portugu\u00eas. No decorrer do s\u00e9culo XIX, assim era relatada a vida e o cotidiano dos habitantes de Mato Grosso, segundo Priore (2016):\u201cE assim se enchiam os dias. Com agenda t\u00e3o restrita, os mato-grossenses eram acusados, por viajantes ou funcion\u00e1rios do governo imperial, de serem pouco empreendedores. Quanto ao 'povo' diziam-no pregui\u00e7osos: pescar dois peixes no rio, um para comer, outro para vender, bastava. Distra\u00e7\u00f5es, s\u00f3 as proporcionadas pela Semana Santa e pelas festas dos padroeiros de irmandades, quando ent\u00e3o ocorriam prociss\u00f5es, bailes e leil\u00f5es de prendas, que sacudiam a modorra das vilas. Nada de \u00f3peras ou teatros, motivo de queixa de muitas autoridades que ali iam trabalhar.\u201d (Fragmento extra\u00eddo de: PRIORE, Mary Del. Hist\u00f3rias da Gente Brasileira. Volume 2: Imp\u00e9rio. Leya Editora, S\u00e3o Paulo, 2016, pp. 91) Pode-se se assinalar corretamente como fator que contribuiu para a expans\u00e3o, o desenvolvimento e a posterior anexa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio de Mato Grosso ao territ\u00f3rio brasileiro, consolidado pelo Tratado de Madri:","provas":[{"id":81041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2504788,"hashId":"7bd9eccc80772fc9b99311aa8a75675b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio da presen\u00e7a portuguesa no continente americano, durante o s\u00e9culo XVI, pegando como refer\u00eancia o Tratado de Tordesilhas, assinado por Portugal e Espanha em 1494, o atual estado do Mato Grosso pertenceu \u00e0 coroa espanhola. Apenas com a assinatura do Tratado de Madri, em 1750, o territ\u00f3rio mato-grossense foi reconhecido como territ\u00f3rio portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do s\u00e9culo XIX, assim era relatada a vida e o cotidiano dos habitantes de Mato Grosso, segundo Priore (2016):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cE assim se enchiam os dias. Com agenda t\u00e3o restrita, os mato-grossenses eram acusados, por viajantes ou funcion\u00e1rios do governo imperial, de serem pouco empreendedores. Quanto ao 'povo' diziam-no pregui\u00e7osos: pescar dois peixes no rio, um para comer, outro para vender, bastava. Distra\u00e7\u00f5es, s\u00f3 as proporcionadas pela Semana Santa e pelas festas dos padroeiros de irmandades, quando ent\u00e3o ocorriam prociss\u00f5es, bailes e leil\u00f5es de prendas, que sacudiam a modorra das vilas. Nada de \u00f3peras ou teatros, motivo de queixa de muitas autoridades que ali iam trabalhar.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fragmento extra\u00eddo de: PRIORE, Mary Del. Hist\u00f3rias da Gente Brasileira. Volume 2: Imp\u00e9rio. Leya Editora, S\u00e3o Paulo, 2016, pp. 91) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se se assinalar corretamente como fator que contribuiu para a expans\u00e3o, o desenvolvimento e a posterior anexa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio de Mato Grosso ao territ\u00f3rio brasileiro, consolidado pelo Tratado de Madri:<\/p>","resposta":9960091,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de diversas expedi\u00e7\u00f5es ao longo do s\u00e9culo XVIII, como as Entradas e as Bandeiras, sejam as financiadas pelo governo portugu\u00eas, sejam as financiadas pelos bandeirantes paulistas","id":9960091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de diversas expedi\u00e7\u00f5es ao longo do s\u00e9culo XVIII, como as Entradas e as Bandeiras, sejam as financiadas pelo governo portugu\u00eas, sejam as financiadas pelos bandeirantes paulistas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o das Entradas e Bandeiras que, em fun\u00e7\u00e3o do decl\u00ednio da minera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o das \u201cMinas Gerais\u201d, transformariam Mato Grosso no maior produtor de ouro e diamantes na Am\u00e9rica portuguesa","id":9960092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o das Entradas e Bandeiras que, em fun\u00e7\u00e3o do decl\u00ednio da minera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o das \u201cMinas Gerais\u201d, transformariam Mato Grosso no maior produtor de ouro e diamantes na Am\u00e9rica portuguesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a atividade econ\u00f4mica ligada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da borracha, resultante da extra\u00e7\u00e3o do l\u00e1tex das seringueiras, numa \u00e9poca em que se incorporou n\u00e3o apenas o Mato Grosso como o Acre ao territ\u00f3rio brasileiro","id":9960093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade econ\u00f4mica ligada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da borracha, resultante da extra\u00e7\u00e3o do l\u00e1tex das seringueiras, numa \u00e9poca em que se incorporou n\u00e3o apenas o Mato Grosso como o Acre ao territ\u00f3rio brasileiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o empreendimento feito pelos bandeirantes paulistas que, visando suprir o restante da Am\u00e9rica portuguesa com m\u00e3o de obra, buscaram apenas apresar nativos e negoci\u00e1-los como escravos","id":9960094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empreendimento feito pelos bandeirantes paulistas que, visando suprir o restante da Am\u00e9rica portuguesa com m\u00e3o de obra, buscaram apenas apresar nativos e negoci\u00e1-los como escravos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2504788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cEst\u00e1vamos meio cansados de ficar parados, estivemos mais de meio dia esperando pela encomenda\u201d, as palavras meio s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":84024,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2502425,"hashId":"d306ba4583dd7a4b09c70d7db61a603f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: <em>\u201cEst\u00e1vamos <\/em><strong><em><u>meio<\/u><\/em><\/strong><em> cansados de ficar parados, estivemos mais de <\/em><strong><em><u>meio<\/u><\/em><\/strong><em> dia esperando pela encomenda\u201d<\/em>, as palavras <strong><u>meio<\/u><\/strong> s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9949747,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo e verbo.","id":9949744,"corpo":"<p>Adjetivo e verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Numeral e adv\u00e9rbio.","id":9949745,"corpo":"<p>Numeral e adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio e conjun\u00e7\u00e3o.","id":9949746,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio e conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio e numeral.","id":9949747,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio e numeral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2502425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre o per\u00edodo Pr\u00e9-Cambriano e o Quatern\u00e1rio, o clima na Terra tem variado entre condi\u00e7\u00f5es de quente e \u00famido ou frio e seco.Considerando este contexto, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir.I- A deriva das placas tem influenciado a varia\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica da Terra ao longo dos milhares de anos.\tPorqueII \u2013 Os padr\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o dos oceanos, assim como os padr\u00f5es clim\u00e1ticos globais, s\u00e3o influenciados pelas posi\u00e7\u00f5es e os tamanhos dos continentes.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":72774,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2511666,"hashId":"f7aa0ba23ae9e444975ea2839b2b476b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o per\u00edodo Pr\u00e9-Cambriano e o Quatern\u00e1rio, o clima na Terra tem variado entre condi\u00e7\u00f5es de quente e \u00famido ou frio e seco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando este contexto, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A deriva das placas tem influenciado a varia\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica da Terra ao longo dos milhares de anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPorque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os padr\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o dos oceanos, assim como os padr\u00f5es clim\u00e1ticos globais, s\u00e3o influenciados pelas posi\u00e7\u00f5es e os tamanhos dos continentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9989506,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":9989502,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":9989503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":9989504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":9989505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":9989506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/2511666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta a participa\u00e7\u00e3o relativa de grupos de alimentos no total de energia, avaliado por meio de aquisi\u00e7\u00e3o alimentar domiciliar, por classe de rendimento familiar mensal per capita.Tabela 1: Participa\u00e7\u00e3o relativa de grupo de alimentos no total de calorias, segundo a aquisi\u00e7\u00e3o alimentar domiciliar, por classe de rendimento familiar mensal em Sal\u00e1rio M\u00ednimo Per Capita (SMPC), Brasil, 2002-2003. (FONTE: IBGE, Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar. Brasil, 2002-2003.).Grupos de alimentosFaixas de rendimento familiares em SMPCat\u00e9 1\/2+1\/4 a 1\/2+1\/2 a 1+1 a 2+2 a 5+ de 5Cereais e derivados38,1037,9038,0035,2035,1031,59Feij\u00e3o9,707,907,606,535,504,50Ra\u00edzes e tub\u00e9rculos15,0010,106,364,503,002,60Carnes8,409,8011,2612,9713,3013,20Ovos0,260,330,360,360,340,28Leite e derivados3,304,104,907,007,8010,90Frutas0,610,791,001,402,203,40Verduras e legumes0,350,470,590,710,901,14Gordura animal1,001,301,401,301,301,40\u00d3leos e gorduras vegetais9,6012,0012,3013,2713,5813,60A\u00e7\u00facar e refrigerantes12,4313,6714,3414,2013,0010,90Oleaginosas0,390,350,240,120,090,14Condimentos0,140,240,410,600,971,15Refei\u00e7\u00f5es prontas0,640,921,011,482,263,97Bebidas alco\u00f3licas0,080,130,230,360,661,22Total de calorias(kcal\/dia per capita)1.485,751.651,301.724,41.877,051.929,452.075,16Fonte: Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: promovendo a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2008 (Adaptada).A an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es da tabela indica como tend\u00eancias do padr\u00e3o alimentar no Brasil que:I- Quanto maior a renda, maior \u00e9 o consumo de carnes, leite e derivados, frutas, legumes e verduras, condimentos, refei\u00e7\u00f5es prontas e bebidas alco\u00f3licas. Quanto maior a renda, maior \u00e9 o consumo de fibras e prote\u00ednas.II- Quanto menor a renda, maior \u00e9 o consumo de feij\u00e3o, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos, tais como batata e macaxeira. Ou seja, quanto menor a renda maior \u00e9 o consumo de carboidratos.III- Na classe +5 SMPC o consumo de leite e derivados supera em mais de tr\u00eas vezes a participa\u00e7\u00e3o desse grupo de alimentos na classe inferior de rendimentos (at\u00e9 1\/2 SMPC); as carnes superam 1,5 vezes; as frutas cerca de seis vezes e as verduras e legumes tr\u00eas vezes.IV- Cereais e derivados, tais como arroz e p\u00e3o franc\u00eas, s\u00e3o consumidos relativamente na mesma propor\u00e7\u00e3o entre as classes de rendimentos, variando em cerca de 1\/3 da contribui\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica.V- O consumo energ\u00e9tico da classe de maior rendimento representa cerca de 1,5 vez o consumo da classe de menor rendimento.VI- O alto consumo de refei\u00e7\u00f5es prontas pelas classes mais altas \u00e9 ruim, pois esses alimentos processados, em geral, possuem teores elevados de gorduras, a\u00e7\u00facares e sal, cujo consumo deve ser restringido.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":72774,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2511729,"hashId":"ebe5f26f4e342b832c95570a7e5a320a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo apresenta a participa\u00e7\u00e3o relativa de grupos de alimentos no total de energia, avaliado por meio de aquisi\u00e7\u00e3o alimentar domiciliar, por classe de rendimento familiar mensal per capita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tabela 1: Participa\u00e7\u00e3o relativa de grupo de alimentos no total de calorias, segundo a aquisi\u00e7\u00e3o alimentar domiciliar, por classe de rendimento familiar mensal em Sal\u00e1rio M\u00ednimo Per Capita (SMPC), Brasil, 2002-2003. (FONTE: IBGE, Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar. Brasil, 2002-2003.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 763px;\"><colgroup><col width=\"163\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Grupos de alimentos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><strong>Faixas de rendimento familiares em SMPC<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>at\u00e9 1\/2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>+1\/4 a 1\/2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>+1\/2 a 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>+1 a 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>+2 a 5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>+ de 5<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cereais e derivados<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">38,10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">37,90<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">38,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35,20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35,10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31,59<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Feij\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9,70<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7,90<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7,60<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6,53<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ra\u00edzes e tub\u00e9rculos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10,10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6,36<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,50<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carnes<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8,40<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9,80<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11,26<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12,97<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ovos<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,26<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,33<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,36<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,36<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,34<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,28<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Leite e derivados<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,30<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,10<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,90<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7,80<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Frutas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,61<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,79<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,40<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,20<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verduras e legumes<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,35<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,47<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,59<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,71<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,90<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gordura animal<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,30<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,40<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,30<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,30<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00d3leos e gorduras vegetais<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9,60<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12,00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12,30<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,27<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,58<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00facar e refrigerantes<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12,43<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,67<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14,34<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14,20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,00<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Oleaginosas<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,39<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,35<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,24<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,12<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,09<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Condimentos<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,24<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,41<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,60<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,97<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Refei\u00e7\u00f5es prontas<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,64<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,92<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,01<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,48<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,26<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bebidas alco\u00f3licas<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,08<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,13<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,23<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,36<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,66<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,22<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total de calorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(kcal\/dia per capita)<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.485,75<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.651,30<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.724,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.877,05<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.929,45<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2.075,16<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: promovendo a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2008 (Adaptada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es da tabela indica como tend\u00eancias do padr\u00e3o alimentar no Brasil que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Quanto maior a renda, maior \u00e9 o consumo de carnes, leite e derivados, frutas, legumes e verduras, condimentos, refei\u00e7\u00f5es prontas e bebidas alco\u00f3licas. Quanto maior a renda, maior \u00e9 o consumo de fibras e prote\u00ednas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quanto menor a renda, maior \u00e9 o consumo de feij\u00e3o, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos, tais como batata e macaxeira. Ou seja, quanto menor a renda maior \u00e9 o consumo de carboidratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Na classe +5 SMPC o consumo de leite e derivados supera em mais de tr\u00eas vezes a participa\u00e7\u00e3o desse grupo de alimentos na classe inferior de rendimentos (at\u00e9 1\/2 SMPC); as carnes superam 1,5 vezes; as frutas cerca de seis vezes e as verduras e legumes tr\u00eas vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Cereais e derivados, tais como arroz e p\u00e3o franc\u00eas, s\u00e3o consumidos relativamente na mesma propor\u00e7\u00e3o entre as classes de rendimentos, variando em cerca de 1\/3 da contribui\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O consumo energ\u00e9tico da classe de maior rendimento representa cerca de 1,5 vez o consumo da classe de menor rendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- O alto consumo de refei\u00e7\u00f5es prontas pelas classes mais altas \u00e9 ruim, pois esses alimentos processados, em geral, possuem teores elevados de gorduras, a\u00e7\u00facares e sal, cujo consumo deve ser restringido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9989819,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":9989817,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e V apenas.","id":9989818,"corpo":"<p>I, III e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":9989819,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, V e VI apenas.","id":9989820,"corpo":"<p>IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV e VI apenas.","id":9989821,"corpo":"<p>II, IV e VI apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401473,"slug":"biologia-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2511729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia Mundial sem Tabaco (31 de maio) foi criado, em 1987, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), para alertar sobre as doen\u00e7as e mortes evit\u00e1veis, relacionadas ao tabagismo, sendo respons\u00e1vel por 63% dos \u00f3bitos, relacionados \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT). Destes, o tabagismo \u00e9 respons\u00e1vel por 85% das mortes, por doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica (bronquite e enfisema), 30%, por diversos tipos de c\u00e2ncer (pulm\u00e3o, boca, laringe, faringe, es\u00f4fago, p\u00e2ncreas, rim, bexiga, colo do \u00fatero, est\u00f4mago e f\u00edgado), 25%, por doen\u00e7a coronariana (angina e infarto) e 25%, por doen\u00e7as cerebrovasculares (acidente vascular cerebral \u2013 AVC). Sobre o exposto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2511935,"hashId":"135f44a5c5935c6eeba545acf0262d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia Mundial sem Tabaco (31 de maio) foi criado, em 1987, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), para alertar sobre as doen\u00e7as e mortes evit\u00e1veis, relacionadas ao tabagismo, sendo respons\u00e1vel por 63% dos \u00f3bitos, relacionados \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT). Destes, o tabagismo \u00e9 respons\u00e1vel por 85% das mortes, por doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica (bronquite e enfisema), 30%, por diversos tipos de c\u00e2ncer (pulm\u00e3o, boca, laringe, faringe, es\u00f4fago, p\u00e2ncreas, rim, bexiga, colo do \u00fatero, est\u00f4mago e f\u00edgado), 25%, por doen\u00e7a coronariana (angina e infarto) e 25%, por doen\u00e7as cerebrovasculares (acidente vascular cerebral \u2013 AVC). Sobre o exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9990849,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau de motiva\u00e7\u00e3o, para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, \u00e9 avaliado pelo Prochaska e DiClemente, sendo o Est\u00e1gio Pre Contempla\u00e7\u00e3o, o momento ideal para in\u00edcio da terapia de reposi\u00e7\u00e3o \u00e0 nicotina.","id":9990847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de motiva\u00e7\u00e3o, para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, \u00e9 avaliado pelo Prochaska e DiClemente, sendo o Est\u00e1gio Pre Contempla\u00e7\u00e3o, o momento ideal para in\u00edcio da terapia de reposi\u00e7\u00e3o \u00e0 nicotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina \u00e9 avaliado pelo question\u00e1rio de Fagerstr\u00f6m, onde 6 pontos \u00e9 considerado depend\u00eancia moderada.","id":9990848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina \u00e9 avaliado pelo question\u00e1rio de Fagerstr\u00f6m, onde 6 pontos \u00e9 considerado depend\u00eancia moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A terapia de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina (TRN), a bupropiona e a vareniclina s\u00e3o consideradas de primeira linha, enquanto que a nortriptilina e a clonidina s\u00e3o os f\u00e1rmacos de segunda linha no tratamento.","id":9990849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina (TRN), a bupropiona e a vareniclina s\u00e3o consideradas de primeira linha, enquanto que a nortriptilina e a clonidina s\u00e3o os f\u00e1rmacos de segunda linha no tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Vareniclina \u00e9 um agonista parcial dos receptores nicot\u00ednicos, promovendo libera\u00e7\u00e3o de dopamina no SNC, devendo ser utilizada com cautela em pacientes portadores de epilepsia, convuls\u00e3o febril na inf\u00e2ncia, tumor do SNC, anormalidades no EEG, traumatismo craniano, uso de inibidor da MAO, nos \u00faltimos 15 dias.","id":9990850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vareniclina \u00e9 um agonista parcial dos receptores nicot\u00ednicos, promovendo libera\u00e7\u00e3o de dopamina no SNC, devendo ser utilizada com cautela em pacientes portadores de epilepsia, convuls\u00e3o febril na inf\u00e2ncia, tumor do SNC, anormalidades no EEG, traumatismo craniano, uso de inibidor da MAO, nos \u00faltimos 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso da Bupropiona pode estar associado a humor depressivo, \u00e0 agita\u00e7\u00e3o e \u00e0 idea\u00e7\u00e3o ou ao comportamento suicida, devendo ser utilizada com cautelada em pacientes com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de depress\u00e3o.","id":9990851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da Bupropiona pode estar associado a humor depressivo, \u00e0 agita\u00e7\u00e3o e \u00e0 idea\u00e7\u00e3o ou ao comportamento suicida, devendo ser utilizada com cautelada em pacientes com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2511935","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 54 anos, em uso de terapia hormonal h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, sem hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer. Vem \u00e0 consulta apresentando uma mamografia com microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas, pleom\u00f3rficas, segmentares no QSL da mama esquerda. Assinale a alternativa CORRETA sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do laudo dessa mamografia e sobre a conduta a ser adotada:","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2511997,"hashId":"ec60024b16203ad6a5114f744845746e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 54 anos, em uso de terapia hormonal h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, sem hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer. Vem \u00e0 consulta apresentando uma mamografia com microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas, pleom\u00f3rficas, segmentares no QSL da mama esquerda. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do laudo dessa mamografia e sobre a conduta a ser adotada:<\/p>","resposta":9991161,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BI-RADS 2, controle anual.","id":9991157,"corpo":"<p>BI-RADS 2, controle anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BI-RADS 3, controle semestral. ","id":9991158,"corpo":"<p>BI-RADS 3, controle semestral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" BI-RADS 0, necessita complemento ultrassonogr\u00e1fico.","id":9991159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> BI-RADS 0, necessita complemento ultrassonogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"BI-RADS 4, controle semestral.","id":9991160,"corpo":"<p>BI-RADS 4, controle semestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BI-RADS 4, bi\u00f3psia dirigida.","id":9991161,"corpo":"<p>BI-RADS 4, bi\u00f3psia dirigida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/2511997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prematuridade \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica. Apesar de combatida, a prematuridade por vezes \u00e9 terap\u00eautica, ou seja, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, antecipar o parto \u00e9 uma medida que aumentar\u00e1 as chances de salvar a paciente ou seu feto. Considerando uma gesta\u00e7\u00e3o de 31 semanas, de uma gestante primigesta, assinale a alternativa CORRETA sobre qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 indicado o parto prematuro terap\u00eautico:","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2512104,"hashId":"94b9c9bbf253c1dbb6e786927a1f9da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prematuridade \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica. Apesar de combatida, a prematuridade por vezes \u00e9 terap\u00eautica, ou seja, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, antecipar o parto \u00e9 uma medida que aumentar\u00e1 as chances de salvar a paciente ou seu feto. Considerando uma gesta\u00e7\u00e3o de 31 semanas, de uma gestante primigesta, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 indicado o parto prematuro terap\u00eautico:<\/p>","resposta":9991695,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaginose bacteriana associada a contra\u00e7\u00f5es.","id":9991692,"corpo":"<p>Vaginose bacteriana associada a contra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o materna pelo Streptococos Beta Hemol\u00edtico. ","id":9991693,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o materna pelo Streptococos Beta Hemol\u00edtico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Feto com sinais ultrassonogr\u00e1ficos de infec\u00e7\u00e3o fetal por toxoplasmose. ","id":9991694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feto com sinais ultrassonogr\u00e1ficos de infec\u00e7\u00e3o fetal por toxoplasmose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feto no percentil de peso 1, com Doppler patol\u00f3gico (ACM, Umbilical e Ducto Venoso).","id":9991695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feto no percentil de peso 1, com Doppler patol\u00f3gico (ACM, Umbilical e Ducto Venoso).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gestante com Diabetes Gestacional e feto com peso no percentil 97.","id":9991696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante com Diabetes Gestacional e feto com peso no percentil 97.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2512104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 35 anos, depois de encerrado o tratamento com esquema PQT-MB (12 doses em at\u00e9 18 meses) h\u00e1 quatro (4) meses, procura o seu m\u00e9dico de fam\u00edlia com queixas de dor s\u00fabita nos nervos e incha\u00e7o nas m\u00e3os e nos p\u00e9s h\u00e1 24h. O exame f\u00edsico evidencia surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele, avermelhadas e inchadas, bem como dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de nervo tibial posterior esquerdo, com redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade em face plantar. Seus sinais vitais, bem como os exames genital e sist\u00eamico, est\u00e3o normais. Diante do caso apresentado, assinale a alternativa CORRETA sobre qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel:","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2512140,"hashId":"95975ff5776c6da8adbad2de1dab3292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 35 anos, depois de encerrado o tratamento com esquema PQT-MB (12 doses em at\u00e9 18 meses) h\u00e1 quatro (4) meses, procura o seu m\u00e9dico de fam\u00edlia com queixas de dor s\u00fabita nos nervos e incha\u00e7o nas m\u00e3os e nos p\u00e9s h\u00e1 24h. O exame f\u00edsico evidencia surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele, avermelhadas e inchadas, bem como dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de nervo tibial posterior esquerdo, com redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade em face plantar. Seus sinais vitais, bem como os exames genital e sist\u00eamico, est\u00e3o normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso apresentado, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel:<\/p>","resposta":9991872,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o Reversa.","id":9991872,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o Reversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Eritema Nodoso Hans\u00eanico. ","id":9991873,"corpo":"<p> Eritema Nodoso Hans\u00eanico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recidiva.","id":9991874,"corpo":"<p>Recidiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neurite cr\u00f4nica.","id":9991875,"corpo":"<p>Neurite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Dor neurop\u00e1tica.","id":9991876,"corpo":"<p> Dor neurop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2512140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu Rubens, paciente obeso, hipertenso, diab\u00e9tico, em uso de Losartan, Hidroclorotiazida, Anlodipina, AAS, Clopidogrel, Glimepirida e Metformina, ap\u00f3s cerca de 20 dias da alta hospitalar para implanta\u00e7\u00e3o de stent convencional, iniciou quadro de cefaleia, mialgia e febre de 38\u00ba C. Procura atendimento m\u00e9dico por temer ser algo do procedimento realizado recentemente. Uma conduta importante do m\u00e9dico que o assistiu consiste na aten\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es que ele usa e o risco de sangramento. No caso em quest\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA de quando se deve retirar o AAS e o Clopidogrel:","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2512144,"hashId":"3b1988ed65d24a54d1e8e4f75a170148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu Rubens, paciente obeso, hipertenso, diab\u00e9tico, em uso de Losartan, Hidroclorotiazida, Anlodipina, AAS, Clopidogrel, Glimepirida e Metformina, ap\u00f3s cerca de 20 dias da alta hospitalar para implanta\u00e7\u00e3o de stent convencional, iniciou quadro de cefaleia, mialgia e febre de 38\u00ba C. Procura atendimento m\u00e9dico por temer ser algo do procedimento realizado recentemente. Uma conduta importante do m\u00e9dico que o assistiu consiste na aten\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es que ele usa e o risco de sangramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em quest\u00e3o, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>de quando se deve retirar o AAS e o Clopidogrel:<\/p>","resposta":9991896,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante de qualquer suspeita de caso de dengue.","id":9991892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de qualquer suspeita de caso de dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diante de uma suspeita de caso de dengue hemorr\u00e1gica. ","id":9991893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma suspeita de caso de dengue hemorr\u00e1gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o paciente estiver com plaquetas entre 50 x 109\/L a 100 x 109\/L.","id":9991894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente estiver com plaquetas entre 50 x 109\/L a 100 x 109\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o paciente estiver com plaquetas entre 30 x 109\/L e 50 x 109\/L.","id":9991895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente estiver com plaquetas entre 30 x 109\/L e 50 x 109\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o paciente estiver com plaquetas abaixo de 30 x 109\/L.","id":9991896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente estiver com plaquetas abaixo de 30 x 109\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2512144","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"R.M.S, 10 meses, masculino, com hist\u00f3ria de febre h\u00e1 duas semanas, irritabilidade e distens\u00e3o abdominal. M\u00e3e refere que a crian\u00e7a apresenta pouca aceita\u00e7\u00e3o alimentar nos \u00faltimos dias e acredita que ele perdeu peso, apesar de que, mesmo antes da doen\u00e7a atual, estava com peso abaixo do esperado, em acompanhamento mensal com pediatra. A fam\u00edlia mora em Porto Nacional e apresenta um baixo n\u00edvel socioecon\u00f4mico, com depend\u00eancia do bolsa fam\u00edlia para sustento. Ao exame f\u00edsico, crian\u00e7a com 6,9kg (abaixo do percentil 3), com aspecto desnutrido e aumento importante do volume abdominal por esplenomegalia. Exames da admiss\u00e3o demonstravam anemia importante, hipoalbunemia e hipergamaglobulinemia. Pensando na atual conduta terap\u00eautica nesta crian\u00e7a, assinale a alternativa mais adequada:","provas":[{"id":86402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uft-2020-copese-uft-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2512240,"hashId":"6d50abb5a6d029ff213e0613958a20d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">R.M.S, 10 meses, masculino, com hist\u00f3ria de febre h\u00e1 duas semanas, irritabilidade e distens\u00e3o abdominal. M\u00e3e refere que a crian\u00e7a apresenta pouca aceita\u00e7\u00e3o alimentar nos \u00faltimos dias e acredita que ele perdeu peso, apesar de que, mesmo antes da doen\u00e7a atual, estava com peso abaixo do esperado, em acompanhamento mensal com pediatra. A fam\u00edlia mora em Porto Nacional e apresenta um baixo n\u00edvel socioecon\u00f4mico, com depend\u00eancia do bolsa fam\u00edlia para sustento. Ao exame f\u00edsico, crian\u00e7a com 6,9kg (abaixo do percentil 3), com aspecto desnutrido e aumento importante do volume abdominal por esplenomegalia. Exames da admiss\u00e3o demonstravam anemia importante, hipoalbunemia e hipergamaglobulinemia. Pensando na atual conduta terap\u00eautica nesta crian\u00e7a, assinale a alternativa mais adequada:<\/p>","resposta":9992374,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de antimoniato pentavalente \u00e9 a droga de escolha, neste caso, principalmente pelo fato de ser crian\u00e7a e apresentar menos sintomas associados ao uso da medica\u00e7\u00e3o, possibilitando o t\u00e9rmino do tratamento ambulatorial.","id":9992372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antimoniato pentavalente \u00e9 a droga de escolha, neste caso, principalmente pelo fato de ser crian\u00e7a e apresentar menos sintomas associados ao uso da medica\u00e7\u00e3o, possibilitando o t\u00e9rmino do tratamento ambulatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A droga com melhor efeito leishmanicida \u00e9 a anfotericina B, sendo, neste caso recomendado o in\u00edcio da terap\u00eautica intrahospitalar e, a partir da melhora cl\u00ednica, t\u00e9rmino do tratamento ambulatorial com doses di\u00e1rias intramusculares.","id":9992373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A droga com melhor efeito leishmanicida \u00e9 a anfotericina B, sendo, neste caso recomendado o in\u00edcio da terap\u00eautica intrahospitalar e, a partir da melhora cl\u00ednica, t\u00e9rmino do tratamento ambulatorial com doses di\u00e1rias intramusculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza para crian\u00e7as menores de 1 ano de idade a anfotericina lipossomal, sendo a droga de escolha, nestes casos, pela menor toxicidade e menor tempo de tratamento.","id":9992374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza para crian\u00e7as menores de 1 ano de idade a anfotericina lipossomal, sendo a droga de escolha, nestes casos, pela menor toxicidade e menor tempo de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A contraindica\u00e7\u00e3o para o uso de antimoniato pentavalente, neste caso, ser\u00e1 somente se apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, renal ou card\u00edaca. Desta forma, essa continua sendo a melhor medica\u00e7\u00e3o para o tratamento desta crian\u00e7a.","id":9992375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contraindica\u00e7\u00e3o para o uso de antimoniato pentavalente, neste caso, ser\u00e1 somente se apresentar alguma altera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, renal ou card\u00edaca. Desta forma, essa continua sendo a melhor medica\u00e7\u00e3o para o tratamento desta crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Principalmente pelo custo da medica\u00e7\u00e3o, a anfotericina lipossomal \u00e9 liberada para o tratamento de crian\u00e7as em raros casos, sendo atualmente a terceira linha no esquema terap\u00eautico infantil n\u00e3o importando a idade.","id":9992376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Principalmente pelo custo da medica\u00e7\u00e3o, a anfotericina lipossomal \u00e9 liberada para o tratamento de crian\u00e7as em raros casos, sendo atualmente a terceira linha no esquema terap\u00eautico infantil n\u00e3o importando a idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2512240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB) determina que o atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 de responsabilidade dos:","provas":[{"id":86384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2512259,"hashId":"7f8f4c8d8499fa6662e52084188f1d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB) determina que o atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 de responsabilidade dos:<\/p>","resposta":9992471,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pais","id":9992467,"corpo":"<p>Pais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados","id":9992468,"corpo":"<p>Estados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o ","id":9992469,"corpo":"<p>Uni\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Professores ","id":9992470,"corpo":"<p>Professores <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios","id":9992471,"corpo":"<p>Munic\u00edpios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2512259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biodisponibilidade do ferro alimentar \u00e9 um fator importante a ser considerado no tratamento nutricional da anemia ferropriva. O fator que contribui para inibir a absor\u00e7\u00e3o de ferro \u00e9 o consumo de","provas":[{"id":72746,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511025,"hashId":"9ec9bb1d25669957c7996e70a46f2c2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodisponibilidade do ferro alimentar \u00e9 um fator importante a ser considerado no tratamento nutricional da anemia ferropriva. O fator que contribui para inibir a absor\u00e7\u00e3o de ferro \u00e9 o consumo de<\/p>","resposta":9986718,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frutas c\u00edtricas.","id":9986715,"corpo":"<p>frutas c\u00edtricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carnes, peixes e aves.","id":9986716,"corpo":"<p>carnes, peixes e aves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f\u00edgado e rim nas grandes refei\u00e7\u00f5es.","id":9986717,"corpo":"<p>f\u00edgado e rim nas grandes refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carbonatos e oxalatos.","id":9986718,"corpo":"<p>carbonatos e oxalatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico.","id":9986719,"corpo":"<p>\u00e1cido asc\u00f3rbico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2511025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gordura \u00e9 um elemento de grande import\u00e2ncia na alimenta\u00e7\u00e3o humana devido as suas propriedades nutricionais, funcionais e organol\u00e9pticas. \u00c9 vital para o metabolismo pleno do organismo humano, pois fornece \u00e1cidos graxos essenciais necess\u00e1rios \u00e0 estrutura das membranas celulares e prostaglandinas, al\u00e9m do que serve como transportadora das vitaminas:","provas":[{"id":72746,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511032,"hashId":"39e8fa15a796f4a83fea581d14a6e745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gordura \u00e9 um elemento de grande import\u00e2ncia na alimenta\u00e7\u00e3o humana devido as suas propriedades nutricionais, funcionais e organol\u00e9pticas. \u00c9 vital para o metabolismo pleno do organismo humano, pois fornece \u00e1cidos graxos essenciais necess\u00e1rios \u00e0 estrutura das membranas celulares e prostaglandinas, al\u00e9m do que serve como transportadora das vitaminas:<\/p>","resposta":9986751,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D, A, C e B.","id":9986748,"corpo":"<p>D, A, C e B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A, C, E e K.","id":9986749,"corpo":"<p>A, C, E e K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B, E, C e D.","id":9986750,"corpo":"<p>B, E, C e D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A, D, E e K.","id":9986751,"corpo":"<p>A, D, E e K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D, E, B e C.","id":9986752,"corpo":"<p>D, E, B e C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2511032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o (ASBRAN) desenvolveu um guia de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em tempos de COVID \u2013 19. No texto do guia, h\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o sobre como devemos armazenar os alimentos ap\u00f3s o preparo e tempo de consumo. No que diz respeito ao tempo de armazenamento dos alimentos ap\u00f3s servidos as refei\u00e7\u00f5es, orienta-se que os alimentos que est\u00e3o fora da panela sejam guardados em potes fechados e permane\u00e7am sob refrigera\u00e7\u00e3o na geladeira por","provas":[{"id":72746,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511045,"hashId":"8485cec2b3a46fcc7febdf5a2a691734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o (ASBRAN) desenvolveu um guia de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em tempos de COVID \u2013 19. No texto do guia, h\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o sobre como devemos armazenar os alimentos ap\u00f3s o preparo e tempo de consumo. No que diz respeito ao tempo de armazenamento dos alimentos ap\u00f3s servidos as refei\u00e7\u00f5es, orienta-se que os alimentos que est\u00e3o fora da panela sejam guardados em potes fechados e permane\u00e7am sob refrigera\u00e7\u00e3o na geladeira por<\/p>","resposta":9986809,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 4 dias.","id":9986805,"corpo":"<p>at\u00e9 4 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 1 a 2 dias.","id":9986806,"corpo":"<p>at\u00e9 1 a 2 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 1 dia.","id":9986807,"corpo":"<p>at\u00e9 1 dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 48 horas.","id":9986808,"corpo":"<p>at\u00e9 48 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 3 dias.","id":9986809,"corpo":"<p>at\u00e9 3 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2511045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de todos os avan\u00e7os no Brasil e no mundo a Reforma Psiqui\u00e1trica ainda \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Segundo Maciel (2012) ainda h\u00e1 muito que ser feito para que o cuidado com a sa\u00fade mental ocorra de uma forma mais hol\u00edstica. Assim, pensando no conceito e no alcance da Reforma Psiqui\u00e1trica, analise as assertivas abaixo.I- O movimento a Reforma Psiqui\u00e1trica teve in\u00edcio nos anos de 1980, quando surgiram momentos de efervesc\u00eancia conceitual-filos\u00f3fica com implica\u00e7\u00f5es diretas no cuidado ao doente mental.II- Para a Reforma Psiqui\u00e1trica, desinstitucionalizar significa romper com o atendimento \u00e0 doen\u00e7a, abstraindo a pessoa que a possui. Significa abandonar o paradigma da raz\u00e3o, da produtividade, do ajustamento social e da norma.III- A loucura deve ser compreendida como uma incapacidade tempor\u00e1ria da pessoa que, ap\u00f3s um atendimento\/tratamento humanizado, ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de retorno ao seio da fam\u00edlia e da sociedade.IV- Apesar de todas as lutas na esfera pol\u00edtico-ideol\u00f3gica e tamb\u00e9m das v\u00e1rias inova\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-t\u00e9cnicas efetivadas para superar o modo asilar, ainda se pode observar a absoluta domin\u00e2ncia do modelo hospitaloc\u00eantrico.Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":72748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2511187,"hashId":"e51c5377e167f7c055f9f95945a81868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de todos os avan\u00e7os no Brasil e no mundo a Reforma Psiqui\u00e1trica ainda \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Segundo Maciel (2012) ainda h\u00e1 muito que ser feito para que o cuidado com a sa\u00fade mental ocorra de uma forma mais hol\u00edstica. Assim, pensando no conceito e no alcance da Reforma Psiqui\u00e1trica, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O movimento a Reforma Psiqui\u00e1trica teve in\u00edcio nos anos de 1980, quando surgiram momentos de efervesc\u00eancia conceitual-filos\u00f3fica com implica\u00e7\u00f5es diretas no cuidado ao doente mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Para a Reforma Psiqui\u00e1trica, desinstitucionalizar significa romper com o atendimento \u00e0 doen\u00e7a, abstraindo a pessoa que a possui. Significa abandonar o paradigma da raz\u00e3o, da produtividade, do ajustamento social e da norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A loucura deve ser compreendida como uma incapacidade tempor\u00e1ria da pessoa que, ap\u00f3s um atendimento\/tratamento humanizado, ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de retorno ao seio da fam\u00edlia e da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Apesar de todas as lutas na esfera pol\u00edtico-ideol\u00f3gica e tamb\u00e9m das v\u00e1rias inova\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-t\u00e9cnicas efetivadas para superar o modo asilar, ainda se pode observar a absoluta domin\u00e2ncia do modelo hospitaloc\u00eantrico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:<\/p>","resposta":9987455,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":9987453,"corpo":"<p>I e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":9987454,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9987455,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":9987456,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9987457,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":"psicologia\/2511187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) \u00e9 um fundo especial, de natureza cont\u00e1bil e de \u00e2mbito estadual. Sobre o FUNDEB, avalie as assertivas abaixo relacionadas: I- S\u00e3o destinat\u00e1rios dos recursos do Fundeb os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Na distribui\u00e7\u00e3o desses recursos, s\u00e3o consideradas as matr\u00edculas nas escolas p\u00fablicas apuradas no \u00faltimo censo escolar, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). II- Os alunos atendidos pelo FUNDEB s\u00e3o aqueles matriculados nas etapas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creche e pr\u00e9-escola), ensino fundamental (de oito ou de nove anos) e ensino m\u00e9dio; nas modalidades de ensino regular, educa\u00e7\u00e3o especial e ensino profissional integrado; nas escolas localizadas nas zonas urbana e rural. III- Os \u00f3rg\u00e3os gestores do FUNDEB s\u00e3o: Instituto Nacional de Estudos e Pesquisa Educacional An\u00edsio Teixeira (INEP), Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), Minist\u00e9rio da Fazenda, Minist\u00e9rio do Planejamento, Caixa Econ\u00f4mica Federal e Banco do Brasil. IV- O FUNDEB foi regulamentado pela Lei n\u00ba 11.494\/2007 e pelo Decreto n\u00ba 6.253\/2007, em substitui\u00e7\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (Fundef), que vigorou de 1998 a 2006. V- Em 10 de agosto de 2020, foi promulgada a Proposta de Emenda Constitucional (PEC) que torna permanente o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72662,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Assistente de Sala - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511360,"hashId":"7a8cb2100d4630b5374b0d2cb0d73dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) \u00e9 um fundo especial, de natureza cont\u00e1bil e de \u00e2mbito estadual. Sobre o FUNDEB, avalie as assertivas abaixo relacionadas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o destinat\u00e1rios dos recursos do Fundeb os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Na distribui\u00e7\u00e3o desses recursos, s\u00e3o consideradas as matr\u00edculas nas escolas p\u00fablicas apuradas no \u00faltimo censo escolar, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os alunos atendidos pelo FUNDEB s\u00e3o aqueles matriculados nas etapas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creche e pr\u00e9-escola), ensino fundamental (de oito ou de nove anos) e ensino m\u00e9dio; nas modalidades de ensino regular, educa\u00e7\u00e3o especial e ensino profissional integrado; nas escolas localizadas nas zonas urbana e rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os \u00f3rg\u00e3os gestores do FUNDEB s\u00e3o: Instituto Nacional de Estudos e Pesquisa Educacional An\u00edsio Teixeira (INEP), Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), Minist\u00e9rio da Fazenda, Minist\u00e9rio do Planejamento, Caixa Econ\u00f4mica Federal e Banco do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O FUNDEB foi regulamentado pela Lei n\u00ba 11.494\/2007 e pelo Decreto n\u00ba 6.253\/2007, em substitui\u00e7\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (Fundef), que vigorou de 1998 a 2006. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Em 10 de agosto de 2020, foi promulgada a Proposta de Emenda Constitucional (PEC) que torna permanente o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9988127,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":9988127,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9988128,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9988129,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9988130,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e V.","id":9988131,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundo-de-manutencao-e-desenvolvimento-da-educacao-basica-e-de-valorizacao-dos-profissionais-da-educacao-fundeb-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2511360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) lan\u00e7ou, nesta quinta-feira (15), uma cartilha que descreve a nova Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o (PNA). Anunciada em abril, a PNA do governo de Jair Bolsonaro foca no chamado m\u00e9todo f\u00f4nico (Revista P\u00e1tio, 15 agosto de 2019).&lt;https:\/\/desafiosdaeducacao.grupoa.com.br\/politica-nacional-alfabetizacao\/&gt; Acessado em 10\/02\/2020.Com rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, sabe-se queI- enfatiza o ensino da leitura e da escrita em uma ordem sequencial, l\u00f3gica, tendo por base a rela\u00e7\u00e3o entre fonemas e grafemas.II- parte do ensino das unidades gr\u00e1ficas menores (letras, s\u00edlabas) para chegar a unidades gr\u00e1ficas mais complexas (palavras, frases e textos).III- privilegia o conhecimento da funcionalidade da l\u00edngua em diversos contextos e usos sociais e a compreens\u00e3o dos significados.IV- prop\u00f5e aprender os nomes das letras, reconhecer cada letra fora da ordem, soletrar seu nome, decorar alguns quadros de s\u00edlabas e depois tentar redescobri-las em palavras ou textos.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72662,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Assistente de Sala - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511411,"hashId":"de5ed4dd84140c859957d9fdf21ae263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) lan\u00e7ou, nesta quinta-feira (15), uma cartilha que descreve a nova Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o (PNA). Anunciada em abril, a PNA do governo de Jair Bolsonaro foca no chamado m\u00e9todo f\u00f4nico (Revista P\u00e1tio, 15 agosto de 2019).&lt;https:\/\/desafiosdaeducacao.grupoa.com.br\/politica-nacional-alfabetizacao\/&gt; Acessado em 10\/02\/2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, sabe-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- enfatiza o ensino da leitura e da escrita em uma ordem sequencial, l\u00f3gica, tendo por base a rela\u00e7\u00e3o entre fonemas e grafemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- parte do ensino das unidades gr\u00e1ficas menores (letras, s\u00edlabas) para chegar a unidades gr\u00e1ficas mais complexas (palavras, frases e textos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- privilegia o conhecimento da funcionalidade da l\u00edngua em diversos contextos e usos sociais e a compreens\u00e3o dos significados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- prop\u00f5e aprender os nomes das letras, reconhecer cada letra fora da ordem, soletrar seu nome, decorar alguns quadros de s\u00edlabas e depois tentar redescobri-las em palavras ou textos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9988344,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":9988343,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9988344,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9988345,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9988346,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9988347,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2511411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 4.800,00 \u00e9 feita sob o regime dos juros simples a taxa de 3% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o montante depois de 4 meses de aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":85449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2500384,"hashId":"50e7963de1313d7f922b5ba356cf25eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 4.800,00 \u00e9 feita sob o regime dos juros simples a taxa de 3% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o montante depois de 4 meses de aplica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9941536,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 5.402,44","id":9941533,"corpo":"<p>$ 5.402,44<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 5.029,33","id":9941534,"corpo":"<p>$ 5.029,33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 5.258,00","id":9941535,"corpo":"<p>$ 5.258,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 5.376,00","id":9941536,"corpo":"<p>$ 5.376,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/2500384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta uma taxa nominal?","provas":[{"id":85445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2500496,"hashId":"1859b50ccf716ea0081c20fe04316fe8","enunciado":"<p>Qual das alternativas a seguir apresenta uma taxa nominal?<\/p>","resposta":9942010,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 % ano capitalizado mensalmente. ","id":9942010,"corpo":"<p>2 % ano capitalizado mensalmente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 3,5 % ano capitalizado anualmente. ","id":9942011,"corpo":"<p> 3,5 % ano capitalizado anualmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 % m\u00eas capitalizado mensalmente. ","id":9942012,"corpo":"<p>5 % m\u00eas capitalizado mensalmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,5 % ao trimestre capitalizado trimestralmente.","id":9942013,"corpo":"<p>8,5 % ao trimestre capitalizado trimestralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2500496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 est\u00e1 respondendo a uma prova que cont\u00e9m 60 quest\u00f5es. Sabendo-se que, para ser aprovado, ele precisa acertar, no m\u00ednimo, 60% das quest\u00f5es, ao todo, qual o m\u00ednimo de quest\u00f5es que ele precisa acertar para ser aprovado?","provas":[{"id":85680,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":85679,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500588,"hashId":"46f61e264555e3c7ee4c7fa5ea55a7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 est\u00e1 respondendo a uma prova que cont\u00e9m 60 quest\u00f5es. Sabendo-se que, para ser aprovado, ele precisa acertar, no m\u00ednimo, 60% das quest\u00f5es, ao todo, qual o m\u00ednimo de quest\u00f5es que ele precisa acertar para ser aprovado?<\/p>","resposta":9942386,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":9942386,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"37","id":9942387,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"38","id":9942388,"corpo":"<p>38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40","id":9942389,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2500588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9, Bruno, C\u00e1ssio e Danilo formaram uma fila, de modo que Bruno est\u00e1 logo atr\u00e1s de Andr\u00e9 e C\u00e1ssio \u00e9 o segundo da fila. Sendo assim, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85680,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":85679,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500600,"hashId":"3d1be24bbfdc7422de98641b98d04752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9, Bruno, C\u00e1ssio e Danilo formaram uma fila, de modo que Bruno est\u00e1 logo atr\u00e1s de Andr\u00e9 e C\u00e1ssio \u00e9 o segundo da fila. Sendo assim, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9942437,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Danilo \u00e9 o \u00faltimo da fila.","id":9942434,"corpo":"<p>Danilo \u00e9 o \u00faltimo da fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bruno \u00e9 o terceiro da fila.","id":9942435,"corpo":"<p>Bruno \u00e9 o terceiro da fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 \u00e9 o primeiro da fila.","id":9942436,"corpo":"<p>Andr\u00e9 \u00e9 o primeiro da fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Danilo \u00e9 o primeiro da fila.","id":9942437,"corpo":"<p>Danilo \u00e9 o primeiro da fila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2500600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um poliedro convexo possui 20 faces, das quais 7 s\u00e3o pentagonais e 13 triangulares. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517915,"hashId":"5580a343bc2aa9a945d42a2bbebe4ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um poliedro convexo possui 20 faces, das quais 7 s\u00e3o pentagonais e 13 triangulares. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10015991,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de arestas \u00e9 39.","id":10015989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de arestas \u00e9 39.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de arestas \u00e9 74.","id":10015990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de arestas \u00e9 74.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de v\u00e9rtices \u00e9 19.","id":10015991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de v\u00e9rtices \u00e9 19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de v\u00e9rtices \u00e9 23.","id":10015992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de v\u00e9rtices \u00e9 23.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2517915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que dois corpos de massas respectivamente iguais a M e m, atraem-se gravitacionalmente com for\u00e7a de intensidade F, quando separados por uma dist\u00e2ncia d. Se esses corpos se aproximarem at\u00e9 ficarem a uma dist\u00e2ncia d\/3 entre si, qual ser\u00e1 a nova intensidade da for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional, em fun\u00e7\u00e3o de F, entre eles?","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517957,"hashId":"ed0397f128ae6d31c5ad22f2668d2073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que dois corpos de massas respectivamente iguais a M e m, atraem-se gravitacionalmente com for\u00e7a de intensidade F, quando separados por uma dist\u00e2ncia d. Se esses corpos se aproximarem at\u00e9 ficarem a uma dist\u00e2ncia d\/3 entre si, qual ser\u00e1 a nova intensidade da for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional, em fun\u00e7\u00e3o de F, entre eles?<\/p>","resposta":10016175,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\/9","id":10016172,"corpo":"<p>F\/9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\/3","id":10016173,"corpo":"<p>F\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 F","id":10016174,"corpo":"<p>3 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9 F","id":10016175,"corpo":"<p>9 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96 ","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/2517957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as pr\u00e1ticas b\u00e1sicas de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Infec\u00e7\u00f5es do Trato Urin\u00e1rio associada ao cateter vesical de demora, leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede:I- Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o da Sonda Vesical de Demora, fixar o cateter de modo seguro e que n\u00e3o permita tra\u00e7\u00e3o ou movimenta\u00e7\u00e3o.II- Manter o sistema de drenagem fechado e est\u00e9ril.III- O cateter ou tubo de drenagem pode ser desconectado, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos de contamina\u00e7\u00e3o considerando que o manuseio de contamina\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da sonda e n\u00e3o do tubo.IV- N\u00e3o h\u00e1 regras para o Esvaziamento da bolsa, pois essa n\u00e3o traz infec\u00e7\u00e3o pra a sonda vesical, considerando que todos, at\u00e9 o cuidador pode manusear de qualquer forma, sem cuidados espec\u00edficos.Qual das alternativas abaixo apresenta todos os itens considerados VERDADEIROS \u00e0s boas pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a ao paciente em uso de Cateter Vesical de Demora?","provas":[{"id":72764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":72761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Auxiliar de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2508935,"hashId":"c54e408ee1d94b1d2b1ebcaa2dcb279b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as pr\u00e1ticas b\u00e1sicas de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Infec\u00e7\u00f5es do Trato Urin\u00e1rio associada ao cateter vesical de demora, leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o da Sonda Vesical de Demora, fixar o cateter de modo seguro e que n\u00e3o permita tra\u00e7\u00e3o ou movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>Manter o sistema de drenagem fechado e est\u00e9ril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- <\/strong>O cateter ou tubo de drenagem pode ser desconectado, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos de contamina\u00e7\u00e3o considerando que o manuseio de contamina\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da sonda e n\u00e3o do tubo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> N\u00e3o h\u00e1 regras para o Esvaziamento da bolsa, pois essa n\u00e3o traz infec\u00e7\u00e3o pra a sonda vesical, considerando que todos, at\u00e9 o cuidador pode manusear de qualquer forma, sem cuidados espec\u00edficos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta todos os itens considerados VERDADEIROS \u00e0s boas pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a ao paciente em uso de Cateter Vesical de Demora?<\/p>","resposta":9977773,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":9977769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":9977770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas .","id":9977771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":9977772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9977773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/2508935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as compet\u00eancias do T\u00e9cnico de Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade:I- Acompanha as visitas domiciliares com maior frequ\u00eancia e, entre as atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas na unidade.II- Planejar, gerenciar, coordenar e avaliar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelos ACS.III- Indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou domiciliar, mantendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo acompanhamento do usu\u00e1rio.Acerca do exposto, \u00e9 VERDADE o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":72761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Auxiliar de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2508958,"hashId":"765c9561aabd45f852968c667081e2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as compet\u00eancias do T\u00e9cnico de Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>Acompanha as visitas domiciliares com maior frequ\u00eancia e, entre as atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas na unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>Planejar, gerenciar, coordenar e avaliar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelos ACS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou domiciliar, mantendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo acompanhamento do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do exposto, \u00e9 VERDADE o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9977855,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9977852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":9977853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":9977854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.","id":9977855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9977856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/2508958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de cirurgias \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":72761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Auxiliar de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2508963,"hashId":"6d49c269578e72892d086a4039858974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de cirurgias \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9977878,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia potencialmente infectada \u00e9 aquela que as les\u00f5es traum\u00e1ticas s\u00e3o antigas e apresenta tecido desvitalizado, corpo estranho, contamina\u00e7\u00e3o fecal, quando h\u00e1 perfura\u00e7\u00e3o inesperada de v\u00edscera, um exemplo \u00e9 a perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","id":9977876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia potencialmente infectada \u00e9 aquela que as les\u00f5es traum\u00e1ticas s\u00e3o antigas e apresenta tecido desvitalizado, corpo estranho, contamina\u00e7\u00e3o fecal, quando h\u00e1 perfura\u00e7\u00e3o inesperada de v\u00edscera, um exemplo \u00e9 a perfura\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cirurgia Limpa \u00e9 aquela que apresenta o s\u00edtio cir\u00fargico nos tratos respirat\u00f3rio, genital, gastrintestinal ou urin\u00e1rio, por exemplo: nefrectomia.","id":9977877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia Limpa \u00e9 aquela que apresenta o s\u00edtio cir\u00fargico nos tratos respirat\u00f3rio, genital, gastrintestinal ou urin\u00e1rio, por exemplo: nefrectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cirurgia Limpa \u00e9 aquela que apresenta o s\u00edtio cir\u00fargico sem sinais de inflama\u00e7\u00e3o, sem contato com trato respirat\u00f3rio, alimentar, genital e urin\u00e1rio. O fechamento deve ser prim\u00e1rio com drenagem quando necess\u00e1ria fechada. Exemplos: angioplastia e revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":9977878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia Limpa \u00e9 aquela que apresenta o s\u00edtio cir\u00fargico sem sinais de inflama\u00e7\u00e3o, sem contato com trato respirat\u00f3rio, alimentar, genital e urin\u00e1rio. O fechamento deve ser prim\u00e1rio com drenagem quando necess\u00e1ria fechada. Exemplos: angioplastia e revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cirurgia infectada \u00e9 aquela que o s\u00edtio cir\u00fargico n\u00e3o apresenta sinais de inflama\u00e7\u00e3o e sim de infec\u00e7\u00e3o, sem contato com trato respirat\u00f3rio e alimentar, apenas com o reto. Exemplo: hemorroidectomia.","id":9977879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia infectada \u00e9 aquela que o s\u00edtio cir\u00fargico n\u00e3o apresenta sinais de inflama\u00e7\u00e3o e sim de infec\u00e7\u00e3o, sem contato com trato respirat\u00f3rio e alimentar, apenas com o reto. Exemplo: hemorroidectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas cirurgias potencialmente contaminadas h\u00e1 obrigatoriamente presen\u00e7a de exsudato purulento, a exemplo da perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","id":9977880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas cirurgias potencialmente contaminadas h\u00e1 obrigatoriamente presen\u00e7a de exsudato purulento, a exemplo da perfura\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2508963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992 - Lei de Improbidade Administrativa, sobre o que constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos ou dispens\u00e1-los indevidamente. (---) Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas autorizadas em lei ou regulamento. (---) Agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou renda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","provas":[{"id":85200,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2483138,"hashId":"4dfb0e70e0441ffac074db036228e748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992 - Lei de Improbidade Administrativa, sobre o que constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos ou dispens\u00e1-los indevidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas autorizadas em lei ou regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou renda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","resposta":9864860,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9864858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9864859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9864860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9864861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2483138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luana resolveu analisar as varia\u00e7\u00f5es sobre o valor das a\u00e7\u00f5es de determinada empresa, tendo como base o valor inicial das a\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s o primeiro m\u00eas de an\u00e1lise, ela verificou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 20%; no m\u00eas seguinte, observou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 10%; no terceiro m\u00eas, houve uma desvaloriza\u00e7\u00e3o de 5% e, por fim, no quarto m\u00eas, houve desvaloriza\u00e7\u00e3o de 10%. Sabendo que as varia\u00e7\u00f5es (valoriza\u00e7\u00e3o e desvaloriza\u00e7\u00e3o) s\u00e3o sempre verificadas, a partir do valor das a\u00e7\u00f5es no m\u00eas anterior, pode-se afirmar que, ao final desses quatro meses, as a\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial delas, sofreram uma valoriza\u00e7\u00e3o, em %, de aproximadamente:","provas":[{"id":77691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2382072,"hashId":"719ffb8e4e2e3bccae3e07f7c735c185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luana resolveu analisar as varia\u00e7\u00f5es sobre o valor das a\u00e7\u00f5es de determinada empresa, tendo como base o valor inicial das a\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s o primeiro m\u00eas de an\u00e1lise, ela verificou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 20%; no m\u00eas seguinte, observou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 10%; no terceiro m\u00eas, houve uma desvaloriza\u00e7\u00e3o de 5% e, por fim, no quarto m\u00eas, houve desvaloriza\u00e7\u00e3o de 10%. Sabendo que as varia\u00e7\u00f5es (valoriza\u00e7\u00e3o e desvaloriza\u00e7\u00e3o) s\u00e3o sempre verificadas, a partir do valor das a\u00e7\u00f5es no m\u00eas anterior, pode-se afirmar que, ao final desses quatro meses, as a\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial delas, sofreram uma valoriza\u00e7\u00e3o, em %, de aproximadamente:<\/p>","resposta":9427200,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,0.","id":9427197,"corpo":"<p>15,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10,0.","id":9427198,"corpo":"<p>10,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,3.","id":9427199,"corpo":"<p>13,3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12,9.","id":9427200,"corpo":"<p>12,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16,8.","id":9427201,"corpo":"<p>16,8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2382072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m exemplos de verbos, utilizados no texto, no ger\u00fandio, no infinitivo e no partic\u00edpio passado, respectivamente:","provas":[{"id":77691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2382059,"hashId":"8b9b8d87d0c9b0c08ecd9c9965a8859e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m exemplos de verbos, utilizados no texto, no ger\u00fandio, no infinitivo e no partic\u00edpio passado, respectivamente:<\/p>","resposta":9427139,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sendo \u2013 for \u2013 forem","id":9427138,"corpo":"<p>sendo \u2013 for \u2013 forem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prontificando \u2013 ajudar \u2013 ofertado","id":9427139,"corpo":"<p>prontificando \u2013 ajudar \u2013 ofertado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ingerido \u2013 contra\u00eddo \u2013 interessado","id":9427140,"corpo":"<p>ingerido \u2013 contra\u00eddo \u2013 interessado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter \u2013 levar \u2013 alimentar","id":9427141,"corpo":"<p>ter \u2013 levar \u2013 alimentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quiser \u2013 for \u2013 disponibilizado","id":9427142,"corpo":"<p>quiser \u2013 for \u2013 disponibilizado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2382059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a palavra, retirada do texto, que pertence \u00e0 classe gramatical das \u201cconjun\u00e7\u00f5es\u201d:","provas":[{"id":77691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2382064,"hashId":"4e13fe813b5c3fc4054faf5c344de4e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a palavra, retirada do texto, que pertence \u00e0 classe gramatical das \u201cconjun\u00e7\u00f5es\u201d:<\/p>","resposta":9427164,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais","id":9427160,"corpo":"<p>mais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em","id":9427161,"corpo":"<p>em<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"toda","id":9427162,"corpo":"<p>toda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quem","id":9427163,"corpo":"<p>quem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nem","id":9427164,"corpo":"<p>nem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2382064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo mostra que 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise minuciosa do texto, o leitor pode inferir que a ideia central dos dois primeiros par\u00e1grafos \u00e9 a de que as mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza imposto pela m\u00eddia, nunca obtendo qualquer \u00eaxito ou progresso nessa busca, pois trata-se de uma busca plat\u00f4nica. III. Tamb\u00e9m \u00e9 dito que o uso de horm\u00f4nios, associado a amplos procedimentos cir\u00fargicos, \u00e9 a forma mais comum dos homens buscarem alcan\u00e7ar padr\u00f5es de beleza socialmente impostos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72159,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2293746,"hashId":"a9308d1bed3a2b78f4507568a32656f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo mostra que 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise minuciosa do texto, o leitor pode inferir que a ideia central dos dois primeiros par\u00e1grafos \u00e9 a de que as mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza imposto pela m\u00eddia, nunca obtendo qualquer \u00eaxito ou progresso nessa busca, pois trata-se de uma busca plat\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tamb\u00e9m \u00e9 dito que o uso de horm\u00f4nios, associado a amplos procedimentos cir\u00fargicos, \u00e9 a forma mais comum dos homens buscarem alcan\u00e7ar padr\u00f5es de beleza socialmente impostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9040921,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9040920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9040921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9040922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9040923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45O Eu IdeaOs cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":520516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Idea<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2293746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Informata","id":24103,"slug":"informata"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as teclas de atalho (tamb\u00e9m conhecidas como combina\u00e7\u00e3o de teclas do teclado hardware) do Browser Google Chrome em sua vers\u00e3o atualizada, comumente utilizadas por um grande n\u00famero de usu\u00e1rios ao navegarem em p\u00e1ginas da Web (internet), assinale a alternativa que se refere, respectivamente, a \u201cAbrir uma nova aba\u201d e \u201cFecha a aba ativa\u201d.","provas":[{"id":62489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":62470,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-direito-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor -  \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":62490,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-portugues-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"},{"id":62488,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-profissional-de-nivel-superior-area-economia-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia - 2020"},{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":62426,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-enfermeiro-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":62430,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103,"slug":"informata"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-informata-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Informata - 2020"},{"id":62438,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-administracao-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":62415,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-auditor-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 08:03:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1904982,"hashId":"cb7eed32d58a36958ee41c9b206c77c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base as teclas de atalho (tamb\u00e9m conhecidas como combina\u00e7\u00e3o de teclas do teclado hardware) do Browser Google Chrome em sua vers\u00e3o atualizada, comumente utilizadas por um grande n\u00famero de usu\u00e1rios ao navegarem em p\u00e1ginas da Web (internet), assinale a alternativa que se refere, respectivamente, a \u201cAbrir uma nova aba\u201d e \u201cFecha a aba ativa\u201d.<\/p>","resposta":7347831,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+T \/ Ctrl+Shift+B","id":7347829,"corpo":"<p>Ctrl+T \/ Ctrl+Shift+B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+T \/ Ctrl+K","id":7347830,"corpo":"<p>Ctrl+T \/ Ctrl+K<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+T \/ Ctrl+F4","id":7347831,"corpo":"<p>Ctrl+T \/ Ctrl+F4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+A \/ Ctrl+F","id":7347832,"corpo":"<p>Ctrl+A \/ Ctrl+F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl+A \/ Ctrl+Shift+Esc","id":7347833,"corpo":"<p>Ctrl+A \/ Ctrl+Shift+Esc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o, se for informada na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os programas possuem licen\u00e7a para o uso, e caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou ainda \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":476032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o, se for informada na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os programas possuem licen\u00e7a para o uso, e caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou ainda \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420065,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1904982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas, de acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, dever\u00e1: I. Atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. II. Estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais. III. Ser autorizada por lei espec\u00edfica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62415,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-auditor-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 08:03:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1905197,"hashId":"122eb10c34f20a09ee90c801e7a868af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas, de acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, dever\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser autorizada por lei espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7348732,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7348728,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7348729,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7348730,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7348731,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7348732,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424314,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1905197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103,"slug":"informata"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IPv4, exibido na Figura 1, pertence \u00e0 seguinte classe de endere\u00e7os IP:","provas":[{"id":62430,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103,"slug":"informata"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-informata-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Informata - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 08:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1905366,"hashId":"339b26169f64a193f8e669a2a57578c5","enunciado":"<p>O IPv4, exibido na Figura 1, pertence \u00e0 seguinte classe de endere\u00e7os IP:<\/p>","resposta":7349446,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":7349444,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":7349445,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":7349446,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D.","id":7349447,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E.","id":7349448,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 e 32 baseiam-se na Figura 1 abaixo, que mostra, da esquerda para a direita, as quatro partes de um Internet Protocol, vers\u00e3o 4 (IPv4), separadas por um ponto (\".\"). Cada uma dessas partes est\u00e3o representadas na base hexadecimal.C0.A8.12.B9Figura 1 \u2013 IPv4 (base hexadecimal)","id":476072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 31 e 32 baseiam-se na Figura 1 abaixo, que mostra, da esquerda para a direita, as quatro partes de um Internet Protocol, vers\u00e3o 4 (IPv4), separadas por um ponto (\".\"). Cada uma dessas partes est\u00e3o representadas na base hexadecimal.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 204px;\"><colgroup><col width=\"204.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7lts\"><td data-row=\"row-7lts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7lts\" data-cell=\"cell-nwf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C0.A8.12.B9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Figura 1 \u2013 IPv4 (base hexadecimal)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"informatica\/1905366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasconcellos (2012) salienta que um projeto de ensino-aprendizagem ser\u00e1 melhor quanto mais:","provas":[{"id":62489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":62490,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-portugues-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"},{"id":62470,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-direito-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor -  \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":62488,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-profissional-de-nivel-superior-area-economia-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia - 2020"},{"id":62438,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-administracao-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 08:03:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1905549,"hashId":"14935f226abe72ae79bb6595a4f3b8e6","enunciado":"<p>Vasconcellos (2012) salienta que um projeto de ensino-aprendizagem ser\u00e1 melhor quanto mais:<\/p>","resposta":7350196,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articulado \u00e0 realidade dos educandos.","id":7350196,"corpo":"<p>Articulado \u00e0 realidade dos educandos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Volume de conte\u00fados proporcionados aos seus alunos.","id":7350197,"corpo":"<p>Volume de conte\u00fados proporcionados aos seus alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rigor for imposto nos instrumentos avaliativos.","id":7350198,"corpo":"<p>Rigor for imposto nos instrumentos avaliativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recursos did\u00e1ticos forem disponibilizados.","id":7350199,"corpo":"<p>Recursos did\u00e1ticos forem disponibilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fragmenta\u00e7\u00e3o curricular proporcionar.","id":7350200,"corpo":"<p>Fragmenta\u00e7\u00e3o curricular proporcionar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1905549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das metodologias ativas:I. Aprendizagem por descoberta.II. Resolu\u00e7\u00e3o de problemas.III. Aluno como protagonista da sua aprendizagem.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":62490,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-portugues-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"},{"id":62470,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023,"slug":"professor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-direito-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor -  \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":62488,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-profissional-de-nivel-superior-area-economia-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia - 2020"},{"id":62438,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-administracao-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 08:03:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1905576,"hashId":"f0c99a2f2ff33df52661813ae6de50a1","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas das metodologias ativas:<\/p><p><br><\/p><p>I. Aprendizagem por descoberta.<\/p><p>II. Resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p><p>III. Aluno como protagonista da sua aprendizagem.<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7350312,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7350308,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7350309,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7350310,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7350311,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7350312,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1905576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da CF\/88, ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es: I- Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.II- Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.III- Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":72771,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2508215,"hashId":"14dfb5905cd7156bb9a64f57178dda6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da CF\/88, ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9974569,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9974568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9974569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9974570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III.","id":9974571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II.","id":9974572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2508215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sintomas de fraqueza, altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade e paralisia s\u00e3o ind\u00edcios que podem determinar a ocorr\u00eancia de uma les\u00e3o da medula espinhal. Sobre a medula espinhal, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":72768,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2508308,"hashId":"bd9e5bac850b9fe727a25f49155d1b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de fraqueza, altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade e paralisia s\u00e3o ind\u00edcios que podem determinar a ocorr\u00eancia de uma les\u00e3o da medula espinhal. Sobre a medula espinhal, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9974994,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ponta anterior do H medular cont\u00e9m neur\u00f4nios que se relacionam com a fun\u00e7\u00e3o sensitiva.","id":9974991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ponta anterior do H medular cont\u00e9m neur\u00f4nios que se relacionam com a fun\u00e7\u00e3o sensitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem sua origem no bulbo e termina de forma afunilada no n\u00edvel da v\u00e9rtebra T12.","id":9974992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem sua origem no bulbo e termina de forma afunilada no n\u00edvel da v\u00e9rtebra T<sub>12<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dela emergem os nervos espinhais que iniciam no n\u00edvel de C2 e que v\u00e3o at\u00e9 o n\u00edvel de S1.","id":9974993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dela emergem os nervos espinhais que iniciam no n\u00edvel de C<sub>2<\/sub> e que v\u00e3o at\u00e9 o n\u00edvel de S<sub>1<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ponta anterior do H medular cont\u00e9m neur\u00f4nios que se relacionam com a fun\u00e7\u00e3o motora.","id":9974994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ponta anterior do H medular cont\u00e9m neur\u00f4nios que se relacionam com a fun\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem sua origem no bulbo e termina de forma afunilada no n\u00edvel da v\u00e9rtebra S5.","id":9974995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem sua origem no bulbo e termina de forma afunilada no n\u00edvel da v\u00e9rtebra S<sub>5<\/sub>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2508308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00fasculo card\u00edaco, quando submetido a uma carga de exerc\u00edcio, desenvolve um trabalho que ter\u00e1 que vencer as for\u00e7as determinadas pelo grau de resist\u00eancia originada dos vasos sangu\u00edneos. Esta resist\u00eancia denominamos de: ","provas":[{"id":72768,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2508373,"hashId":"bd7a083a09a3ced33f0535460680a869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo card\u00edaco, quando submetido a uma carga de exerc\u00edcio, desenvolve um trabalho que ter\u00e1 que vencer as for\u00e7as determinadas pelo grau de resist\u00eancia originada dos vasos sangu\u00edneos. Esta resist\u00eancia denominamos de: <\/p>","resposta":9975293,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do tudo ou nada. ","id":9975290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio do tudo ou nada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-carga.","id":9975291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei de Frank Starling do Cora\u00e7\u00e3o. ","id":9975292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Frank Starling do Cora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00f3s-carga.","id":9975293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-carga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica.","id":9975294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2508373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a seguinte situa\u00e7\u00e3o-problema, responda o que se pede.Andr\u00e9, 30 anos, chega a sua UBS com queixa de dor lombar h\u00e1 6 meses, associada \u00e0 rigidez matinal de aproximadamente 40 minutos, al\u00e9m de dor na articula\u00e7\u00e3o do joelho direito. Ao exame f\u00edsico, paciente em bom estado geral, consciente e orientado em tempo, espa\u00e7o e pessoa, normocorado, hidratado, acian\u00f3tico e anict\u00e9rico. Exame cardiovascular e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. PA 120x70 mmHg, FC 70bpm e FR 16ipm. Exame articular com teste de Shober positivo e dor \u00e0 compress\u00e3o l\u00e1tero-lateral de joelho direito, mas sem sinais flog\u00edsticos ou derrame articular. Diante do quadro, foi aventada a hip\u00f3tese de Espondilite anquilosante e o paciente foi prontamente encaminhado ao servi\u00e7o de Reumatologia de refer\u00eancia no munic\u00edpio. Seis meses depois, paciente retorna \u00e0 UBS para nova consulta e n\u00e3o h\u00e1 nenhum registro de contrarrefer\u00eancia por parte do especialista. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, qual princ\u00edpio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o est\u00e1 funcionando plenamente?","provas":[{"id":72769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - M\u00e9dico do PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2508553,"hashId":"ed71ed8c063c995015ce2939ed3c1838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a seguinte situa\u00e7\u00e3o-problema, responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9, 30 anos, chega a sua UBS com queixa de dor lombar h\u00e1 6 meses, associada \u00e0 rigidez matinal de aproximadamente 40 minutos, al\u00e9m de dor na articula\u00e7\u00e3o do joelho direito. Ao exame f\u00edsico, paciente em bom estado geral, consciente e orientado em tempo, espa\u00e7o e pessoa, normocorado, hidratado, acian\u00f3tico e anict\u00e9rico. Exame cardiovascular e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. PA 120x70 mmHg, FC 70bpm e FR 16ipm. Exame articular com teste de Shober positivo e dor \u00e0 compress\u00e3o l\u00e1tero-lateral de joelho direito, mas sem sinais flog\u00edsticos ou derrame articular. Diante do quadro, foi aventada a hip\u00f3tese de Espondilite anquilosante e o paciente foi prontamente encaminhado ao servi\u00e7o de Reumatologia de refer\u00eancia no munic\u00edpio. Seis meses depois, paciente retorna \u00e0 UBS para nova consulta e n\u00e3o h\u00e1 nenhum registro de contrarrefer\u00eancia por parte do especialista. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, qual princ\u00edpio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o est\u00e1 funcionando plenamente?<\/p>","resposta":9976140,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":9976137,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":9976138,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acesso.","id":9976139,"corpo":"<p>Acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":9976140,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":9976141,"corpo":"<p>Longitudinalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2508553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"Se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\", analise as senten\u00e7as abaixo.I. Pedro vai \u00e0 praia se faz sol.II. Fazer sol implica Pedro ir \u00e0 praia.III. Fazer sol \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Pedro ir \u00e0 praia.IV. Fazer sol \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para Pedro ir \u00e0 praia.Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2299181,"hashId":"864283267ca1a3907d8ef74e3d197819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"Se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\", analise as senten\u00e7as abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pedro vai \u00e0 praia se faz sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fazer sol implica Pedro ir \u00e0 praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fazer sol \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Pedro ir \u00e0 praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Fazer sol \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para Pedro ir \u00e0 praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9064502,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as senten\u00e7as I e II corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"","id":9064500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as senten\u00e7as I e II corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as senten\u00e7as I e IV corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"","id":9064501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as senten\u00e7as I e IV corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a III corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"","id":9064502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a III corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a II corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"","id":9064503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a II corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a IV corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"","id":9064504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a IV corresponde a proposi\u00e7\u00e3o condicional \"se faz sol, Pedro vai \u00e0 praia\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","pai":411076,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425269,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-ou-necessaria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2299181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a faculdade, John Nash trabalhou como bibliotec\u00e1rio e professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o que lhe permitiu conhecer sua futura esposa, Alicia Nash, de acordo com o texto. II. Logo no in\u00edcio de seus estudos, John Nash dividiu o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem manteve amizade at\u00e9 depois de casar-se, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. III. John Nash era extrovertido e, por isso, levou-se muito tempo para descobrir a esquizofrenia nele, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72159,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2293757,"hashId":"67ee09bad4e7b3f5b09acd36b22c12da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a faculdade, John Nash trabalhou como bibliotec\u00e1rio e professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o que lhe permitiu conhecer sua futura esposa, Alicia Nash, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Logo no in\u00edcio de seus estudos, John Nash dividiu o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem manteve amizade at\u00e9 depois de casar-se, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. John Nash era extrovertido e, por isso, levou-se muito tempo para descobrir a esquizofrenia nele, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9040965,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9040964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":9040965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9040966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9040967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Uma Mente BrilhanteO filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":520519,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Uma Mente Brilhante<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2293757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que contenha sin\u00f4nimos dos termos abaixo, retirados do Texto 2, grafados de acordo com as normas da ortografia oficial da L\u00edngua Portuguesa. aut\u00f4noma (l.1), ansiedade (l.11), medir (l.23) e distorce (l.20)","provas":[{"id":84854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-auditor","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2465792,"hashId":"e41bda50566a01f7cba97d53e024ad38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que contenha sin\u00f4nimos dos termos abaixo, retirados do Texto 2, grafados de acordo com as normas da ortografia oficial da L\u00edngua Portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>aut\u00f4noma <\/em>(l.1), <em>ansiedade <\/em>(l.11), <em>medir <\/em>(l.23) e <em>distorce <\/em>(l.20)<\/p>","resposta":9788145,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autossuficiente, apreenss\u00e3o, aferir e deturpa","id":9788141,"corpo":"<p>autossuficiente, apreenss\u00e3o, aferir e deturpa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"auto-suficiente, aprens\u00e3o, auferir e desturpa","id":9788142,"corpo":"<p>auto-suficiente, aprens\u00e3o, auferir e desturpa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autossuficiente, apreen\u00e7\u00e3o, auferir e deturpa","id":9788143,"corpo":"<p>autossuficiente, apreen\u00e7\u00e3o, auferir e deturpa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autos-suficiente, apreens\u00e3o, aferir e derturpa","id":9788144,"corpo":"<p>autos-suficiente, apreens\u00e3o, aferir e derturpa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"autossuficiente, apreens\u00e3o, aferir e deturpa","id":9788145,"corpo":"<p>autossuficiente, apreens\u00e3o, aferir e deturpa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Pobreza tem impacto direto na sa\u00fade mentalTranstornos mentais n\u00e3o s\u00e3o frutos apenas de desequil\u00edbrios qu\u00edmicos e fatores biol\u00f3gicos. O contexto social e econ\u00f4mico em que vivemos temuma grande influ\u00eancia em nossa sa\u00fade mental.DIOGO RODRIGUEZ\tDesde 2011 trabalho de maneira aut\u00f4noma. J\u00e1 contei aqui que sou jornalista freelancer; h\u00e1 alguns meses, estou me\tdedicando ao meu pr\u00f3prio neg\u00f3cio depois de fazer um curso de empreendedorismo nos Estados Unidos. Faz muito tempo que\tn\u00e3o tenho emprego fixo.\tTenho uma forte suspeita de que foi durante esse per\u00edodo que comecei a \u201cdesenvolver\u201d ansiedade generalizada e5 depress\u00e3o. Antes, eu recebia um sal\u00e1rio fixo e sabia o quanto podia gastar no final do m\u00eas. Quando me tornei aut\u00f4nomo, tive\tde passar a conviver com a incerteza financeira.\t\u00c9 imposs\u00edvel saber o quanto voc\u00ea vai ganhar a cada m\u00eas. Isso teve v\u00e1rias consequ\u00eancias para mim. Com medo de n\u00e3o\tganhar o suficiente, comecei a procurar por trabalhos desesperadamente. Aceitava o que aparecesse, n\u00e3o importava a\tdificuldade da tarefa. Assim, fui me enchendo de coisas a fazer e prazos a cumprir. Para conseguir dar conta de tudo, passei a10trabalhar dez, \u00e0s vezes 12 horas por dia. Nem os finais de semana escapavam mais porque sempre havia algo a ser feito.\tObviamente que o n\u00edvel de ansiedade foi ao extremo e atrapalhou o resto de minha vida. Dormia menos, comia mal, pouco\tme divertia, estava sempre pensando em trabalho e na necessidade de ganhar dinheiro. Aos poucos, fui me desgastando e\tperdendo a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o aos detalhes.\tTanta press\u00e3o interna e externa fez a qualidade do meu trabalho cair. Perdi prazos, entreguei trabalhos de qualidade ruim.15O resultado foi que pessoas que antes confiavam em mim pararam de me chamar para trabalhar. A ansiedade por ter trabalho\te ganhar dinheiro teve o efeito oposto. N\u00e3o muito tempo depois de perceber isso, resolvi procurar tratamento.\tPor que estou falando disso? Bom, porque, como eu disse na coluna da semana passada, transtornos mentais n\u00e3o s\u00e3o\tfrutos apenas de desequil\u00edbrios qu\u00edmicos e fatores biol\u00f3gicos. O contexto social e econ\u00f4mico em que vivemos tem uma grande\tinflu\u00eancia. Hoje, diversas pesquisas conseguem mensurar o efeito que a inseguran\u00e7a econ\u00f4mica causa em n\u00f3s.20 Faz todo sentido, n\u00e3o \u00e9? A amea\u00e7a da falta de dinheiro distorce nossa perspectiva de vida, colocando-nos numa espiral de\tincertezas. \u201cSer\u00e1 que vou ter dinheiro para pagar as contas? Ser\u00e1 que vou conseguir trabalho? \u201d Isso tem um custo alto para a\tsa\u00fade mental.\tA pesquisadora canadense Evelyn Forget conseguiu medir o impacto que as finan\u00e7as t\u00eam na sa\u00fade mental. Professora da\tUniversidade de Toronto, em 2011 ela publicou um artigo chamado \u201cA cidade sem pobreza: os efeitos de sa\u00fade de um25experimento canadense de renda anual garantida\u201d (tradu\u00e7\u00e3o minha). De 1974 a 1979, uma cidade da prov\u00edncia de Manitoba,\tno Canad\u00e1, foi palco de uma experi\u00eancia. O governo deu a todos os habitantes da cidade de Dauphin uma renda m\u00ednima anual.\tPara cada d\u00f3lar canadense que cada cidad\u00e3o ganhava, o governo dava um adicional de 50 centavos.\tConclu\u00eddo h\u00e1 mais de 40 anos, o experimento s\u00f3 teve seus resultados revelados em 2011, por Evelyn Forget. Os dados\tficaram esquecidos e nunca foram analisados. A pesquisadora se surpreendeu com o que encontrou. De uma maneira geral, a30sa\u00fade dos habitantes de Dauphin melhorou. Est\u00e1 inclu\u00edda a\u00ed, \u00e9 claro, a sa\u00fade mental. Sem a press\u00e3o de ter que lutar pela\tm\u00ednima sobreviv\u00eancia, as pessoas passaram a viver melhor, mostrou Forget.Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/pobreza-tem-impacto-direto-na-saude-mental\/. Acesso em: 30\/11\/2019 (Adaptado)","id":539751,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 2<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pobreza tem impacto direto na sa\u00fade mental<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Transtornos mentais n\u00e3o s\u00e3o frutos apenas de desequil\u00edbrios qu\u00edmicos e fatores biol\u00f3gicos. O contexto social e econ\u00f4mico em que vivemos tem<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>uma grande influ\u00eancia em nossa sa\u00fade mental.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>DIOGO RODRIGUEZ<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDesde 2011 trabalho de maneira aut\u00f4noma. J\u00e1 contei aqui que sou jornalista freelancer; h\u00e1 alguns meses, estou me<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdedicando ao meu pr\u00f3prio neg\u00f3cio depois de fazer um curso de empreendedorismo nos Estados Unidos. Faz muito tempo que<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tn\u00e3o tenho emprego fixo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tTenho uma forte suspeita de que foi durante esse per\u00edodo que comecei a \u201cdesenvolver\u201d ansiedade generalizada e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> depress\u00e3o. Antes, eu recebia um sal\u00e1rio fixo e sabia o quanto podia gastar no final do m\u00eas. Quando me tornei aut\u00f4nomo, tive<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tde passar a conviver com a incerteza financeira.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u00c9 imposs\u00edvel saber o quanto voc\u00ea vai ganhar a cada m\u00eas. Isso teve v\u00e1rias consequ\u00eancias para mim. Com medo de n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tganhar o suficiente, comecei a procurar por trabalhos desesperadamente. Aceitava o que aparecesse, n\u00e3o importava a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdificuldade da tarefa. Assim, fui me enchendo de coisas a fazer e prazos a cumprir. Para conseguir dar conta de tudo, passei a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>trabalhar dez, \u00e0s vezes 12 horas por dia. Nem os finais de semana escapavam mais porque sempre havia algo a ser feito.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tObviamente que o n\u00edvel de ansiedade foi ao extremo e atrapalhou o resto de minha vida. Dormia menos, comia mal, pouco<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tme divertia, estava sempre pensando em trabalho e na necessidade de ganhar dinheiro. Aos poucos, fui me desgastando e<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tperdendo a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o aos detalhes.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tTanta press\u00e3o interna e externa fez a qualidade do meu trabalho cair. Perdi prazos, entreguei trabalhos de qualidade ruim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O resultado foi que pessoas que antes confiavam em mim pararam de me chamar para trabalhar. A ansiedade por ter trabalho<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\te ganhar dinheiro teve o efeito oposto. N\u00e3o muito tempo depois de perceber isso, resolvi procurar tratamento.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPor que estou falando disso? Bom, porque, como eu disse na coluna da semana passada, transtornos mentais n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tfrutos apenas de desequil\u00edbrios qu\u00edmicos e fatores biol\u00f3gicos. O contexto social e econ\u00f4mico em que vivemos tem uma grande<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinflu\u00eancia. Hoje, diversas pesquisas conseguem mensurar o efeito que a inseguran\u00e7a econ\u00f4mica causa em n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Faz todo sentido, n\u00e3o \u00e9? A amea\u00e7a da falta de dinheiro distorce nossa perspectiva de vida, colocando-nos numa espiral de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tincertezas. \u201cSer\u00e1 que vou ter dinheiro para pagar as contas? Ser\u00e1 que vou conseguir trabalho? \u201d Isso tem um custo alto para a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tsa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA pesquisadora canadense Evelyn Forget conseguiu medir o impacto que as finan\u00e7as t\u00eam na sa\u00fade mental. Professora da<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUniversidade de Toronto, em 2011 ela publicou um artigo chamado \u201cA cidade sem pobreza: os efeitos de sa\u00fade de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>experimento canadense de renda anual garantida\u201d (tradu\u00e7\u00e3o minha). De 1974 a 1979, uma cidade da prov\u00edncia de Manitoba,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tno Canad\u00e1, foi palco de uma experi\u00eancia. O governo deu a todos os habitantes da cidade de Dauphin uma renda m\u00ednima anual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara cada d\u00f3lar canadense que cada cidad\u00e3o ganhava, o governo dava um adicional de 50 centavos.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tConclu\u00eddo h\u00e1 mais de 40 anos, o experimento s\u00f3 teve seus resultados revelados em 2011, por Evelyn Forget. Os dados<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tficaram esquecidos e nunca foram analisados. A pesquisadora se surpreendeu com o que encontrou. De uma maneira geral, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>sa\u00fade dos habitantes de Dauphin melhorou. Est\u00e1 inclu\u00edda a\u00ed, \u00e9 claro, a sa\u00fade mental. Sem a press\u00e3o de ter que lutar pela<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tm\u00ednima sobreviv\u00eancia, as pessoas passaram a viver melhor, mostrou Forget.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/pobreza-tem-impacto-direto-na-saude-mental\/. Acesso em: 30\/11\/2019 (Adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado ano, o primeiro e o \u00faltimo dia de um determinado m\u00eas ca\u00edram ambos no mesmo dia da semana. Neste mesmo ano, o ano se iniciou em um s\u00e1bado. Em que dia da semana ocorreu o \u00faltimo dia desse ano?","provas":[{"id":84854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-auditor","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2465798,"hashId":"ebb0fecc34d932d35fca8d9ac3f5630a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado ano, o primeiro e o \u00faltimo dia de um determinado m\u00eas ca\u00edram ambos no mesmo dia da semana. Neste mesmo ano, o ano se iniciou em um s\u00e1bado. Em que dia da semana ocorreu o \u00faltimo dia desse ano?<\/p>","resposta":9788170,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e1bado.","id":9788169,"corpo":"<p>S\u00e1bado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Domingo.","id":9788170,"corpo":"<p>Domingo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segunda-feira.","id":9788171,"corpo":"<p>Segunda-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e7a-feira.","id":9788172,"corpo":"<p>Ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quarta-feira.","id":9788173,"corpo":"<p>Quarta-feira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2465798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"autarquia-educacional-de-salgueiro-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfam\u00e9tico \u00e9 um jogo no qual, nas opera\u00e7\u00f5es, aparecem letras no lugar de n\u00fameros e o objetivo \u00e9 encontrar o valor de 0 a 9, a que corresponde cada letra, com o intuito de que o c\u00e1lculo indicado esteja correto. Letras iguais significam n\u00fameros iguais e o primeiro algarismo jamais ser\u00e1 um zero. A partir da opera\u00e7\u00e3o abaixo, identifique os n\u00fameros que se relacionam com as letras e descubra qual n\u00famero representa a palavra \u201cLUAU\u201d.\tD O+ L A D O\tA Z U L","provas":[{"id":63831,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"autarquia-educacional-de-salgueiro-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"autarquia-educacional-de-salgueiro-pe-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - Autarquia Educacional de Salgueiro - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 09:53:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1951684,"hashId":"5b6e0efd2fbe0023b9cf072d7a17289a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfam\u00e9tico \u00e9 um jogo no qual, nas opera\u00e7\u00f5es, aparecem letras no lugar de n\u00fameros e o objetivo \u00e9 encontrar o valor de 0 a 9, a que corresponde cada letra, com o intuito de que o c\u00e1lculo indicado esteja correto. Letras iguais significam n\u00fameros iguais e o primeiro algarismo jamais ser\u00e1 um zero. A partir da opera\u00e7\u00e3o abaixo, identifique os n\u00fameros que se relacionam com as letras e descubra qual n\u00famero representa a palavra \u201cLUAU\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tD O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>+ L A D O<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA Z U L<\/p>","resposta":7554864,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8964","id":7554863,"corpo":"<p>8964<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8292","id":7554864,"corpo":"<p>8292<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9028","id":7554865,"corpo":"<p>9028<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8298","id":7554866,"corpo":"<p>8298<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1951684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":19480,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":19454,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":19391,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia","id":19345,"slug":"residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Avali\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica no contexto hospitalar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44902,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45413,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45389,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45380,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":19480,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45357,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":19454,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":45319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":19391,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":44986,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia","id":19345,"slug":"residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":44981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 11:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1359436,"hashId":"290ea4d7c9df930993f4ee925bc73461","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Avali\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica no contexto hospitalar, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4986416,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar das diferen\u00e7as entre o ambiente hospitalar e a cl\u00ednica tradicional, os procedimentos cl\u00ednicos de diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, em geral, n\u00e3o carecem de adapta\u00e7\u00f5es.","id":4986415,"corpo":"<p align=justify>apesar das diferen\u00e7as entre o ambiente hospitalar e a cl\u00ednica tradicional, os procedimentos cl\u00ednicos de diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, em geral, n\u00e3o carecem de adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o deve ser focada nas tem\u00e1ticas que permeiam a doen\u00e7a e a hospitaliza\u00e7\u00e3o, buscando ampliar o olhar sobre o sujeito, possibilitando compreender quem \u00e9 ele e como vem encarando esse processo, quais as suas perspectivas, mecanismos de defesa, rede de suporte.","id":4986416,"corpo":"<p align=justify>a avalia\u00e7\u00e3o deve ser focada nas tem\u00e1ticas que permeiam a doen\u00e7a e a hospitaliza\u00e7\u00e3o, buscando ampliar o olhar sobre o sujeito, possibilitando compreender quem \u00e9 ele e como vem encarando esse processo, quais as suas perspectivas, mecanismos de defesa, rede de suporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos \u00e9 fundamental, principalmente em casos em que o diagn\u00f3stico se mostra claramente aos profissionais ou em casos em que os n\u00edveis de funcionamento do paciente est\u00e3o evidentemente relacionados a estressores espec\u00edficos do ambiente de sa\u00fade ou estado do paciente.","id":4986417,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos \u00e9 fundamental, principalmente em casos em que o diagn\u00f3stico se mostra claramente aos profissionais ou em casos em que os n\u00edveis de funcionamento do paciente est\u00e3o evidentemente relacionados a estressores espec\u00edficos do ambiente de sa\u00fade ou estado do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a entrevista psicol\u00f3gica tem como foco os sintomas do sujeito e os fatos mais significativos de sua vida que possam estar relacionados ao seu estado de sa\u00fade. Possui um tempo determinado, devendo ser administrada em uma \u00fanica sess\u00e3o.","id":4986418,"corpo":"<p align=justify>a entrevista psicol\u00f3gica tem como foco os sintomas do sujeito e os fatos mais significativos de sua vida que possam estar relacionados ao seu estado de sa\u00fade. Possui um tempo determinado, devendo ser administrada em uma \u00fanica sess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alguns testes psicol\u00f3gicos n\u00e3o devem ser utilizados no ambiente hospitalar, como: os que avaliam fun\u00e7\u00f5es intelectuais; escalas autoadministradas; invent\u00e1rios de personalidade; testes projetivos; testes neuropsicol\u00f3gicos.","id":4986419,"corpo":"<p align=justify>alguns testes psicol\u00f3gicos n\u00e3o devem ser utilizados no ambiente hospitalar, como: os que avaliam fun\u00e7\u00f5es intelectuais; escalas autoadministradas; invent\u00e1rios de personalidade; testes projetivos; testes neuropsicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1359436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cuidado em sa\u00fade mental pode se valer de diversas estrat\u00e9gias. Quanto \u00e0s poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo em sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44902,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 11:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1359455,"hashId":"40105bbf9302d68e4f5b7f658bc60d31","enunciado":"<p align=justify>O cuidado em sa\u00fade mental pode se valer de diversas estrat\u00e9gias. Quanto \u00e0s poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo em sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4986507,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As psicoterapias individuais s\u00e3o as mais utilizadas, enquanto as pr\u00e1ticas grupais em sa\u00fade mental devem ser evitadas no sistema \u00fanico de sa\u00fade, uma vez que a coletiviza\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas prejudica a popula\u00e7\u00e3o atendida.","id":4986505,"corpo":"<p align=justify>As psicoterapias individuais s\u00e3o as mais utilizadas, enquanto as pr\u00e1ticas grupais em sa\u00fade mental devem ser evitadas no sistema \u00fanico de sa\u00fade, uma vez que a coletiviza\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas prejudica a popula\u00e7\u00e3o atendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As terapias cognitivo-comportamentais, desenvolvidas por Moreno, visam a uma catarse emocional por meio de dramatiza\u00e7\u00f5es que t\u00eam como elementos principais: cen\u00e1rio e personagens.","id":4986506,"corpo":"<p align=justify>As terapias cognitivo-comportamentais, desenvolvidas por Moreno, visam a uma catarse emocional por meio de dramatiza\u00e7\u00f5es que t\u00eam como elementos principais: cen\u00e1rio e personagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em um grupo operativo, um dos pap\u00e9is que se destaca \u00e9 o do bode expiat\u00f3rio que \u00e9 o deposit\u00e1rio dos aspectos negativos do grupo e o responsabilizado por seus fracassos.","id":4986507,"corpo":"<p align=justify>Em um grupo operativo, um dos pap\u00e9is que se destaca \u00e9 o do bode expiat\u00f3rio que \u00e9 o deposit\u00e1rio dos aspectos negativos do grupo e o responsabilizado por seus fracassos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, a psican\u00e1lise possui quatro principais t\u00e9cnicas, postuladas por Freud: pr\u00e9-tarefa, tarefa, projeto e papel libidinal.","id":4986508,"corpo":"<p align=justify>Para interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, a psican\u00e1lise possui quatro principais t\u00e9cnicas, postuladas por Freud: pr\u00e9-tarefa, tarefa, projeto e papel libidinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo psicodram\u00e1tico, postulado por Pichon-Rivi\u00e8re, busca explicar os comportamentos disfuncionais do paciente, assim como o que s\u00e3o pensamentos autom\u00e1ticos.","id":4986509,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo psicodram\u00e1tico, postulado por Pichon-Rivi\u00e8re, busca explicar os comportamentos disfuncionais do paciente, assim como o que s\u00e3o pensamentos autom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1359455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o psic\u00f3logo pode fazer parte da equipe do NASF, assinale a alternativa correta sobre o NASF.","provas":[{"id":44902,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":19315,"slug":"residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 11:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1359460,"hashId":"1ad62d9f53871c45311578d95878d5c6","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que o psic\u00f3logo pode fazer parte da equipe do NASF, assinale a alternativa correta sobre o NASF.<\/p>","resposta":4986531,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O NASF constitui-se como porta de entrada do sistema para os usu\u00e1rios.","id":4986530,"corpo":"<p align=justify>O NASF constitui-se como porta de entrada do sistema para os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A equipe do NASF e as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia criar\u00e3o espa\u00e7os de discuss\u00f5es para a gest\u00e3o do cuidado: reuni\u00f5es e atendimentos compartilhados constituindo processo de aprendizado coletivo.","id":4986531,"corpo":"<p align=justify>A equipe do NASF e as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia criar\u00e3o espa\u00e7os de discuss\u00f5es para a gest\u00e3o do cuidado: reuni\u00f5es e atendimentos compartilhados constituindo processo de aprendizado coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo do NASF deve ter especializa\u00e7\u00e3o em uma faixa et\u00e1ria, tal como a sa\u00fade mental para crian\u00e7as, adolescentes ou idosos, para intervir em uma fam\u00edlia que tenha membros nessa fase de desenvolvimento.","id":4986532,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo do NASF deve ter especializa\u00e7\u00e3o em uma faixa et\u00e1ria, tal como a sa\u00fade mental para crian\u00e7as, adolescentes ou idosos, para intervir em uma fam\u00edlia que tenha membros nessa fase de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cuidado com os sujeitos deve ser individual, evitando-se o cuidado coletivo, pois esse dificulta o empoderamento e protagonismo social.","id":4986533,"corpo":"<p align=justify>O cuidado com os sujeitos deve ser individual, evitando-se o cuidado coletivo, pois esse dificulta o empoderamento e protagonismo social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental para crian\u00e7as e adolescentes no SUS deve ser realizada estritamente no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia (CAPSi), sendo que, ao psic\u00f3logo que atua na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, cabe apenas encaminhar esse p\u00fablico para o referido servi\u00e7o do SUS.","id":4986534,"corpo":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental para crian\u00e7as e adolescentes no SUS deve ser realizada estritamente no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia (CAPSi), sendo que, ao psic\u00f3logo que atua na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, cabe apenas encaminhar esse p\u00fablico para o referido servi\u00e7o do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":"psicologia\/1359460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAo abrir uma pasta no Windows XP, o lado esquerdo da janela ir\u00e1 exibir um modelo de _______________, que \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de links para tarefas e localiza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o relacionadas com o conte\u00fado da pasta.\u201d. Considerando o Windows XP, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":69552,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2118019,"hashId":"6687d17159d718d0c7cb3637964fecbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo abrir uma pasta no Windows XP, o lado esquerdo da janela ir\u00e1 exibir um modelo de _______________, que \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de <em>links <\/em>para tarefas e localiza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o relacionadas com o conte\u00fado da pasta.\u201d. Considerando o Windows XP, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8281283,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarefas","id":8281281,"corpo":"<p>tarefas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ListView","id":8281282,"corpo":"<p>ListView<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"WebView","id":8281283,"corpo":"<p>WebView<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o","id":8281284,"corpo":"<p>notifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2118019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio da Am\u00e9rica portuguesa, que mant\u00e9m a unidade territorial ap\u00f3s a independ\u00eancia, a Am\u00e9rica espanhola divide-se em v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es, apesar de tentativas de promover a unidade, como a Gr\u00e3-Col\u00f4mbia, reunindo Venezuela e Col\u00f4mbia, de 1821 a 1830, a Rep\u00fablica Unida da Am\u00e9rica Central e a Confedera\u00e7\u00e3o Peru-Boliviana, entre 1835 e 1838. A fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Am\u00e9rica hisp\u00e2nica pode ser explicada pelo pr\u00f3prio sistema colonial, uma vez que as diversas regi\u00f5es do imp\u00e9rio espanhol eram isoladas entre si. Essa situa\u00e7\u00e3o favorece tamb\u00e9m o surgimento de lideran\u00e7as locais fortes, os caudilhos, dificultando a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de unidade colonial. Para os historiadores h\u00e1 muitas raz\u00f5es que levaram \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica espanhola e \u00e0 unidade da portuguesa formando, o Brasil. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir.I. Uma das causas da fragmenta\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica espanhola tem a ver com a dist\u00e2ncia geogr\u00e1fica entre as cidades das antigas col\u00f4nias e a forma como as duas possess\u00f5es eram administradas por suas respectivas metr\u00f3poles. Ainda que a col\u00f4nia portuguesa tivesse dimens\u00f5es continentais, a maior parte da popula\u00e7\u00e3o se concentrava em cidades costeiras, enquanto o interior permanecia praticamente inexplorado. Na \u00e9poca da Independ\u00eancia, as principais cidades brasileiras se concentravam no litoral. As dist\u00e2ncias entre as cidades eram, assim, menores do que na Am\u00e9rica espanhola.II. No Brasil, a elite era muito mais homog\u00eanea ideologicamente do que a espanhola.III. Em 1808, a invas\u00e3o de Portugal por Napole\u00e3o Bonaparte levou o Pr\u00edncipe Regente, Jo\u00e3o, a fugir para o Rio de Janeiro, transferindo n\u00e3o somente a Corte, mas toda a burocracia do governo: arquivos, biblioteca real, tesouro p\u00fablico e cerca de 15 mil pessoas. O Rio de Janeiro virou, ent\u00e3o, a sede pol\u00edtico-administrativa do Imp\u00e9rio. A presen\u00e7a do Rei em territ\u00f3rio brasileiro serviu como fonte de legitimidade para que a col\u00f4nia se mantivesse unida.IV. Na independ\u00eancia da Am\u00e9rica Portuguesa, as elites aprenderam que poderiam lidar muito bem com uma popula\u00e7\u00e3o irrequieta. Todas as prov\u00edncias tomaram medidas que objetivavam terminar com a escravid\u00e3o, possivelmente para diminuir o perigo da revolta escrava. Mesti\u00e7os tinham o comando de for\u00e7as militares e eram frequentemente recompensados com posse de terras tomadas dos monarquistas.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":69548,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Enfermeiro - 2020"},{"id":73549,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":69544,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-advogado-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Advogado P\u00fablico - 2020"},{"id":73558,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":69550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"},{"id":73560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":73567,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2118055,"hashId":"78366db7fefcbc7c82b48ad1c35ab8f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio da Am\u00e9rica portuguesa, que mant\u00e9m a unidade territorial ap\u00f3s a independ\u00eancia, a Am\u00e9rica espanhola divide-se em v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es, apesar de tentativas de promover a unidade, como a Gr\u00e3-Col\u00f4mbia, reunindo Venezuela e Col\u00f4mbia, de 1821 a 1830, a Rep\u00fablica Unida da Am\u00e9rica Central e a Confedera\u00e7\u00e3o Peru-Boliviana, entre 1835 e 1838. A fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Am\u00e9rica hisp\u00e2nica pode ser explicada pelo pr\u00f3prio sistema colonial, uma vez que as diversas regi\u00f5es do imp\u00e9rio espanhol eram isoladas entre si. Essa situa\u00e7\u00e3o favorece tamb\u00e9m o surgimento de lideran\u00e7as locais fortes, os caudilhos, dificultando a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de unidade colonial. Para os historiadores h\u00e1 muitas raz\u00f5es que levaram \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica espanhola e \u00e0 unidade da portuguesa formando, o Brasil. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das causas da fragmenta\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica espanhola tem a ver com a dist\u00e2ncia geogr\u00e1fica entre as cidades das antigas col\u00f4nias e a forma como as duas possess\u00f5es eram administradas por suas respectivas metr\u00f3poles. Ainda que a col\u00f4nia portuguesa tivesse dimens\u00f5es continentais, a maior parte da popula\u00e7\u00e3o se concentrava em cidades costeiras, enquanto o interior permanecia praticamente inexplorado. Na \u00e9poca da Independ\u00eancia, as principais cidades brasileiras se concentravam no litoral. As dist\u00e2ncias entre as cidades eram, assim, menores do que na Am\u00e9rica espanhola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a elite era muito mais homog\u00eanea ideologicamente do que a espanhola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em 1808, a invas\u00e3o de Portugal por Napole\u00e3o Bonaparte levou o Pr\u00edncipe Regente, Jo\u00e3o, a fugir para o Rio de Janeiro, transferindo n\u00e3o somente a Corte, mas toda a burocracia do governo: arquivos, biblioteca real, tesouro p\u00fablico e cerca de 15 mil pessoas. O Rio de Janeiro virou, ent\u00e3o, a sede pol\u00edtico-administrativa do Imp\u00e9rio. A presen\u00e7a do Rei em territ\u00f3rio brasileiro serviu como fonte de legitimidade para que a col\u00f4nia se mantivesse unida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na independ\u00eancia da Am\u00e9rica Portuguesa, as elites aprenderam que poderiam lidar muito bem com uma popula\u00e7\u00e3o irrequieta. Todas as prov\u00edncias tomaram medidas que objetivavam terminar com a escravid\u00e3o, possivelmente para diminuir o perigo da revolta escrava. Mesti\u00e7os tinham o comando de for\u00e7as militares e eram frequentemente recompensados com posse de terras tomadas dos monarquistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8281431,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8281428,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8281429,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8281430,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8281431,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2118055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o prazo para a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios divulgarem os montantes de cada um dos tributos arrecadados, os recursos recebidos, os valores de origem tribut\u00e1ria entregues e a entregar, e a express\u00e3o num\u00e9rica dos crit\u00e9rios de rateio \u00e9:","provas":[{"id":69544,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-advogado-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Advogado P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2118077,"hashId":"222d1a74f8dbd9a35e92a6d76a3d79e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o prazo para a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios divulgarem os montantes de cada um dos tributos arrecadados, os recursos recebidos, os valores de origem tribut\u00e1ria entregues e a entregar, e a express\u00e3o num\u00e9rica dos crit\u00e9rios de rateio \u00e9:<\/p>","resposta":8281516,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas subsequente ao da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8281516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas subsequente ao da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 o quinto dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8281517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o quinto dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Semestral, obedecidos os meses de abril e outubro de cada ano.","id":8281518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semestral, obedecidos os meses de abril e outubro de cada ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Semestral, obedecidos os meses de mar\u00e7o e setembro de cada ano.","id":8281519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semestral, obedecidos os meses de mar\u00e7o e setembro de cada ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2118077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDe modo geral, o atual povo brasileiro \u00e9 oriundo de quatro continentes: Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. Quando os primeiros portugueses pisaram nesta terra em 1500, eles encontraram no local um mosaico de centenas de na\u00e7\u00f5es ou grupos nativos a quem denominaram indistintamente \u2018\u00edndios\u2019.\u201d pode-se afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao trecho destacado, que:","provas":[{"id":69555,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"},{"id":73559,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2118247,"hashId":"df610a9a539a0162198b85ccb6e199b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cDe modo geral, o atual povo brasileiro \u00e9 oriundo de quatro continentes: Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. Quando os primeiros portugueses pisaram nesta terra em 1500, eles encontraram no local um mosaico de centenas de na\u00e7\u00f5es ou grupos nativos <u>a quem denominaram indistintamente \u2018\u00edndios\u2019<\/u>.\u201d<\/em> pode-se afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao trecho destacado, que:<\/p>","resposta":8282243,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o pronome \u201cquem\u201d tivesse como referente um substantivo feminino o uso do sinal indicador de crase seria obrigat\u00f3rio.","id":8282241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o pronome \u201c<em>quem<\/em>\u201d tivesse como referente um substantivo feminino o uso do sinal indicador de crase seria obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O \u201ca\u201d n\u00e3o recebeu o acento grave, indicador de crase, por n\u00e3o haver obrigatoriedade do uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d, mas apenas do artigo \u201ca\u201d.","id":8282242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201c<em>a<\/em>\u201d n\u00e3o recebeu o acento grave, indicador de crase, por n\u00e3o haver obrigatoriedade do uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201c<em>a<\/em>\u201d, mas apenas do artigo \u201c<em>a<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d, conforme ocorre no trecho destacado, n\u00e3o \u00e9 o suficiente para que o sinal grave indicativo de crase seja utilizado.","id":8282243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201c<em>a<\/em>\u201d, conforme ocorre no trecho destacado, n\u00e3o \u00e9 o suficiente para que o sinal grave indicativo de crase seja utilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma padr\u00e3o, utilizada em todo o texto, marcada pela aus\u00eancia do sinal indicativo de crase, obrigat\u00f3rio no segmento destacado.","id":8282244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma padr\u00e3o, utilizada em todo o texto, marcada pela aus\u00eancia do sinal indicativo de crase, obrigat\u00f3rio no segmento destacado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 10. A diversidade cultural brasileiraDe modo geral, o atual povo brasileiro \u00e9 oriundo de quatro continentes: Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. Quando os primeiros portugueses pisaram nesta terra em 1500, eles encontraram no local um mosaico de centenas de na\u00e7\u00f5es ou grupos nativos a quem denominaram indistintamente \u201c\u00edndios\u201d. Todos: ind\u00edgenas, estrangeiros (oriundos de outros pa\u00edses) e africanos deportados eram representantes de diferentes culturas e civiliza\u00e7\u00f5es. Eles trouxeram em suas bagagens e mem\u00f3rias coletivas elementos representativos dessas culturas. \u00c9 por isso que o Brasil, como pa\u00eds e como povo, oferece o melhor exemplo de encontro de culturas e civiliza\u00e7\u00f5es. Cada um destes componentes \u00e9tnicos ou culturais trouxe a sua contribui\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do povo e da hist\u00f3ria dos brasileiros; na constru\u00e7\u00e3o da cultura e de nossa identidade. Por esta raz\u00e3o, aprender a conhecer o Brasil \u00e9 aprender a conhecer a hist\u00f3ria e a cultura de cada um desses componentes para melhor captar sua contribui\u00e7\u00e3o na cultura e na hist\u00f3ria do pa\u00eds. Para entender \u201cnossa\u201d hist\u00f3ria e \u201cnossa\u201d identidade \u00e9 preciso come\u00e7ar pelo estudo de todas as suas matrizes culturais: ind\u00edgena, europeia, africana, \u00e1rabe, judia e asi\u00e1tica. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 isso que acontece na hist\u00f3ria do Brasil que foi ensinada tradicionalmente na escola e sistematizada pela historiografia oficial. (Munanga, K.; Gomes, N. L. O negro no Brasil de hoje. S\u00e3o Paulo: Global, 2006. Fragmento.)","id":500916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>07<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A diversidade cultural brasileira<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De modo geral, o atual povo brasileiro \u00e9 oriundo de quatro continentes: Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. Quando os primeiros portugueses pisaram nesta terra em 1500, eles encontraram no local um mosaico de centenas de na\u00e7\u00f5es ou grupos nativos a quem denominaram indistintamente \u201c\u00edndios\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos: ind\u00edgenas, estrangeiros (oriundos de outros pa\u00edses) e africanos deportados eram representantes de diferentes culturas e civiliza\u00e7\u00f5es. Eles trouxeram em suas bagagens e mem\u00f3rias coletivas elementos representativos dessas culturas. \u00c9 por isso que o Brasil, como pa\u00eds e como povo, oferece o melhor exemplo de encontro de culturas e civiliza\u00e7\u00f5es. Cada um destes componentes \u00e9tnicos ou culturais trouxe a sua contribui\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do povo e da hist\u00f3ria dos brasileiros; na constru\u00e7\u00e3o da cultura e de nossa identidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por esta raz\u00e3o, aprender a conhecer o Brasil \u00e9 aprender a conhecer a hist\u00f3ria e a cultura de cada um desses componentes para melhor captar sua contribui\u00e7\u00e3o na cultura e na hist\u00f3ria do pa\u00eds. Para entender \u201cnossa\u201d hist\u00f3ria e \u201cnossa\u201d identidade \u00e9 preciso come\u00e7ar pelo estudo de todas as suas matrizes culturais: ind\u00edgena, europeia, africana, \u00e1rabe, judia e asi\u00e1tica. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 isso que acontece na hist\u00f3ria do Brasil que foi ensinada tradicionalmente na escola e sistematizada pela historiografia oficial. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Munanga, K.; Gomes, N. L. O negro no Brasil de hoje. S\u00e3o Paulo: Global, 2006. Fragmento.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2118247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos per\u00edodos \u201cSomos n\u00f3s que precisamos da ajuda dos povos da floresta. \u00c9 deles o conhecimento sobre como viver apesar das ru\u00ednas.\u201d (7\u00ba\u00a7), se a palavra \u201cn\u00f3s\u201d fosse substitu\u00edda pelo pronome \u201ceu\u201d, quantas palavras ao todo (incluindo na contagem o termo a ser flexionado por determina\u00e7\u00e3o do enunciado) precisariam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?","provas":[{"id":69553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":69554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"},{"id":73561,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":73563,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Pedagogo - 2020"},{"id":73564,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2118481,"hashId":"33726779c714d7848d4720c7eec513f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos per\u00edodos \u201c<em>Somos n\u00f3s que precisamos da ajuda dos povos da floresta. \u00c9 deles o conhecimento sobre como viver apesar das ru\u00ednas<\/em>.\u201d (7\u00ba\u00a7), se a palavra \u201c<em>n\u00f3s<\/em>\u201d fosse substitu\u00edda pelo pronome \u201ceu\u201d, quantas palavras ao todo (incluindo na contagem o termo a ser flexionado por determina\u00e7\u00e3o do enunciado) precisariam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?<\/p>","resposta":8283182,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas.","id":8283181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8283182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":8283183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8283184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 o centro do mundo\tEu quero come\u00e7ar lembrando onde n\u00f3s estamos. quero lembrar que n\u00f3s estamos no centro do mundo. Essa n\u00e3o \u00e9 uma frase ret\u00f3rica. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma tentativa de construir uma frase de efeito. No momento em que o planeta vive o colapso clim\u00e1tico, a floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 efetivamente o centro do mundo. Ou, pelo menos, \u00e9 um dos principais centros do mundo. Se n\u00e3o compreendermos isso, n\u00e3o h\u00e1 como enfrentar o desafio do clima.\tEsta \u00e9 justamente a raz\u00e3o de colocarmos o nosso corpo aqui, nesta cidade, Manaus, capital do Amazonas, estado do Brasil, pa\u00eds que abriga cerca de 60% da Amaz\u00f4nia. Manaus \u00e9 tanto uma floresta em ru\u00ednas como as ru\u00ednas de uma ideia de pa\u00eds. Manaus pode ser vista como a escultura viva de um conflito iniciado em 1500, com a invas\u00e3o europeia que causou a morte de centenas de milhares de homens e mulheres ind\u00edgenas e a extin\u00e7\u00e3o de dezenas de povos. Neste momento, em 2019, testemunhamos o in\u00edcio de um novo e desastroso cap\u00edtulo.\tO Brasil \u00e9 um grande construtor de ru\u00ednas. O Brasil constr\u00f3i ru\u00ednas em dimens\u00f5es continentais desde que come\u00e7ou a ser inventado pelos europeus no s\u00e9culo 16. Para sermos capazes de resistir n\u00f3s precisamos nos tornar floresta \u2014 e resistir como floresta. Como floresta que sabe que carrega consigo as ru\u00ednas, que carrega consigo tanto o que \u00e9 quanto o que deixou de ser. Parece-me que \u00e9 a esse sentimento afetivo que precisamos dar forma para dar sentido \u00e0 nossa a\u00e7\u00e3o. Para isso temos que deslocar algumas placas tect\u00f4nicas de nosso pr\u00f3prio pensamento. Temos que descolonizar a n\u00f3s mesmos.\tO fato de a Amaz\u00f4nia ainda ser vista como um longe e tamb\u00e9m \u2014 ou principalmente \u2014 como uma periferia d\u00e1 a dimens\u00e3o da estupidez da cultura ocidental branca, de matriz primeiro europeia e depois norte -americana, essa estupidez que molda e d\u00e1 forma \u00e0s elites pol\u00edticas e econ\u00f4micas do mundo e tamb\u00e9m do Brasil. E, em parte, tamb\u00e9m \u00e0s elites intelectuais do Brasil e do planeta. Acreditar que a Amaz\u00f4nia \u00e9 longe e que a Amaz\u00f4nia \u00e9 periferia, quando qualquer possibilidade de controle do aquecimento global s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a floresta viva, \u00e9 uma ignor\u00e2ncia de propor\u00e7\u00f5es continentais. A floresta \u00e9 o perto mais perto que todos n\u00f3s aqui temos. E o fato de muitos de n\u00f3s nos sentirmos longe quando aqui estamos s\u00f3 mostra o quanto o nosso olhar est\u00e1 contaminado, formatado e distorcido. Colonizado.\tDias atr\u00e1s eu conversava com procuradores e defensores p\u00fablicos que chegaram h\u00e1 pouco em cidades do interior amaz\u00f4nico. Era o primeiro posto deles. Porque essa \u00e9 a l\u00f3gica. A Amaz\u00f4nia \u00e9 o epicentro dos conflitos, mas, para fiscalizar o Estado e defender os direitos dos mais desamparados, as institui\u00e7\u00f5es mandam os sem nenhuma experi\u00eancia. Alguns deles \u2014 n\u00e3o todos \u2014 interpretam que est\u00e3o sendo enviados a uma regi\u00e3o amaz\u00f4nica como um teste ou mesmo um castigo, um calv\u00e1rio que precisam passar antes de ter um posto \u201cdecente\u201d. Parte deles \u2014 n\u00e3o todos \u2014 n\u00e3o v\u00ea a hora de ter o que \u00e9 chamado de \u201cremo\u00e7\u00e3o\u201d e deixar essa bad trip para tr\u00e1s. E n\u00e3o \u00e9 culpa deles, ou n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 culpa deles, porque essa \u00e9 a l\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es, este \u00e9 o olhar para a Amaz\u00f4nia. Felizmente alguns deles percebem \u00e0 import\u00e2ncia do seu papel, aprendem, compreendem, permanecem e se tornam servidores p\u00fablicos essenciais para a luta pelos direitos em regi\u00f5es onde os direitos pouco ou nada valem.\tLembrei a eles que, como eu, eram privilegiados. Eles estavam justamente no centro do mundo. Eles estavam no melhor lugar para se estar para quem tinha escolhido aquela profiss\u00e3o. Mas teriam que se esfor\u00e7ar muito para superar a sua ignor\u00e2ncia, como eu me esfor\u00e7o todos os dias para superar a minha. Era a popula\u00e7\u00e3o local, eram os povos da floresta que teriam de ter enorme paci\u00eancia para explicar a eles o que precisam saber, j\u00e1 que pouco ou nada sabem quando aqui chegam. O mesmo princ\u00edpio vale para jornalistas e tamb\u00e9m para cientistas.\tSomos n\u00f3s que precisamos da ajuda dos povos da floresta. \u00c9 deles o conhecimento sobre como viver apesar das ru\u00ednas. S\u00e3o eles os que t\u00eam experi\u00eancia sobre como resistir \u00e0s grandes for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o. Para que tenhamos alguma chance de produzir movimento de resist\u00eancia precisamos compreender que, nesta luta, n\u00f3s n\u00e3o somos os protagonistas.\t(Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em:https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/08\/09\/opinion\/1565386635_311270.html. Acesso em: 12\/12\/2019.)","id":500922,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A Amaz\u00f4nia \u00e9 o centro do mundo<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu quero come\u00e7ar lembrando onde n\u00f3s estamos. quero lembrar que n\u00f3s estamos no centro do mundo. Essa n\u00e3o \u00e9 uma frase ret\u00f3rica. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma tentativa de construir uma frase de efeito. No momento em que o planeta vive o colapso clim\u00e1tico, a floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 efetivamente o centro do mundo. Ou, pelo menos, \u00e9 um dos principais centros do mundo. Se n\u00e3o compreendermos isso, n\u00e3o h\u00e1 como enfrentar o desafio do clima.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsta \u00e9 justamente a raz\u00e3o de colocarmos o nosso corpo aqui, nesta cidade, Manaus, capital do Amazonas, estado do Brasil, pa\u00eds que abriga cerca de 60% da Amaz\u00f4nia. Manaus \u00e9 tanto uma floresta em ru\u00ednas como as ru\u00ednas de uma ideia de pa\u00eds. Manaus pode ser vista como a escultura viva de um conflito iniciado em 1500, com a invas\u00e3o europeia que causou a morte de centenas de milhares de homens e mulheres ind\u00edgenas e a extin\u00e7\u00e3o de dezenas de povos. Neste momento, em 2019, testemunhamos o in\u00edcio de um novo e desastroso cap\u00edtulo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil \u00e9 um grande construtor de ru\u00ednas. O Brasil constr\u00f3i ru\u00ednas em dimens\u00f5es continentais desde que come\u00e7ou a ser inventado pelos europeus no s\u00e9culo 16. Para sermos capazes de resistir n\u00f3s precisamos nos tornar floresta \u2014 e resistir como floresta. Como floresta que sabe que carrega consigo as ru\u00ednas, que carrega consigo tanto o que \u00e9 quanto o que deixou de ser. Parece-me que \u00e9 a esse sentimento afetivo que precisamos dar forma para dar sentido \u00e0 nossa a\u00e7\u00e3o. Para isso temos que deslocar algumas placas tect\u00f4nicas de nosso pr\u00f3prio pensamento. Temos que descolonizar a n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO fato de a Amaz\u00f4nia ainda ser vista como um longe e tamb\u00e9m \u2014 ou principalmente \u2014 como uma periferia d\u00e1 a dimens\u00e3o da estupidez da cultura ocidental branca, de matriz primeiro europeia e depois norte -americana, essa estupidez que molda e d\u00e1 forma \u00e0s elites pol\u00edticas e econ\u00f4micas do mundo e tamb\u00e9m do Brasil. E, em parte, tamb\u00e9m \u00e0s elites intelectuais do Brasil e do planeta. Acreditar que a Amaz\u00f4nia \u00e9 longe e que a Amaz\u00f4nia \u00e9 periferia, quando qualquer possibilidade de controle do aquecimento global s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a floresta viva, \u00e9 uma ignor\u00e2ncia de propor\u00e7\u00f5es continentais. A floresta \u00e9 o perto mais perto que todos n\u00f3s aqui temos. E o fato de muitos de n\u00f3s nos sentirmos longe quando aqui estamos s\u00f3 mostra o quanto o nosso olhar est\u00e1 contaminado, formatado e distorcido. Colonizado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDias atr\u00e1s eu conversava com procuradores e defensores p\u00fablicos que chegaram h\u00e1 pouco em cidades do interior amaz\u00f4nico. Era o primeiro posto deles. Porque essa \u00e9 a l\u00f3gica. A Amaz\u00f4nia \u00e9 o epicentro dos conflitos, mas, para fiscalizar o Estado e defender os direitos dos mais desamparados, as institui\u00e7\u00f5es mandam os sem nenhuma experi\u00eancia. Alguns deles \u2014 n\u00e3o todos \u2014 interpretam que est\u00e3o sendo enviados a uma regi\u00e3o amaz\u00f4nica como um teste ou mesmo um castigo, um calv\u00e1rio que precisam passar antes de ter um posto \u201cdecente\u201d. Parte deles \u2014 n\u00e3o todos \u2014 n\u00e3o v\u00ea a hora de ter o que \u00e9 chamado de \u201cremo\u00e7\u00e3o\u201d e deixar essa <em>bad trip<\/em> para tr\u00e1s. E n\u00e3o \u00e9 culpa deles, ou n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 culpa deles, porque essa \u00e9 a l\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es, este \u00e9 o olhar para a Amaz\u00f4nia. Felizmente alguns deles percebem \u00e0 import\u00e2ncia do seu papel, aprendem, compreendem, permanecem e se tornam servidores p\u00fablicos essenciais para a luta pelos direitos em regi\u00f5es onde os direitos pouco ou nada valem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLembrei a eles que, como eu, eram privilegiados. Eles estavam justamente no centro do mundo. Eles estavam no melhor lugar para se estar para quem tinha escolhido aquela profiss\u00e3o. Mas teriam que se esfor\u00e7ar muito para superar a sua ignor\u00e2ncia, como eu me esfor\u00e7o todos os dias para superar a minha. Era a popula\u00e7\u00e3o local, eram os povos da floresta que teriam de ter enorme paci\u00eancia para explicar a eles o que precisam saber, j\u00e1 que pouco ou nada sabem quando aqui chegam. O mesmo princ\u00edpio vale para jornalistas e tamb\u00e9m para cientistas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSomos n\u00f3s que precisamos da ajuda dos povos da floresta. \u00c9 deles o conhecimento sobre como viver apesar das ru\u00ednas. S\u00e3o eles os que t\u00eam experi\u00eancia sobre como resistir \u00e0s grandes for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o. Para que tenhamos alguma chance de produzir movimento de resist\u00eancia precisamos compreender que, nesta luta, n\u00f3s n\u00e3o somos os protagonistas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/08\/09\/opinion\/1565386635_3112<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">70.html. Acesso em: 12\/12\/2019.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2118481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Pacto pela Vida \u00e9 o compromisso entre os gestores do SUS em torno de prioridades que apresentam impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Os estados, regi\u00f5es e munic\u00edpios devem pactuar as a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar as metas e os objetivos propostos.\u201d S\u00e3o consideradas prioridades pactuadas, EXCETO:","provas":[{"id":69556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2118665,"hashId":"a5d7e21fe8b329faa1313edfdd0bc1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Pacto pela Vida \u00e9 o compromisso entre os gestores do SUS em torno de prioridades que apresentam impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Os estados, regi\u00f5es e munic\u00edpios devem pactuar as a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar as metas e os objetivos propostos.\u201d S\u00e3o consideradas prioridades pactuadas, EXCETO:<\/p>","resposta":8283847,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade do idoso.","id":8283846,"corpo":"<p>Sa\u00fade do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.","id":8283847,"corpo":"<p>Implanta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e materna.","id":8283848,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias, com \u00eanfase na dengue, hansen\u00edase, tuberculose, mal\u00e1ria e influenza.","id":8283849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias, com \u00eanfase na dengue, hansen\u00edase, tuberculose, mal\u00e1ria e influenza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428283,"slug":"enfermagem-pacto-pela-saude-portaria-gm-no-399-2006-pacto-pela-vida-pacto-em-defesa-do-sus-e-de-gestao"}],"slug":"enfermagem\/2118665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 ocorr\u00eancia de voz passiva em: ","provas":[{"id":73534,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":69567,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2119199,"hashId":"7984b5874431de31cdb2cfa67e50d89e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 ocorr\u00eancia de voz passiva em: <\/p>","resposta":8285655,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlgoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos [\u2026].\u201d ","id":8285653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAlgoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos [\u2026].\u201d <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] ainda situam-se no campo das possibilidades.\u201d","id":8285654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[\u2026] ainda situam-se no campo das possibilidades.\u201d<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] levantam-se d\u00favidas sobre \u2018carros autom\u00e1ticos\u2019 [...].\u201d","id":8285655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] levantam-se d\u00favidas sobre \u2018carros autom\u00e1ticos\u2019 [...].\u201d<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8285656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o.\u201d<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ver\u00e3o da intelig\u00eancia artificial Panaceia ou armadilha diab\u00f3lica s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es extremas no espectro de quem discute Intelig\u00eancia Artificial (IA) e as consequ\u00eancias de sua aplica\u00e7\u00e3o. Provavelmente a verdade (mas, o que \u00e9 \u201cverdade?\u201d) deve localizar-se em algum ponto intermedi\u00e1rio. E tanto os apolog\u00e9ticos como os apocal\u00edpticos obt\u00e9m apoio de peso: o pr\u00f3prio Stephen Hawking teria declarado que \u201cconseguir sucesso na cria\u00e7\u00e3o real de IA poder\u00e1 ser o maior evento da hist\u00f3ria da nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Ou o pior. N\u00e3o sabemos...\u201dO que ajuda a carrear tanta aten\u00e7\u00e3o \u00e0 IA \u00e9 que, talvez levianamente, grudamos o r\u00f3tulo de IA em muitas coisas que seriam, apenas, sofisticada tecnologia, tratamentos estat\u00edsticos e exame de correla\u00e7\u00e3o de dados.Reconhecimento facial, por exemplo, \u00e9 um tema de pesquisa desde os anos 60, e at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA. O mesmo se pode dizer das eficient\u00edssimas m\u00e1quinas de busca de que dispomos da internet de hoje. Foi o r\u00e1pido e cont\u00ednuo desenvolvimento do poder computacional que, aplicado a algoritmos, permitiu que us\u00e1ssemos a impress\u00e3o digital, ou imagem da \u00edris, ou reconhecimento facial como identificadores pessoais de acesso. Processamento, associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento e intercomunica\u00e7\u00e3o em rede, gerou ferramentas de busca e de localiza\u00e7\u00e3o.Parece vontade de \u201cdourar a p\u00edlula\u201d da IA \u2013 por si j\u00e1 muito poderosa \u2013 colocar tudo sob o mesmo guarda-chuva. Ali\u00e1s, cunha-se a sigla IA (Intelig\u00eancia Artificial) para designar essa simplifica\u00e7\u00e3o matreira e oportunista.Os exemplos citados podem ser muito potencializados com a introdu\u00e7\u00e3o da IA. Algoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos: \u201caprendem\u201d com seus pr\u00f3prios erros e resultados e buscam refinar sua a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata mais, apenas, de identificar uma face, mas de detectar o estado de esp\u00edrito do indiv\u00edduo e, se poss\u00edvel, inferir suas inten\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estamos simplesmente encontrando coisas na rede, mas recebendo resultados personalizados que, al\u00e9m de ter maior sintonia com o que procuramos, procuram causar mais impacto no que faremos depois. O c\u00e9u (ou o inferno...) \u00e9 o limite do que se pode conseguir quando sistemas evoluem a partir da sua pr\u00f3pria experi\u00eancia, afastam-se do seu funcionamento original e chegam a obter autonomia de dif\u00edcil predi\u00e7\u00e3o ou controle.H\u00e1, assim, um efeito \u201cmoda\u201d sobreposto a um real e afetivo progresso rumo a uma IA exuberante. Se previs\u00f5es alarmantes, como 1984, de George Orwell ou Admir\u00e1vel Mundo Novo, de Aldous Huxley, parecem estar se concretizando rapidamente, outras mais otimistas e animadoras, como rob\u00f4s dom\u00e9sticos, viagens interplanet\u00e1rias e carros totalmente aut\u00f4nomos ainda situam-se no campo das possibilidades. A hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u201cciclotimia\u201d: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, que ficaram conhecidos como os \u201cinvernos da IA\u201d.Estamos claramente num pleno ver\u00e3o, um pouco for\u00e7ado, mas indiscut\u00edvel. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns ind\u00edcios de reconhecimento: levantam-se d\u00favidas sobre \u201ccarros autom\u00e1ticos\u201d, se chegaremos mesmo \u00e0 singularidade de Ray Kurzweil etc.. H\u00e1 quem prenuncie um novo inverno pela frente. Se esse inverno vier, que seja na forma de oportunidades para avaliar riscos e benef\u00edcios, o uso \u00e9tica e controle de tecnologias cr\u00edticas que representam a amea\u00e7as \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o.Ou seja, que esse inverno traga um renascimento auspicioso como Shakespeare coloca na boca de Ricardo III: \u201c... o inverno do nosso descontentamento converte-se agora em glorioso ver\u00e3o... e todas as nuvens que amea\u00e7avam nossa casa est\u00e3o enterradas no mais profundo dos oceanos\u201d.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/link.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-verao-da-inteligencia-artificial,70003166362. Demi Getschko.)","id":501077,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O ver\u00e3o da intelig\u00eancia artificial <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Panaceia ou armadilha diab\u00f3lica s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es extremas no espectro de quem discute Intelig\u00eancia Artificial (IA) e as consequ\u00eancias de sua aplica\u00e7\u00e3o. Provavelmente a verdade (mas, o que \u00e9 \u201cverdade?\u201d) deve localizar-se em algum ponto intermedi\u00e1rio. E tanto os apolog\u00e9ticos como os apocal\u00edpticos obt\u00e9m apoio de peso: o pr\u00f3prio <em>Stephen Hawking<\/em> teria declarado que \u201cconseguir sucesso na cria\u00e7\u00e3o real de IA poder\u00e1 ser o maior evento da hist\u00f3ria da nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Ou o pior. N\u00e3o sabemos...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que ajuda a carrear tanta aten\u00e7\u00e3o \u00e0 IA \u00e9 que, talvez levianamente, grudamos o r\u00f3tulo de IA em muitas coisas que seriam, apenas, sofisticada tecnologia, tratamentos estat\u00edsticos e exame de correla\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Reconhecimento facial, por exemplo, \u00e9 um tema de pesquisa desde os anos 60, e at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA. O mesmo se pode dizer das eficient\u00edssimas m\u00e1quinas de busca de que dispomos da <em>internet <\/em>de hoje. Foi o r\u00e1pido e cont\u00ednuo desenvolvimento do poder computacional que, aplicado a algoritmos, permitiu que us\u00e1ssemos a impress\u00e3o digital, ou imagem da \u00edris, ou reconhecimento facial como identificadores pessoais de acesso. Processamento, associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento e intercomunica\u00e7\u00e3o em rede, gerou ferramentas de busca e de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parece vontade de \u201cdourar a p\u00edlula\u201d da IA \u2013 por si j\u00e1 muito poderosa \u2013 colocar tudo sob o mesmo guarda-chuva. Ali\u00e1s, cunha-se a sigla IA (Intelig\u00eancia Artificial) para designar essa simplifica\u00e7\u00e3o matreira e oportunista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os exemplos citados podem ser muito potencializados com a introdu\u00e7\u00e3o da IA. Algoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos: \u201caprendem\u201d com seus pr\u00f3prios erros e resultados e buscam refinar sua a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata mais, apenas, de identificar uma face, mas de detectar o estado de esp\u00edrito do indiv\u00edduo e, se poss\u00edvel, inferir suas inten\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estamos simplesmente encontrando coisas na rede, mas recebendo resultados personalizados que, al\u00e9m de ter maior sintonia com o que procuramos, procuram causar mais impacto no que faremos depois. O c\u00e9u (ou o inferno...) \u00e9 o limite do que se pode conseguir quando sistemas evoluem a partir da sua pr\u00f3pria experi\u00eancia, afastam-se do seu funcionamento original e chegam a obter autonomia de dif\u00edcil predi\u00e7\u00e3o ou controle.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1, assim, um efeito \u201cmoda\u201d sobreposto a um real e afetivo progresso rumo a uma IA exuberante. Se previs\u00f5es alarmantes, como 1984, de <em>George Orwell <\/em>ou <em>Admir\u00e1vel Mundo Novo<\/em>, de <em>Aldous Huxley<\/em>, parecem estar se concretizando rapidamente, outras mais otimistas e animadoras, como rob\u00f4s dom\u00e9sticos, viagens interplanet\u00e1rias e carros totalmente aut\u00f4nomos ainda situam-se no campo das possibilidades. A hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u201cciclotimia\u201d: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, que ficaram conhecidos como os \u201cinvernos da IA\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estamos claramente num pleno ver\u00e3o, um pouco for\u00e7ado, mas indiscut\u00edvel. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns ind\u00edcios de reconhecimento: levantam-se d\u00favidas sobre \u201ccarros autom\u00e1ticos\u201d, se chegaremos mesmo \u00e0 singularidade de <em>Ray Kurzweil<\/em> etc.. H\u00e1 quem prenuncie um novo inverno pela frente. Se esse inverno vier, que seja na forma de oportunidades para avaliar riscos e benef\u00edcios, o uso \u00e9tica e controle de tecnologias cr\u00edticas que representam a amea\u00e7as \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ou seja, que esse inverno traga um renascimento auspicioso como <em>Shakespeare <\/em>coloca na boca de Ricardo III: \u201c... o inverno do nosso descontentamento converte-se agora em glorioso ver\u00e3o... e todas as nuvens que amea\u00e7avam nossa casa est\u00e3o enterradas no mais profundo dos oceanos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/link.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-verao-da-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>inteligencia-artificial,70003166362. Demi Getschko.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2119199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Em \u201c[...] at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA\u201d e \u201c[...] associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento\u201d, h\u00e1 incorre\u00e7\u00e3o gramatical. II. As palavras destacadas em \u201co mesmo se pode dizer\u201d e \u201cse previs\u00f5es alarmantes\u201d desempenham a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, por isso recebem a mesma classifica\u00e7\u00e3o. III. Em \u201cA hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u2018ciclotimia\u2019: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, [...]\u201d, os dois-pontos poderiam ser substitu\u00eddos por \u201cou seja\u201d sem prejudicar o sentido do trecho. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":73534,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":69567,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2119232,"hashId":"3cb4f94bff1b5d432aa37f7aa0cf1db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Em <em>\u201c[...] at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA\u201d e \u201c[...] associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento\u201d,<\/em> h\u00e1 incorre\u00e7\u00e3o gramatical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As palavras destacadas em <em>\u201co mesmo <u>se<\/u> pode dizer\u201d<\/em> e <em>\u201c<u>se<\/u> previs\u00f5es alarmantes\u201d <\/em>desempenham a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, por isso recebem a mesma classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em <em>\u201cA hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u2018ciclotimia\u2019: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, [...]\u201d, <\/em>os dois-pontos poderiam ser substitu\u00eddos por \u201cou seja\u201d sem prejudicar o sentido do trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":8285757,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":8285754,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II. ","id":8285755,"corpo":"<p> II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":8285756,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I e III. ","id":8285757,"corpo":"<p> I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ver\u00e3o da intelig\u00eancia artificial Panaceia ou armadilha diab\u00f3lica s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es extremas no espectro de quem discute Intelig\u00eancia Artificial (IA) e as consequ\u00eancias de sua aplica\u00e7\u00e3o. Provavelmente a verdade (mas, o que \u00e9 \u201cverdade?\u201d) deve localizar-se em algum ponto intermedi\u00e1rio. E tanto os apolog\u00e9ticos como os apocal\u00edpticos obt\u00e9m apoio de peso: o pr\u00f3prio Stephen Hawking teria declarado que \u201cconseguir sucesso na cria\u00e7\u00e3o real de IA poder\u00e1 ser o maior evento da hist\u00f3ria da nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Ou o pior. N\u00e3o sabemos...\u201dO que ajuda a carrear tanta aten\u00e7\u00e3o \u00e0 IA \u00e9 que, talvez levianamente, grudamos o r\u00f3tulo de IA em muitas coisas que seriam, apenas, sofisticada tecnologia, tratamentos estat\u00edsticos e exame de correla\u00e7\u00e3o de dados.Reconhecimento facial, por exemplo, \u00e9 um tema de pesquisa desde os anos 60, e at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA. O mesmo se pode dizer das eficient\u00edssimas m\u00e1quinas de busca de que dispomos da internet de hoje. Foi o r\u00e1pido e cont\u00ednuo desenvolvimento do poder computacional que, aplicado a algoritmos, permitiu que us\u00e1ssemos a impress\u00e3o digital, ou imagem da \u00edris, ou reconhecimento facial como identificadores pessoais de acesso. Processamento, associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento e intercomunica\u00e7\u00e3o em rede, gerou ferramentas de busca e de localiza\u00e7\u00e3o.Parece vontade de \u201cdourar a p\u00edlula\u201d da IA \u2013 por si j\u00e1 muito poderosa \u2013 colocar tudo sob o mesmo guarda-chuva. Ali\u00e1s, cunha-se a sigla IA (Intelig\u00eancia Artificial) para designar essa simplifica\u00e7\u00e3o matreira e oportunista.Os exemplos citados podem ser muito potencializados com a introdu\u00e7\u00e3o da IA. Algoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos: \u201caprendem\u201d com seus pr\u00f3prios erros e resultados e buscam refinar sua a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata mais, apenas, de identificar uma face, mas de detectar o estado de esp\u00edrito do indiv\u00edduo e, se poss\u00edvel, inferir suas inten\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estamos simplesmente encontrando coisas na rede, mas recebendo resultados personalizados que, al\u00e9m de ter maior sintonia com o que procuramos, procuram causar mais impacto no que faremos depois. O c\u00e9u (ou o inferno...) \u00e9 o limite do que se pode conseguir quando sistemas evoluem a partir da sua pr\u00f3pria experi\u00eancia, afastam-se do seu funcionamento original e chegam a obter autonomia de dif\u00edcil predi\u00e7\u00e3o ou controle.H\u00e1, assim, um efeito \u201cmoda\u201d sobreposto a um real e afetivo progresso rumo a uma IA exuberante. Se previs\u00f5es alarmantes, como 1984, de George Orwell ou Admir\u00e1vel Mundo Novo, de Aldous Huxley, parecem estar se concretizando rapidamente, outras mais otimistas e animadoras, como rob\u00f4s dom\u00e9sticos, viagens interplanet\u00e1rias e carros totalmente aut\u00f4nomos ainda situam-se no campo das possibilidades. A hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u201cciclotimia\u201d: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, que ficaram conhecidos como os \u201cinvernos da IA\u201d.Estamos claramente num pleno ver\u00e3o, um pouco for\u00e7ado, mas indiscut\u00edvel. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns ind\u00edcios de reconhecimento: levantam-se d\u00favidas sobre \u201ccarros autom\u00e1ticos\u201d, se chegaremos mesmo \u00e0 singularidade de Ray Kurzweil etc.. H\u00e1 quem prenuncie um novo inverno pela frente. Se esse inverno vier, que seja na forma de oportunidades para avaliar riscos e benef\u00edcios, o uso \u00e9tica e controle de tecnologias cr\u00edticas que representam a amea\u00e7as \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o.Ou seja, que esse inverno traga um renascimento auspicioso como Shakespeare coloca na boca de Ricardo III: \u201c... o inverno do nosso descontentamento converte-se agora em glorioso ver\u00e3o... e todas as nuvens que amea\u00e7avam nossa casa est\u00e3o enterradas no mais profundo dos oceanos\u201d.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/link.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-verao-da-inteligencia-artificial,70003166362. Demi Getschko.)","id":501077,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O ver\u00e3o da intelig\u00eancia artificial <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Panaceia ou armadilha diab\u00f3lica s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es extremas no espectro de quem discute Intelig\u00eancia Artificial (IA) e as consequ\u00eancias de sua aplica\u00e7\u00e3o. Provavelmente a verdade (mas, o que \u00e9 \u201cverdade?\u201d) deve localizar-se em algum ponto intermedi\u00e1rio. E tanto os apolog\u00e9ticos como os apocal\u00edpticos obt\u00e9m apoio de peso: o pr\u00f3prio <em>Stephen Hawking<\/em> teria declarado que \u201cconseguir sucesso na cria\u00e7\u00e3o real de IA poder\u00e1 ser o maior evento da hist\u00f3ria da nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Ou o pior. N\u00e3o sabemos...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que ajuda a carrear tanta aten\u00e7\u00e3o \u00e0 IA \u00e9 que, talvez levianamente, grudamos o r\u00f3tulo de IA em muitas coisas que seriam, apenas, sofisticada tecnologia, tratamentos estat\u00edsticos e exame de correla\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Reconhecimento facial, por exemplo, \u00e9 um tema de pesquisa desde os anos 60, e at\u00e9 recentemente n\u00e3o relacionado a IA. O mesmo se pode dizer das eficient\u00edssimas m\u00e1quinas de busca de que dispomos da <em>internet <\/em>de hoje. Foi o r\u00e1pido e cont\u00ednuo desenvolvimento do poder computacional que, aplicado a algoritmos, permitiu que us\u00e1ssemos a impress\u00e3o digital, ou imagem da \u00edris, ou reconhecimento facial como identificadores pessoais de acesso. Processamento, associado a capacidade quase ilimitada de armazenamento e intercomunica\u00e7\u00e3o em rede, gerou ferramentas de busca e de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parece vontade de \u201cdourar a p\u00edlula\u201d da IA \u2013 por si j\u00e1 muito poderosa \u2013 colocar tudo sob o mesmo guarda-chuva. Ali\u00e1s, cunha-se a sigla IA (Intelig\u00eancia Artificial) para designar essa simplifica\u00e7\u00e3o matreira e oportunista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os exemplos citados podem ser muito potencializados com a introdu\u00e7\u00e3o da IA. Algoritmos fixos usados tornam-se din\u00e2micos: \u201caprendem\u201d com seus pr\u00f3prios erros e resultados e buscam refinar sua a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata mais, apenas, de identificar uma face, mas de detectar o estado de esp\u00edrito do indiv\u00edduo e, se poss\u00edvel, inferir suas inten\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estamos simplesmente encontrando coisas na rede, mas recebendo resultados personalizados que, al\u00e9m de ter maior sintonia com o que procuramos, procuram causar mais impacto no que faremos depois. O c\u00e9u (ou o inferno...) \u00e9 o limite do que se pode conseguir quando sistemas evoluem a partir da sua pr\u00f3pria experi\u00eancia, afastam-se do seu funcionamento original e chegam a obter autonomia de dif\u00edcil predi\u00e7\u00e3o ou controle.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1, assim, um efeito \u201cmoda\u201d sobreposto a um real e afetivo progresso rumo a uma IA exuberante. Se previs\u00f5es alarmantes, como 1984, de <em>George Orwell <\/em>ou <em>Admir\u00e1vel Mundo Novo<\/em>, de <em>Aldous Huxley<\/em>, parecem estar se concretizando rapidamente, outras mais otimistas e animadoras, como rob\u00f4s dom\u00e9sticos, viagens interplanet\u00e1rias e carros totalmente aut\u00f4nomos ainda situam-se no campo das possibilidades. A hist\u00f3ria da IA come\u00e7a nos anos 60 e apresenta uma \u201cciclotimia\u201d: passa-se de momentos de euforia para momentos de retra\u00e7\u00e3o, que ficaram conhecidos como os \u201cinvernos da IA\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estamos claramente num pleno ver\u00e3o, um pouco for\u00e7ado, mas indiscut\u00edvel. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns ind\u00edcios de reconhecimento: levantam-se d\u00favidas sobre \u201ccarros autom\u00e1ticos\u201d, se chegaremos mesmo \u00e0 singularidade de <em>Ray Kurzweil<\/em> etc.. H\u00e1 quem prenuncie um novo inverno pela frente. Se esse inverno vier, que seja na forma de oportunidades para avaliar riscos e benef\u00edcios, o uso \u00e9tica e controle de tecnologias cr\u00edticas que representam a amea\u00e7as \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ou seja, que esse inverno traga um renascimento auspicioso como <em>Shakespeare <\/em>coloca na boca de Ricardo III: \u201c... o inverno do nosso descontentamento converte-se agora em glorioso ver\u00e3o... e todas as nuvens que amea\u00e7avam nossa casa est\u00e3o enterradas no mais profundo dos oceanos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/link.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-verao-da-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>inteligencia-artificial,70003166362. Demi Getschko.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2119232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00b0 8.080\/90 como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, entende-se por sa\u00fade do trabalhador um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2388417,"hashId":"a07d4311a70ecb025a16385a667f60b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00b0 8.080\/90 como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, entende-se por sa\u00fade do trabalhador um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9454995,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9454995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9454996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9454997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9454998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2388417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Os sintomas mais comuns da Filariose Linf\u00e1tica incluem o aumento do test\u00edculo (hidrocele).II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do helminto Ascaris lumbricoides no organismo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2388427,"hashId":"35f1e553c9b202905ffe65d164f82b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Os sintomas mais comuns da Filariose Linf\u00e1tica incluem o aumento do test\u00edculo (hidrocele).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do helminto Ascaris lumbricoides no organismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9455021,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9455021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9455022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9455023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9455024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2388427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00b0 8.080\/90 como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, entende-se por sa\u00fade do trabalhador um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2388505,"hashId":"4d0eacff3b7370a2e0ae34f581a364ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00b0 8.080\/90 como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, entende-se por sa\u00fade do trabalhador um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9455187,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9455187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9455188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9455189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9455190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2388505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os voc\u00e1bulos \u201cd\u00favida\u201d (l. 17) e \u201cesclarecimento\u201d (l. 18) estivessem no plural, quantas outras altera\u00e7\u00f5es seriam necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o da concord\u00e2ncia na frase em quest\u00e3o?","provas":[{"id":77884,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Analista de Sistemas - 2020"},{"id":77891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-engenheiro-area-engenharia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":2376719,"hashId":"28a6f26d463b870cbc8ac2e4624f7bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os voc\u00e1bulos \u201cd\u00favida\u201d (l. 17) e \u201cesclarecimento\u201d (l. 18) estivessem no plural, quantas outras altera\u00e7\u00f5es seriam necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o da concord\u00e2ncia na frase em quest\u00e3o?<\/p>","resposta":9405154,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco.","id":9405151,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":9405152,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":9405153,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":9405154,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma.","id":9405155,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo.A import\u00e2ncia de cuidar da sa\u00fade mental_____ Conforme a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, estudos recentes mostraram umaumento no n\u00famero de pessoas angustiadas, ansiosas e depressivas, especialmente entre osprofissionais de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m destaca que a pandemia causadapelo novo coronav\u00edrus pode aumentar os fatores de risco ______ essas doen\u00e7as. \u201cO que temosvisto \u00e9 um aumento nos casos de complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas em consequ\u00eancia da pandemia,como depress\u00e3o, transtornos de ansiedade e abuso de drogas\u201d, refor\u00e7a a psiquiatra L. C.. Porisso, \u00e9 necess\u00e1rio prestar aten\u00e7\u00e3o ______ principais sintomas que alertam para buscaratendimento especializado._____ Sentir-se triste ou deprimido, repetidas vezes ao dia e durante a semana, associado______ interesse nas atividades di\u00e1rias, que antes eram prazerosas, s\u00e3o os principais sinais.Sentir-se dessa forma por algumas horas, ou mesmo um dia ou dois, mas depois mudar paraum estado diferente, \u00e9 uma modula\u00e7\u00e3o de humor normal do ser humano. O problema \u00e9 quandoessa varia\u00e7\u00e3o deixa de acontecer, deixando apenas um mesmo estado de humor. A depress\u00e3o,normalmente, caracteriza-se por epis\u00f3dios de tristeza e des\u00e2nimo, mas tamb\u00e9m pode causarquadros de irritabilidade e intoler\u00e2ncia. Esta outra forma de demonstra\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 maisrara, mas aponta para a necessidade de se buscar atendimento m\u00e9dico. A falta de for\u00e7a devontade pode ser, tamb\u00e9m, o in\u00edcio de um problema emocional. \"Sempre que houver d\u00favida,vale buscar esclarecimento, mesmo que este s\u00f3 sirva para concluir que est\u00e1 tudo bem. Muitasvezes, depois de iniciado um tratamento, as pessoas exclamam: \u2018por que n\u00e3o fiz isso antes!\u2019\u201d,diz L. C.._____ Infelizmente, muitos ainda t\u00eam preconceito quanto ______ tratamento psiqui\u00e1trico.Entretanto, as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis atualmente s\u00e3o eficazes, e nada justifica algu\u00e9m ficar sofrendode forma desnecess\u00e1ria. As psicoterapias, associadas ou n\u00e3o \u00e0 farmacoterapia, t\u00eam resultadosexcelentes\", destaca a m\u00e9dica.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.hospitalmoinhos.org.br\/institucional\/blogsaudeevoce\/entenda-aimportancia-de-cuidar-da-saude-mental \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":529538,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia de cuidar da sa\u00fade mental<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Conforme a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, estudos recentes mostraram um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aumento no n\u00famero de pessoas angustiadas, ansiosas e depressivas, especialmente entre os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profissionais de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m destaca que a pandemia causada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo novo coronav\u00edrus pode aumentar os fatores de risco ______ essas doen\u00e7as. \u201c<em>O que temos<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>visto \u00e9 um aumento nos casos de complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas em consequ\u00eancia da pandemia,<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>como depress\u00e3o, transtornos de ansiedade e abuso de drogas\u201d<\/em>, refor\u00e7a a psiquiatra L. C.. Por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isso, \u00e9 necess\u00e1rio prestar aten\u00e7\u00e3o ______ principais sintomas que alertam para buscar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atendimento especializado.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Sentir-se triste ou deprimido, repetidas vezes ao dia e durante a semana, associado<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>______ interesse nas atividades di\u00e1rias, que antes eram prazerosas, s\u00e3o os principais sinais.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sentir-se dessa forma por algumas horas, ou mesmo um dia ou dois, mas depois mudar para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um estado diferente, \u00e9 uma modula\u00e7\u00e3o de humor normal do ser humano. O problema \u00e9 quando<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa varia\u00e7\u00e3o deixa de acontecer, deixando apenas um mesmo estado de humor. A depress\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>normalmente, caracteriza-se por epis\u00f3dios de tristeza e des\u00e2nimo, mas tamb\u00e9m pode causar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quadros de irritabilidade e intoler\u00e2ncia. Esta outra forma de demonstra\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rara, mas aponta para a necessidade de se buscar atendimento m\u00e9dico. A falta de for\u00e7a de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vontade pode ser, tamb\u00e9m, o in\u00edcio de um problema emocional. <em>\"Sempre que houver d\u00favida,<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>vale buscar esclarecimento, mesmo que este s\u00f3 sirva para concluir que est\u00e1 tudo bem. Muitas<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>vezes, depois de iniciado um tratamento, as pessoas exclamam: \u2018por que n\u00e3o fiz isso antes!\u2019\u201d<\/em>,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diz L. C..<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Infelizmente, muitos ainda t\u00eam preconceito quanto ______ tratamento psiqui\u00e1trico.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entretanto, as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis atualmente s\u00e3o eficazes, e nada justifica algu\u00e9m ficar sofrendo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de forma desnecess\u00e1ria. As psicoterapias, associadas ou n\u00e3o \u00e0 farmacoterapia, t\u00eam resultados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excelentes\", destaca a m\u00e9dica.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.hospitalmoinhos.org.br\/institucional\/blogsaudeevoce\/entenda-aimportancia-de-cuidar-da-saude-mental \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2376719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas de acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, que aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, sendo responsabilidade da Uni\u00e3o definir e rever anualmente, de forma pactuada, na Confer\u00eancia de Sa\u00fade, as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. ( ) Todas as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-engenheiro-area-engenharia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica - 2020"},{"id":77884,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Analista de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2376739,"hashId":"eb0a846e2e118b573eb2210f0ceacadd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas de acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, que aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, sendo responsabilidade da Uni\u00e3o definir e rever anualmente, de forma pactuada, na Confer\u00eancia de Sa\u00fade, as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todas as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9405250,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9405247,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9405248,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9405249,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9405250,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9405251,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2376739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as seguintes assertivas: I. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento ao idoso o servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia. II. A respeito dos crimes em esp\u00e9cie, para quem deixar de prestar assist\u00eancia ao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal, em situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, ou recusar, retardar ou dificultar sua assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem justa causa, ou n\u00e3o pedir, nesses casos, o socorro de autoridade p\u00fablica, a pena \u00e9 deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa. III. Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe foi reputado mais favor\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o estando o idoso em condi\u00e7\u00f5es de proceder \u00e0 op\u00e7\u00e3o, esta ser\u00e1 feita pelos familiares, quando o idoso for interditado. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":77891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica","id":10225,"slug":"engenheiro-area-engenharia-clinica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-engenheiro-area-engenharia-clinica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cl\u00ednica - 2020"},{"id":77884,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Analista de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2376750,"hashId":"927a4e380eb4c6ada642ad340ad5e49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento ao idoso o servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A respeito dos crimes em esp\u00e9cie, para quem deixar de prestar assist\u00eancia ao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal, em situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, ou recusar, retardar ou dificultar sua assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem justa causa, ou n\u00e3o pedir, nesses casos, o socorro de autoridade p\u00fablica, a pena \u00e9 deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe foi reputado mais favor\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o estando o idoso em condi\u00e7\u00f5es de proceder \u00e0 op\u00e7\u00e3o, esta ser\u00e1 feita pelos familiares, quando o idoso for interditado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9405303,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9405301,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9405302,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9405303,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9405304,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9405305,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2376750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 491\/2018, os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais e distrital dever\u00e3o elaborar o Relat\u00f3rio de Avalia\u00e7\u00e3o da Qualidade do Ar, garantindo sua publicidade, com qual frequ\u00eancia?","provas":[{"id":77889,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-engenheiro-area-ambiental-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2377197,"hashId":"081583d11e3b8ef38129b19514dd4172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama n\u00ba 491\/2018, os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais e distrital dever\u00e3o elaborar o Relat\u00f3rio de Avalia\u00e7\u00e3o da Qualidade do Ar, garantindo sua publicidade, com qual frequ\u00eancia?<\/p>","resposta":9407442,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensal.","id":9407438,"corpo":"<p>Mensal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bimestral.","id":9407439,"corpo":"<p>Bimestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trimestral.","id":9407440,"corpo":"<p>Trimestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Semestral.","id":9407441,"corpo":"<p>Semestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anual.","id":9407442,"corpo":"<p>Anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2377197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n \u00ba 8. 742\/93, a tarefa de cofinanciar, por meio de transfer\u00eancia autom\u00e1tica, o aprimoramento da gest\u00e3o, os servi\u00e7os, os programas e os projetos de assist\u00eancia social em \u00e2mbito nacional \u00e9 de compet\u00eancia:","provas":[{"id":71968,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt-2020-atame-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ATAME - C\u00e2mara de Campos de J\u00falio - Assessor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2377476,"hashId":"49c78d8b24146977458aed74322a2f4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n \u00ba 8. 742\/93, a tarefa de cofinanciar, por meio de transfer\u00eancia autom\u00e1tica, o aprimoramento da gest\u00e3o, os servi\u00e7os, os programas e os projetos de assist\u00eancia social em \u00e2mbito nacional \u00e9 de compet\u00eancia:<\/p>","resposta":9408764,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos Estados.","id":9408763,"corpo":"<p>Dos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o.","id":9408764,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Distrito Federal.","id":9408765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dos Munic\u00edpios.","id":9408766,"corpo":"<p>Dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2377476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio utilizando o Excel\/ 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o deseja criar uma macro. Assinale a alternativa que contenha a guia onde se encontra esta ferramenta:","provas":[{"id":78247,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-assistente-social","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Assistente Social - 2020"},{"id":78269,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":78249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":78258,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":78261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":78266,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-nutricionista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Nutricionista - 2020"},{"id":78257,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":78267,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Odont\u00f3logo PSF - 2020"},{"id":78252,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":78268,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":78270,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2372269,"hashId":"db756657c4fef81db3bb6bf585b54a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio utilizando o Excel\/ 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o deseja criar uma macro. Assinale a alternativa que contenha a guia onde se encontra esta ferramenta:<\/p>","resposta":9388664,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":9388661,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":9388662,"corpo":"<p>Ferramentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":9388663,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":9388664,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macros","oab":false,"nome":"Macros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420352,"slug":"informatica-macros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2372269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. S\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas das guardas municipais, respeitadas as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais:","provas":[{"id":78259,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2372714,"hashId":"00e851f7ea3772f58a0092e654e11e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA. S\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas das guardas municipais, respeitadas as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais:<\/p>","resposta":9390563,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevenir e inibir, pela presen\u00e7a e vigil\u00e2ncia, bem como coibir, infra\u00e7\u00f5es penais ou administrativas e atos infracionais que atentem contra os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.","id":9390560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir e inibir, pela presen\u00e7a e vigil\u00e2ncia, bem como coibir, infra\u00e7\u00f5es penais ou administrativas e atos infracionais que atentem contra os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atuar, preventiva e permanentemente, no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, para a prote\u00e7\u00e3o sist\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o que utiliza os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.","id":9390561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar, preventiva e permanentemente, no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, para a prote\u00e7\u00e3o sist\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o que utiliza os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colaborar, de forma integrada com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, em a\u00e7\u00f5es conjuntas que contribuam com a paz social.","id":9390562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar, de forma integrada com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, em a\u00e7\u00f5es conjuntas que contribuam com a paz social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proteger o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico, hist\u00f3rico, cultural, arquitet\u00f4nico e ambiental do Munic\u00edpio, exceto com medidas que n\u00e3o lhe competem, como as educativas e preventivas.","id":9390563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico, hist\u00f3rico, cultural, arquitet\u00f4nico e ambiental do Munic\u00edpio, exceto com medidas que n\u00e3o lhe competem, como as educativas e preventivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2372714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 3\u00ba do Decreto 94.406\/1987, a prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de Enfermagem \u00e9 parte integrante do:","provas":[{"id":79252,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Enfermeiro Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2372155,"hashId":"49fb467907985e7d033459d281a263df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 3\u00ba do Decreto 94.406\/1987, a prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de Enfermagem \u00e9 parte integrante do:<\/p>","resposta":9388135,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto de Enfermagem.","id":9388133,"corpo":"<p>projeto de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o competente de Enfermagem.","id":9388134,"corpo":"<p>\u00f3rg\u00e3o competente de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programa de Enfermagem.","id":9388135,"corpo":"<p>programa de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"certificado previsto no Art. 1\u00ba da lei n\u00ba 8.778, de 22 de janeiro de 1946.","id":9388136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certificado previsto no Art. 1\u00ba da lei n\u00ba 8.778, de 22 de janeiro de 1946.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada de Enfermagem.","id":9388137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2372155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O extrato banc\u00e1rio da conta corrente que a Empresa X Ltda. mant\u00e9m no Banco Gama apresentou ao final de mar\u00e7o a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o:Extrato Banc\u00e1rio: mar\u00e7o\/2020DiaHist\u00f3ricoValor01\/marSaldo anterior1.500,0005\/marDep\u00f3sito em dinheiro500,0010\/marCheque compensado-300,0015\/marSaque c\/ cart\u00e3o-150,0020\/marIOF-10,0025\/marTransfer\u00eancia recebida240,0030\/marTarifa manut. CC-15,0030\/marSaldo final1.765,00Ap\u00f3s o controle da conta corrente banc\u00e1ria, pode-se afirmar que o saldo no dia 20 de mar\u00e7o correspondia a:","provas":[{"id":73531,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Auxiliar de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2368699,"hashId":"30529ab65c613783a45099c40d0ee6ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O extrato banc\u00e1rio da conta corrente que a Empresa X Ltda. mant\u00e9m no Banco Gama apresentou ao final de mar\u00e7o a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 291px;\"><colgroup><col width=\"63\"><col width=\"157\"><col width=\"71\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Extrato Banc\u00e1rio: mar\u00e7o\/2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Hist\u00f3rico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldo anterior<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sito em dinheiro<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cheque compensado<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saque c\/ cart\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IOF<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transfer\u00eancia recebida<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">240,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tarifa manut. CC<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-15,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30\/mar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldo final<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.765,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o controle da conta corrente banc\u00e1ria, pode-se afirmar que o saldo no dia 20 de mar\u00e7o correspondia a:<\/p>","resposta":9373755,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.540,00.","id":9373755,"corpo":"<p>1.540,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.700,00.","id":9373756,"corpo":"<p>1.700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.765,00.","id":9373757,"corpo":"<p>1.765,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.780,00.","id":9373758,"corpo":"<p>1.780,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/2368699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Silva (2013), a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode utilizar algumas t\u00e9cnicas or\u00e7ament\u00e1rias, as quais contemplam as origens e as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos, cada qual com suas respectivas peculiaridades. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas t\u00e9cnicas, analise as afirmativas a seguir. I. Or\u00e7amento cl\u00e1ssico ou tradicional: \u00e9 aquele no qual se prev\u00ea a receita e fixa a despesa, tomando-se certos cuidados quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o das despesas por objeto de gastos; isto evidencia a maior \u00eanfase que se d\u00e1 ao que se compra. Esta t\u00e9cnica n\u00e3o antev\u00ea as reais necessidades da coletividade, renuncia os aspectos econ\u00f4micos e sociais. II. Or\u00e7amento por desempenho: \u00e9 aquele no qual se observa as realiza\u00e7\u00f5es do governo, relacionando os objetos de gasto aos objetivos espec\u00edficos com que age o governo. Apesar de identificar os objetivos n\u00e3o vincula ao processo de planejamento. III. Or\u00e7amento programa: \u00e9 aquele que integra o planejamento com o or\u00e7amento atrav\u00e9s de programas de governo, onde \u00e9 identificado o conjunto de a\u00e7\u00f5es e recursos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. IV. Or\u00e7amento base zero: \u00e9 aquele em que cada administrador deve detalhar os recursos solicitados, o que justificar\u00e1 cada uma das despesas e torna o planejamento e or\u00e7amento poss\u00edveis. V. Or\u00e7amento participativo: \u00e9 aquele em que se utiliza o mecanismo governamental de democracia participativa em que permite a participa\u00e7\u00e3o da sociedade na discuss\u00e3o e decis\u00e3o sobre o or\u00e7amento p\u00fablico. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":73531,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Auxiliar de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:29:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2368753,"hashId":"ee59a845398d9556da6a0cdac4c2697f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silva (2013), a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode utilizar algumas t\u00e9cnicas or\u00e7ament\u00e1rias, as quais contemplam as origens e as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos, cada qual com suas respectivas peculiaridades. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas t\u00e9cnicas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Or\u00e7amento cl\u00e1ssico ou tradicional<\/u>: \u00e9 aquele no qual se prev\u00ea a receita e fixa a despesa, tomando-se certos cuidados quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o das despesas por objeto de gastos; isto evidencia a maior \u00eanfase que se d\u00e1 ao que se compra. Esta t\u00e9cnica n\u00e3o antev\u00ea as reais necessidades da coletividade, renuncia os aspectos econ\u00f4micos e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Or\u00e7amento por desempenho<\/u>: \u00e9 aquele no qual se observa as realiza\u00e7\u00f5es do governo, relacionando os objetos de gasto aos objetivos espec\u00edficos com que age o governo. Apesar de identificar os objetivos n\u00e3o vincula ao processo de planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Or\u00e7amento programa<\/u>: \u00e9 aquele que integra o planejamento com o or\u00e7amento atrav\u00e9s de programas de governo, onde \u00e9 identificado o conjunto de a\u00e7\u00f5es e recursos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Or\u00e7amento base zero<\/u>: \u00e9 aquele em que cada administrador deve detalhar os recursos solicitados, o que justificar\u00e1 cada uma das despesas e torna o planejamento e or\u00e7amento poss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. <u>Or\u00e7amento participativo<\/u>: \u00e9 aquele em que se utiliza o mecanismo governamental de democracia participativa em que permite a participa\u00e7\u00e3o da sociedade na discuss\u00e3o e decis\u00e3o sobre o or\u00e7amento p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":9373906,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":9373905,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9373906,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":9373907,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":9373908,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico ou Tradicional","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico ou Tradicional","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411578,"slug":"direito-financeiro-orcamento-classico-ou-tradicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Participativo","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Participativo","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411577,"slug":"direito-financeiro-orcamento-participativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Desempenho","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411574,"slug":"direito-financeiro-orcamento-de-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base-zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base-zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411575,"slug":"direito-financeiro-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Programa","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Programa","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411576,"slug":"direito-financeiro-orcamento-programa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411846,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-desempenho-ou-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional e Instrumentos Extraprocessuais e Processuais de Tutela Coletiva","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Or\u00e7amento Participativo","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Participativo","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411849,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-participativo"}],"slug":"direito-financeiro\/2368753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas que regem o processo civil, analise as tr\u00eas assertivas. Em seguida, marque a alternativa correta. I. A jurisdi\u00e7\u00e3o civil ser\u00e1 regida pelas normas processuais brasileiras, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas previstas em tratados, conven\u00e7\u00f5es ou acordos internacionais de que o Brasil seja parte. II. A norma processual n\u00e3o retroagir\u00e1 e ser\u00e1 aplic\u00e1vel imediatamente aos processos em curso, respeitados os atos processuais praticados e as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas sob a vig\u00eancia da norma revogada. III. Na aus\u00eancia de normas que regulem processos eleitorais, trabalhistas ou administrativos, as disposi\u00e7\u00f5es deste C\u00f3digo lhes ser\u00e3o aplicadas supletiva e subsidiariamente.","provas":[{"id":78237,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-procurador","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2368848,"hashId":"02b057349a2c988ae6bf42e19a12b73e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas que regem o processo civil, analise as tr\u00eas assertivas. Em seguida, marque a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A jurisdi\u00e7\u00e3o civil ser\u00e1 regida pelas normas processuais brasileiras, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas previstas em tratados, conven\u00e7\u00f5es ou acordos internacionais de que o Brasil seja parte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A norma processual n\u00e3o retroagir\u00e1 e ser\u00e1 aplic\u00e1vel imediatamente aos processos em curso, respeitados os atos processuais praticados e as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas sob a vig\u00eancia da norma revogada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na aus\u00eancia de normas que regulem processos eleitorais, trabalhistas ou administrativos, as disposi\u00e7\u00f5es deste C\u00f3digo lhes ser\u00e3o aplicadas supletiva e subsidiariamente.<\/p>","resposta":9374196,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o falsas.","id":9374193,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas ","id":9374194,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":9374195,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I; II e III est\u00e3o corretas.","id":9374196,"corpo":"<p>I; II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de Processo Civil","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de Processo Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415407,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-novo-codigo-de-processo-civil"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites da Jurisdi\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Limites da Jurisdi\u00e7\u00e3o Nacional","pai":402094,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415431,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-da-jurisdicao-nacional"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2368848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que na terapia de expans\u00e3o pulmonar o principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo aumento do gradiente de press\u00e3o transpulmonar. Analise as assertivas a seguir: ( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado por negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o alveolar. ( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado por positiva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o alveolar. ( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado pelo crescimento da positiva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o pleural. ( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado pela negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural. ( ) Durante a inspira\u00e7\u00e3o, a positiva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o das pleuras determina melhor expans\u00e3o alveolar. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses. ","provas":[{"id":72768,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2508334,"hashId":"96a685eca6f80a82abe0dcaf86e302f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que na terapia de expans\u00e3o pulmonar o principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo aumento do gradiente de press\u00e3o transpulmonar. Analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado por negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o alveolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado por positiva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o alveolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado pelo crescimento da positiva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o pleural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gradiente de press\u00e3o transpulmonar pode ser aumentado pela negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a inspira\u00e7\u00e3o, a positiva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o das pleuras determina melhor expans\u00e3o alveolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses. <\/p>","resposta":9975115,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V e F. ","id":9975111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F e V. ","id":9975112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V e V. ","id":9975113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F e F.","id":9975114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V e F. ","id":9975115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V e F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/2508334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho:\u201cEstiveram reunidos por quase duas horas. (....) muito que n\u00e3o se reuniam. Hoje, (.....) parte de desconhecerem o assunto, tamb\u00e9m tinham o problema do transporte. Voltariam para casa (....) p\u00e9, pois os \u00f4nibus circulavam apenas das 6 (....) 18 horas\u201d.Assinale a alternativa que preencha os espa\u00e7os corretamente quanto ao uso do verbo haver e uso de crase:","provas":[{"id":85447,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2500561,"hashId":"7534fb0073f8047dfd2af69b788b67bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstiveram reunidos por quase duas horas. (....) muito que n\u00e3o se reuniam. Hoje, (.....) parte de desconhecerem o assunto, tamb\u00e9m tinham o problema do transporte. Voltariam para casa (....) p\u00e9, pois os \u00f4nibus circulavam apenas das 6 (....) 18 horas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha os espa\u00e7os corretamente quanto ao uso do verbo haver e uso de crase:<\/p>","resposta":9942279,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":9942278,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0s ","id":9942279,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A \u2013 a \u2013 a \u2013 as ","id":9942280,"corpo":"<p> A \u2013 a \u2013 a \u2013 as <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s ","id":9942281,"corpo":"<p>A \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2500561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas e assinale a INCORRETA. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a:","provas":[{"id":85447,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2500632,"hashId":"ba7a285612e717b883d69084d81e0a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as alternativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a:<\/p>","resposta":9942562,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezesseis anos. ","id":9942562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezesseis anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais.","id":9942563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato.","id":9942564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente. ","id":9942565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2500632","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assina a alternativa que indica em que dispositivo ficam armazenados os arquivos, programas e outros tipos de conte\u00fado que se deseja manter no computador:","provas":[{"id":85439,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500642,"hashId":"91bebd1504f0b9e7765c4f9b10e569b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assina a alternativa que indica em que dispositivo ficam armazenados os arquivos, programas e outros tipos de conte\u00fado que se deseja manter no computador:<\/p>","resposta":9942605,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitor.","id":9942602,"corpo":"<p>Monitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Impressora. ","id":9942603,"corpo":"<p> Impressora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":9942604,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Disco R\u00edgido.","id":9942605,"corpo":"<p> Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2500642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na presta\u00e7\u00f5es de contas, a lei de responsabilidade determina que os tribunais de contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo sobre as contas no prazo de: ","provas":[{"id":84298,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2500821,"hashId":"6407ef078bea0ac9088f4773dab7046a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na presta\u00e7\u00f5es de contas, a lei de responsabilidade determina que os tribunais de contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo sobre as contas no prazo de: <\/p>","resposta":9943370,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.","id":9943368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta e cinco dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trinta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais","id":9943369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sessenta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.","id":9943370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sessenta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"noventa dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais. ","id":9943371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">noventa dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas na LRF","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas na LRF","pai":424355,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424358,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-tribunais-de-contas-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas na LRF","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas na LRF","pai":411975,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411977,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tribunais-de-contas-na-lrf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2500821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da ordenha nos rebanhos de vacas leiteiras deve ser tranquila, em ambiente calmo, de prefer\u00eancia em hor\u00e1rios fixos e em per\u00edodos com temperatura mais amena. E deve obedecer a 4 etapas. Nesse sentido relacione cada etapa as a\u00e7\u00f5es correspondentes.ETAPASA\u00c7\u00d5ES(1)( ) Fazer a desinfec\u00e7\u00e3o dos tetos coma solu\u00e7\u00e3o apropriada e realizar a ordenha.(2)( ) Fazer a refrigera\u00e7\u00e3o do leite o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a 4\u00baC ap\u00f3s a ordenha.(3)( ) Conter o animal adequadamente.(4)( ) Conduzir as vacas com serena tranquilidade, sem qualquer gesto que possa ser interpretado como agressivo, at\u00e9 a sala de ordenha.","provas":[{"id":72744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2511101,"hashId":"27074c02b02f63a1b52bed59381a40f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da ordenha nos rebanhos de vacas leiteiras deve ser tranquila, em ambiente calmo, de prefer\u00eancia em hor\u00e1rios fixos e em per\u00edodos com temperatura mais amena. E deve obedecer a 4 etapas. Nesse sentido relacione cada etapa as a\u00e7\u00f5es correspondentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 489px;\"><colgroup><col width=\"72.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"417.98046875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9uw3\"><td data-row=\"row-9uw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uw3\" data-cell=\"cell-mpoq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ETAPAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-9uw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uw3\" data-cell=\"cell-dxi5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A\u00c7\u00d5ES<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rn0d\"><td data-row=\"row-rn0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rn0d\" data-cell=\"cell-x31j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-rn0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rn0d\" data-cell=\"cell-dom0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Fazer a desinfec\u00e7\u00e3o dos tetos coma solu\u00e7\u00e3o apropriada e realizar a ordenha.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-035o\"><td data-row=\"row-035o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-035o\" data-cell=\"cell-w5jd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-035o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-035o\" data-cell=\"cell-n326\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Fazer a refrigera\u00e7\u00e3o do leite o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a 4\u00baC ap\u00f3s a ordenha.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mza4\"><td data-row=\"row-mza4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mza4\" data-cell=\"cell-55ka\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-mza4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mza4\" data-cell=\"cell-e72y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Conter o animal adequadamente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z8l8\"><td data-row=\"row-z8l8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8l8\" data-cell=\"cell-l3ag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-z8l8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8l8\" data-cell=\"cell-hzpz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Conduzir as vacas com serena tranquilidade, sem qualquer gesto que possa ser interpretado como agressivo, at\u00e9 a sala de ordenha.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9987055,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":9987054,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":9987055,"corpo":"<p>3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3.","id":9987056,"corpo":"<p>4, 2, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":9987057,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":9987058,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2511101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tempo de Rea\u00e7\u00e3o muitas vezes \u00e9 confundido com o movimento reflexo; o TR \u00e9 resultado da amplia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de habilidade, ou seja, quanto mais habilidoso o indiv\u00edduo se torna, menor o tempo de rea\u00e7\u00e3o nas tarefas motoras, indicando quanto tempo uma pessoa leva para planejar e iniciar um movimento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2511136,"hashId":"fcb965cf1f8284bbec7ab781619cbc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tempo de Rea\u00e7\u00e3o muitas vezes \u00e9 confundido com o movimento reflexo; o TR \u00e9 resultado da amplia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de habilidade, ou seja, quanto mais habilidoso o indiv\u00edduo se torna, menor o tempo de rea\u00e7\u00e3o nas tarefas motoras, indicando quanto tempo uma pessoa leva para planejar e iniciar um movimento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9987214,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de rea\u00e7\u00e3o de descrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 quando existe apenas um sinal e muitas respostas motoras.","id":9987212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de rea\u00e7\u00e3o de descrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 quando existe apenas um sinal e muitas respostas motoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo de rea\u00e7\u00e3o simples \u00e9 o intervalo de tempo entre o in\u00edcio de um movimento e a sua conclus\u00e3o.","id":9987213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de rea\u00e7\u00e3o simples \u00e9 o intervalo de tempo entre o in\u00edcio de um movimento e a sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo de rea\u00e7\u00e3o de escolha \u00e9 quando existe mais de um sinal de resposta.","id":9987214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de rea\u00e7\u00e3o de escolha \u00e9 quando existe mais de um sinal de resposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitui um exemplo de Tempo de Rea\u00e7\u00e3o simples o fato de uma pessoa dirigir um autom\u00f3vel.","id":9987215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um exemplo de Tempo de Rea\u00e7\u00e3o simples o fato de uma pessoa dirigir um autom\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ao tempo neural.","id":9987216,"corpo":"<p>O tempo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ao tempo neural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2511136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias atuais o basquetebol \u00e9 um dos esportes mais praticados em todo o mundo e isto acontece, muito provavelmente, pelas v\u00e1rias qualidades que lhe s\u00e3o atribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capacidades f\u00edsicas e cognitivas. A respeito dessa pr\u00e1tica esportiva, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2511141,"hashId":"768f2c0d692191f67743d11c344e1849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias atuais o basquetebol \u00e9 um dos esportes mais praticados em todo o mundo e isto acontece, muito provavelmente, pelas v\u00e1rias qualidades que lhe s\u00e3o atribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capacidades f\u00edsicas e cognitivas. A respeito dessa pr\u00e1tica esportiva, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9987238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um jogo pode ser iniciado com quatro jogadores.","id":9987237,"corpo":"<p>Um jogo pode ser iniciado com quatro jogadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Violac\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0s regras que n\u00e3o envolve contato pessoal.","id":9987238,"corpo":"<p>Violac\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0s regras que n\u00e3o envolve contato pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como penalidade de uma falta t\u00e9cnica s\u00e3o concedidos dois lances livres.","id":9987239,"corpo":"<p>Como penalidade de uma falta t\u00e9cnica s\u00e3o concedidos dois lances livres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada equipe tem um tempo de 28 segundos para definir um ataque.","id":9987240,"corpo":"<p>Cada equipe tem um tempo de 28 segundos para definir um ataque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A falta dupla acontece quando um jogador comete duas faltas de forma simult\u00e2nea.","id":9987241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta dupla acontece quando um jogador comete duas faltas de forma simult\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2511141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje est\u00e3o presentes na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es que tentam romper com modelos mecanicista e tecnicista, buscando renovar e apresentar propostas mais eficientes e amplas no ensino e na forma\u00e7\u00e3o do educando. Baseado no contexto das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, preencha as lacunas do fragmento textual abaixo disposto. Com rela\u00e7\u00e3o as abordagens do ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica existem v\u00e1rios modelos com suas respectivas caracter\u00edsticas. O modelo________________________ \u00e9 direcionado a crian\u00e7as de quatro a quatorze anos. Neste outro modelo denominado de ________________________ utiliza o discurso da justi\u00e7a social como foco principal. J\u00e1 para a abordagem ________________________ existe a preocupa\u00e7\u00e3o de garantir a especificidade. A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento das lacunas apresenta-se na alternativa:","provas":[{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2511142,"hashId":"4a208060a61f5d462a87da014dc68f7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje est\u00e3o presentes na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es que tentam romper com modelos mecanicista e tecnicista, buscando renovar e apresentar propostas mais eficientes e amplas no ensino e na forma\u00e7\u00e3o do educando. Baseado no contexto das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, preencha as lacunas do fragmento textual abaixo disposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as abordagens do ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica existem v\u00e1rios modelos com suas respectivas caracter\u00edsticas. O modelo________________________ \u00e9 direcionado a crian\u00e7as de quatro a quatorze anos. Neste outro modelo denominado de ________________________ utiliza o discurso da justi\u00e7a social como foco principal. J\u00e1 para a abordagem ________________________ existe a preocupa\u00e7\u00e3o de garantir a especificidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento das lacunas apresenta-se na alternativa:<\/p>","resposta":9987246,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-superadora, construtivista-interacionista, desenvolvimentista","id":9987242,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-superadora, construtivista-interacionista, desenvolvimentista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sist\u00eamica, desenvolvimentista, construtivista-interacionista","id":9987243,"corpo":"<p>Sist\u00eamica, desenvolvimentista, construtivista-interacionista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Construtivista-interacionista, sist\u00eamica, desenvolvimentista","id":9987244,"corpo":"<p>Construtivista-interacionista, sist\u00eamica, desenvolvimentista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-superadora, sist\u00eamica, construtivista-interacionista","id":9987245,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-superadora, sist\u00eamica, construtivista-interacionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimentista, cr\u00edtico-superadora, sist\u00eamica","id":9987246,"corpo":"<p>Desenvolvimentista, cr\u00edtico-superadora, sist\u00eamica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2511142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respira\u00e7\u00e3o nasal \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital considerada a matriz funcional do crescimento craniofacial e do desenvolvimento orofacial, principalmente do ter\u00e7o m\u00e9dio e inferior da face. A Respira\u00e7\u00e3o Oral (RO) ocorre quando a respira\u00e7\u00e3o nasal \u00e9 substitu\u00edda por padr\u00e3o de supl\u00eancia oral.Quanto ao tema, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511149,"hashId":"47ab629bfedeba3d8a90f30c32127e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respira\u00e7\u00e3o nasal \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital considerada a matriz funcional do crescimento craniofacial e do desenvolvimento orofacial, principalmente do ter\u00e7o m\u00e9dio e inferior da face. A Respira\u00e7\u00e3o Oral (RO) ocorre quando a respira\u00e7\u00e3o nasal \u00e9 substitu\u00edda por padr\u00e3o de supl\u00eancia oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tema, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9987278,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es craniofaciais e dent\u00e1rias, dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios, das fun\u00e7\u00f5es orais, das posturas corporais, da musculatura e do sistema respirat\u00f3rio, s\u00e3o encontradas na RO do tipo obstrutiva. Na RO viciosa ou n\u00e3o-obstrutiva essas altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o encontradas por serem de etiologias diferentes.","id":9987276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es craniofaciais e dent\u00e1rias, dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios, das fun\u00e7\u00f5es orais, das posturas corporais, da musculatura e do sistema respirat\u00f3rio, s\u00e3o encontradas na RO do tipo obstrutiva. Na RO viciosa ou n\u00e3o-obstrutiva essas altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o encontradas por serem de etiologias diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A causa da RO \u00e9 \u00fanica, de origem embrion\u00e1ria, geralmente detectada durante a gesta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de exames espec\u00edficos de imagem.","id":9987277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa da RO \u00e9 \u00fanica, de origem embrion\u00e1ria, geralmente detectada durante a gesta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de exames espec\u00edficos de imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a que respira cronicamente pela boca pode desenvolver dist\u00farbios da fala, deformidades da face, mau posicionamento dos dentes, postura corporal inadequada e altera\u00e7\u00f5es no sistema respirat\u00f3rio.","id":9987278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a que respira cronicamente pela boca pode desenvolver dist\u00farbios da fala, deformidades da face, mau posicionamento dos dentes, postura corporal inadequada e altera\u00e7\u00f5es no sistema respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A RO pode ser de etiologia obstrutiva, quando ocorre devido a h\u00e1bitos orais prolongados, altera\u00e7\u00f5es musculares, edema transit\u00f3rio da mucosa nasal ou obstru\u00e7\u00e3o reparada nas vias a\u00e9reas; como tamb\u00e9m pode ser viciosa ou n\u00e3o-obstrutiva, como nos casos de hiperplasia das aden\u00f3ides e am\u00edgdalas, desvios ou deformidades do septo nasal, quando h\u00e1 impedimento mec\u00e2nico \u00e0 passagem do ar nas vias a\u00e9reas.","id":9987279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RO pode ser de etiologia obstrutiva, quando ocorre devido a h\u00e1bitos orais prolongados, altera\u00e7\u00f5es musculares, edema transit\u00f3rio da mucosa nasal ou obstru\u00e7\u00e3o reparada nas vias a\u00e9reas; como tamb\u00e9m pode ser viciosa ou n\u00e3o-obstrutiva, como nos casos de hiperplasia das aden\u00f3ides e am\u00edgdalas, desvios ou deformidades do septo nasal, quando h\u00e1 impedimento mec\u00e2nico \u00e0 passagem do ar nas vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O principal objetivo da terapia fonoaudiol\u00f3gica na RO \u00e9 o fechamento da boca do paciente para que respire pelo nariz, fazendo com que ocorra a harmoniza\u00e7\u00e3o da musculatura facial.","id":9987280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da terapia fonoaudiol\u00f3gica na RO \u00e9 o fechamento da boca do paciente para que respire pelo nariz, fazendo com que ocorra a harmoniza\u00e7\u00e3o da musculatura facial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/2511149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jogo n\u00e3o deve ser um dos aspectos dominantes na vida de uma crian\u00e7a, e sim, um fator de desenvolvimento, por estimular a crian\u00e7a a pensar e fazer com que passe agir independentemente, nas escolhas e decis\u00f5es. Sobre os tipos de jogos, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:48:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2511154,"hashId":"7064eda58384ef104314a02682be4cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo n\u00e3o deve ser um dos aspectos dominantes na vida de uma crian\u00e7a, e sim, um fator de desenvolvimento, por estimular a crian\u00e7a a pensar e fazer com que passe agir independentemente, nas escolhas e decis\u00f5es. Sobre os tipos de jogos, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9987303,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jogos cooperativos s\u00e3o jogos com muitas regras.","id":9987301,"corpo":"<p>Os jogos cooperativos s\u00e3o jogos com muitas regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O jogo sensorial trabalha um ou mais sentidos, por\u00e9m estimula pouco a capacidade cognitiva.","id":9987302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo sensorial trabalha um ou mais sentidos, por\u00e9m estimula pouco a capacidade cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos jogos cooperativos a crian\u00e7a n\u00e3o se importa se est\u00e1 indo bem ou mal no jogo.","id":9987303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos jogos cooperativos a crian\u00e7a n\u00e3o se importa se est\u00e1 indo bem ou mal no jogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar da nomenclatura \u201cjogos recreativos\u201d a competi\u00e7\u00e3o \u00e9 o elemento fundamental.","id":9987304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da nomenclatura \u201cjogos recreativos\u201d a competi\u00e7\u00e3o \u00e9 o elemento fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Xadrez e domin\u00f3 est\u00e3o inseridos nos jogos criativos.","id":9987305,"corpo":"<p>Xadrez e domin\u00f3 est\u00e3o inseridos nos jogos criativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2511154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos em destaque apresentam verbos respectivamente no:.A mo\u00e7a est\u00e1 costurando a cal\u00e7a.Amanhecendo, partirei.","provas":[{"id":66581,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp-2020-igecs-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IGECS - Prefeitura de S\u00e3o Vicente - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:57:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2519101,"hashId":"bb23d44b31af7e008879a038d604bc14","enunciado":"<p>Os termos em destaque apresentam verbos respectivamente no:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>A mo\u00e7a est\u00e1 <strong>costurando<\/strong> a cal\u00e7a.<\/p><p><strong>Amanhecendo<\/strong>, partirei.<\/p>","resposta":10021236,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos no ger\u00fandio","id":10021236,"corpo":"<p>ambos no ger\u00fandio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambos no infinitivo.","id":10021237,"corpo":"<p>ambos no infinitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ambos no partic\u00edpio.","id":10021238,"corpo":"<p>ambos no partic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o primeiro ger\u00fandio e o segundo infinitivo.","id":10021239,"corpo":"<p>o primeiro ger\u00fandio e o segundo infinitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 12","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2519101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os termos da ora\u00e7\u00e3o e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:.N\u00e3o me convidaram.","provas":[{"id":66581,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp-2020-igecs-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IGECS - Prefeitura de S\u00e3o Vicente - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:58:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2519118,"hashId":"95f79fe42cb51ee36748f89833a40a84","enunciado":"<p>Identifique os termos da ora\u00e7\u00e3o e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>N\u00e3o me convidaram.<\/p>","resposta":10021310,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convidaram - verbo transitivo direto e indireto.","id":10021308,"corpo":"<p>convidaram - verbo transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"me - objeto indireto.","id":10021309,"corpo":"<p>me - objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"convidaram - verbo transitivo direto.","id":10021310,"corpo":"<p>convidaram - verbo transitivo direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"convidaram - verbo transitivo indireto.","id":10021311,"corpo":"<p>convidaram - verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 12","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2519118","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre conceitos e servi\u00e7os de Internet:I. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel disponibilizar arquivos de texto edit\u00e1veis, como os documentos do Word (DOCX), para download na Internet.II. XML (Extensible Markup Language) \u00e9 um dos protocolos de rede utilizados para configura\u00e7\u00e3o de uma conta de e-mail.III. Pop-ups s\u00e3o arquivos de texto que os sites gravam no computador do usu\u00e1rio e que s\u00e3o utilizados para guardar suas prefer\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o.Considerando-se V para verdadeiro e F para falso, o julgamento correto das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":76995,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":77014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":77015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2320476,"hashId":"4d73b47a3a615d7a1a31021675333b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre conceitos e servi\u00e7os de Internet:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel disponibilizar arquivos de texto edit\u00e1veis, como os documentos do Word (DOCX), para <em>download <\/em>na Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. XML (<em>Extensible Markup Language<\/em>) \u00e9 um dos protocolos de rede utilizados para configura\u00e7\u00e3o de uma conta de <em>e-mail<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Pop-ups<\/em> s\u00e3o arquivos de texto que os <em>sites <\/em>gravam no computador do usu\u00e1rio e que s\u00e3o utilizados para guardar suas prefer\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se V para verdadeiro e F para falso, o julgamento correto das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":9162628,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 F, II \u2013 V, III \u2013 V.","id":9162625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 F, II \u2013 V, III \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 V, II \u2013 F, III \u2013 V.","id":9162626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 V, II \u2013 F, III \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 V, II \u2013 V, III \u2013 F.","id":9162627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 V, II \u2013 V, III \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 F, II \u2013 F, III \u2013 F.","id":9162628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 F, II \u2013 F, III \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/2320476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa em que N\u00c3O apresenta requisito para execu\u00e7\u00e3o no Brasil de senten\u00e7a proferida no estrangeiro.","provas":[{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209384,"hashId":"adba41915e6d1d2d3f0d42749c09d6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa em que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta requisito para execu\u00e7\u00e3o no Brasil de senten\u00e7a proferida no estrangeiro.<\/p>","resposta":8677766,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a deve ter sido proferida por juiz competente.","id":8677764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a deve ter sido proferida por juiz competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a estar traduzida por int\u00e9rprete autorizado.","id":8677765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a estar traduzida por int\u00e9rprete autorizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a j\u00e1 deve ter sido homologada pelo Supremo Tribunal de Justi\u00e7a.","id":8677766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a j\u00e1 deve ter sido homologada pelo Supremo Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter havido cita\u00e7\u00e3o legal das partes ou haver-se legalmente verificado \u00e0 revelia. ","id":8677767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter havido cita\u00e7\u00e3o legal das partes ou haver-se legalmente verificado \u00e0 revelia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ter passado em julgado e estar revestida das formalidades necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o no lugar em que foi proferida.","id":8677768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter passado em julgado e estar revestida das formalidades necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o no lugar em que foi proferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o de Senten\u00e7a Estrangeira","oab":false,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o de Senten\u00e7a Estrangeira","pai":422611,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422614,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-homologacao-de-sentenca-estrangeira"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2209384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, marque a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209416,"hashId":"06ec63f3d7d57a5c91c115b31a003726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, marque a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8677907,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A analogia \u00e9 expressamente e absolutamente proibitiva no tangente a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.","id":8677905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A analogia \u00e9 expressamente e absolutamente proibitiva no tangente a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera-se praticado o crime no lugar em que ocorreu a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, bem como o lugar onde se produziria o resultado.","id":8677906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se praticado o crime no lugar em que ocorreu a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, bem como o lugar onde se produziria o resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se praticado o crime no momento da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ainda que outro seja o momento do resultado.","id":8677907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se praticado o crime no momento da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ainda que outro seja o momento do resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ficam sujeitos a lei brasileira, mesmo que o crime seja praticado no exterior, os crimes contra a vida ou a liberdade do Presidente da Rep\u00fablica e do Congresso Nacional. ","id":8677908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficam sujeitos a lei brasileira, mesmo que o crime seja praticado no exterior, os crimes contra a vida ou a liberdade do Presidente da Rep\u00fablica e do Congresso Nacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os efeitos da lei tempor\u00e1ria somente ser\u00e3o observados para fim de punibilidade, enquanto esta viger.","id":8677909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da lei tempor\u00e1ria somente ser\u00e3o observados para fim de punibilidade, enquanto esta viger.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Atividade","oab":false,"nome":"Teoria da Atividade","pai":413535,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413536,"slug":"direito-penal-teoria-da-atividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/2209416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Direito Administrativo \u00e9 o ramo do Direito P\u00fablico em que h\u00e1 predomin\u00e2ncia do interesse do Estado disciplinando os interesses gerais. Para serem externados os regramentos do Direito Administrativo, tem-se pontos de partida, de onde s\u00e3o emanadas tais regras, as conhecidas fontes do direito. Assinale a alternativa abaixo que N\u00c3O pode ser reconhecida como fonte do direito administrativo.","provas":[{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209433,"hashId":"50aa2fc445e3f71aada98dd410fc4cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Direito Administrativo \u00e9 o ramo do Direito P\u00fablico em que h\u00e1 predomin\u00e2ncia do interesse do Estado disciplinando os interesses gerais. Para serem externados os regramentos do Direito Administrativo, tem-se pontos de partida, de onde s\u00e3o emanadas tais regras, as conhecidas fontes do direito. Assinale a alternativa abaixo que <strong>N\u00c3O <\/strong>pode ser reconhecida como fonte do direito administrativo.<\/p>","resposta":8677984,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Doutrina.","id":8677981,"corpo":"<p>A Doutrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Jurisprud\u00eancia.","id":8677982,"corpo":"<p>A Jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei.","id":8677983,"corpo":"<p>A Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Senten\u00e7a Judicial. ","id":8677984,"corpo":"<p>A Senten\u00e7a Judicial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Costumes.","id":8677985,"corpo":"<p>Os Costumes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2209433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O idoso tem direito ao exerc\u00edcio de atividade profissional, respeitadas suas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, intelectuais e ps\u00edquicas. Com base no que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":76603,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2313835,"hashId":"5fcc9994887ba5a9b8a8ed3331505a47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso tem direito ao exerc\u00edcio de atividade profissional, respeitadas suas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, intelectuais e ps\u00edquicas. Com base no que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9132050,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 a profissionaliza\u00e7\u00e3o especializada para os idosos, aproveitando seus potenciais e habilidades para atividades regulares e remuneradas.","id":9132050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 a profissionaliza\u00e7\u00e3o especializada para os idosos, aproveitando seus potenciais e habilidades para atividades regulares e remuneradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, exceto para concursos p\u00fablicos.","id":9132051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, exceto para concursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentre os crit\u00e9rios de desempate em concurso p\u00fablico est\u00e1 a idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade mais elevada. Por\u00e9m, esse n\u00e3o \u00e9 o crit\u00e9rio de maior relev\u00e2ncia.","id":9132052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os crit\u00e9rios de desempate em concurso p\u00fablico est\u00e1 a idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade mais elevada. Por\u00e9m, esse n\u00e3o \u00e9 o crit\u00e9rio de maior relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 2 (dois) anos por meio de est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos sociais e de cidadania.","id":9132053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 2 (dois) anos por meio de est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos sociais e de cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"}],"slug":"servico-social\/2313835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213,"slug":"cozinheiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um paralelep\u00edpedo possui 10 cm de altura, 12 cm de largura e 17 cm de comprimento. Assim, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea total da superf\u00edcie desse s\u00f3lido geom\u00e9trico \u00e9 maior que 921 cm\u00b2 e menor que 1.086 cm\u00b2. II. Um ve\u00edculo percorreu 11 km em 2 horas e, em seguida, percorreu mais 10 km em 1 hora. Assim, \u00e9 correto afirmar que a velocidade m\u00e9dia em todo o percurso foi superior a 6,15 km\/h. III. Em um hospital, foram consumidos 450 comprimidos do rem\u00e9dio Z na \u00faltima semana. Sabe-se que esse medicamento deve ser ministrado obedecendo aos seguintes quantitativos: quando o paciente for uma crian\u00e7a, ele deve tomar 2 comprimidos; quando o paciente for um adulto, ele deve tomar 3 comprimidos. Sabe-se que 20% dos comprimidos foram consumidos por crian\u00e7as. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o per\u00edodo de tempo informado, \u00e9 correto afirmar que mais de 132 adultos consumiram os demais comprimidos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213,"slug":"cozinheiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601674,"hashId":"3498c46ccce29010e79e8060b541f62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um paralelep\u00edpedo possui 10 cm de altura, 12 cm de largura e 17 cm de comprimento. Assim, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea total da superf\u00edcie desse s\u00f3lido geom\u00e9trico \u00e9 maior que 921 cm\u00b2 e menor que 1.086 cm\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um ve\u00edculo percorreu 11 km em 2 horas e, em seguida, percorreu mais 10 km em 1 hora. Assim, \u00e9 correto afirmar que a velocidade m\u00e9dia em todo o percurso foi superior a 6,15 km\/h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em um hospital, foram consumidos 450 comprimidos do rem\u00e9dio Z na \u00faltima semana. Sabe-se que esse medicamento deve ser ministrado obedecendo aos seguintes quantitativos: quando o paciente for uma crian\u00e7a, ele deve tomar 2 comprimidos; quando o paciente for um adulto, ele deve tomar 3 comprimidos. Sabe-se que 20% dos comprimidos foram consumidos por crian\u00e7as. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o per\u00edodo de tempo informado, \u00e9 correto afirmar que mais de 132 adultos consumiram os demais comprimidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6013006,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6013006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1601674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A fun\u00e7\u00e3o ICNOS, no Microsoft Excel, calcula o volume de um s\u00f3lido geom\u00e9trico a partir de 3 (tr\u00eas) vari\u00e1veis informadas pelo usu\u00e1rio em c\u00e9lulas distintas. Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante \u00fatil na elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos que compreendem materiais volumosos, caixas e outros elementos cujo custo depende do volume.II. A fun\u00e7\u00e3o CLER, no Microsoft Excel, ativa um conjunto de \u00edcones e caracteres de formata\u00e7\u00e3o condicional para uma sequ\u00eancia de texto ou de n\u00fameros. Em geral, essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 usada como uma substituta da fun\u00e7\u00e3o PROCV em planilhas com mais de 32 (trinta e duas) colunas.III. A fun\u00e7\u00e3o TIRAR, no Microsoft Excel, remove todos os caracteres do texto que n\u00e3o podem ser impressos. O usu\u00e1rio pode aplicar a fun\u00e7\u00e3o TIRAR em textos, importados de outros aplicativos, que cont\u00eam caracteres que talvez n\u00e3o possam ser impressos no seu sistema operacional.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54102,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Defesa Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632798,"hashId":"627d3063f486131c250405d616f554da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o ICNOS, no Microsoft Excel, calcula o volume de um s\u00f3lido geom\u00e9trico a partir de 3 (tr\u00eas) vari\u00e1veis informadas pelo usu\u00e1rio em c\u00e9lulas distintas. Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante \u00fatil na elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos que compreendem materiais volumosos, caixas e outros elementos cujo custo depende do volume.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o CLER, no Microsoft Excel, ativa um conjunto de \u00edcones e caracteres de formata\u00e7\u00e3o condicional para uma sequ\u00eancia de texto ou de n\u00fameros. Em geral, essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 usada como uma substituta da fun\u00e7\u00e3o PROCV em planilhas com mais de 32 (trinta e duas) colunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o TIRAR, no Microsoft Excel, remove todos os caracteres do texto que n\u00e3o podem ser impressos. O usu\u00e1rio pode aplicar a fun\u00e7\u00e3o TIRAR em textos, importados de outros aplicativos, que cont\u00eam caracteres que talvez n\u00e3o possam ser impressos no seu sistema operacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6141244,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6141243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6141244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6141245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6141246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 29","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1632798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Esportes","id":24403,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-de-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Movimento \u00e9 vida. Tudo que fazemos no trabalho e no lazer envolve movimento. Compreender como adquirimos o controle motor e a coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos \u00e9 fundamental para entendermos como vivemos. Utilizamos processos de controles para diferentes tipos de performance humana. Assinale a caracter\u00edstica que corresponde ao sistema de controle de circuito fechado.","provas":[{"id":64684,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Esportes","id":24403,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-de-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-profissional-de-educacao-fisica-de-esportes","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Esportes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:04:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2007534,"hashId":"ae077735ecd303f9dea37ccb2c1ec4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento \u00e9 vida. Tudo que fazemos no trabalho e no lazer envolve movimento. Compreender como adquirimos o controle motor e a coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos \u00e9 fundamental para entendermos como vivemos. Utilizamos processos de controles para diferentes tipos de performance humana. Assinale a caracter\u00edstica que corresponde ao sistema de controle de circuito fechado.<\/p>","resposta":7809729,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00f5es pr\u00e9-planejadas especificam as fun\u00e7\u00f5es a serem realizadas, bem como sua sequ\u00eancia e sincroniza\u00e7\u00e3o.","id":7809728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00f5es pr\u00e9-planejadas especificam as fun\u00e7\u00f5es a serem realizadas, bem como sua sequ\u00eancia e sincroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compara o feedback esperado do estado desejado com o feedback exteroceptivo e proprioceptivo do estado real e transmite qualquer diferen\u00e7a para o executivo como input.","id":7809729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara o feedback esperado do estado desejado com o feedback exteroceptivo e proprioceptivo do estado real e transmite qualquer diferen\u00e7a para o executivo como input.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma vez que o programa tenha iniciado, o sistema executa fielmente as instru\u00e7\u00f5es sem maiores modifica\u00e7\u00f5es.","id":7809730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o programa tenha iniciado, o sistema executa fielmente as instru\u00e7\u00f5es sem maiores modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Virtualmente, n\u00e3o existe capacidade para detectar ou corrigir erros (que n\u00e3o sejam as compensa\u00e7\u00f5es reflexivas menores).","id":7809731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Virtualmente, n\u00e3o existe capacidade para detectar ou corrigir erros (que n\u00e3o sejam as compensa\u00e7\u00f5es reflexivas menores).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/2007534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens, como as edifica\u00e7\u00f5es onde est\u00e3o instaladas as \u201cEscolas P\u00fablicas\u201d, no Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), s\u00e3o classificados como bens p\u00fablicos os de uso(s)","provas":[{"id":46462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Auditor Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:05:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412969,"hashId":"70e58200298e52442144c2696f24be01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos bens, como as edifica\u00e7\u00f5es onde est\u00e3o instaladas as \u201cEscolas P\u00fablicas\u201d, no Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), s\u00e3o classificados como bens p\u00fablicos os de uso(s)<\/p>","resposta":5205447,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum do povo, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":5205443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum do povo, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dominicais, podendo ser alien\u00e1veis e sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":5205444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dominicais, podendo ser alien\u00e1veis e sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dominicais, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":5205445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dominicais, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"especiais, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":5205446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais, sendo inalien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"especiais, podendo ser alien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":5205447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais, podendo ser alien\u00e1veis e n\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Especial","oab":true,"nome":"Bens de Uso Especial","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408468,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-especial"}],"slug":"direito-administrativo\/1412969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Civil disciplina os atos processuais que\npodem ser praticados pelas partes e os que devem ser praticados\npelo juiz. A respeito dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:05:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1185321,"hashId":"2e677c6456b24b2dfac3e6220bda271c","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de Processo Civil disciplina os atos processuais que\npodem ser praticados pelas partes e os que devem ser praticados\npelo juiz. A respeito dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4256991,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de atos bilaterais das partes a peti\u00e7\u00e3o inicial e a\nconcilia\u00e7\u00e3o.","id":4256990,"corpo":"<p align=\"justify\">S\u00e3o exemplos de atos bilaterais das partes a peti\u00e7\u00e3o inicial e a\nconcilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de atos processuais das partes a contesta\u00e7\u00e3o e a\nmedia\u00e7\u00e3o.","id":4256991,"corpo":"<p align=\"justify\">S\u00e3o exemplos de atos processuais das partes a contesta\u00e7\u00e3o e a\nmedia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ato processual do juiz que est\u00e1 apto a por fim ao processo \u00e9\na decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.","id":4256992,"corpo":"<p align=\"justify\">O ato processual do juiz que est\u00e1 apto a por fim ao processo \u00e9\na decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Despacho \u00e9 todo pronunciamento judicial de natureza decis\u00f3ria\nque n\u00e3o p\u00f5e fim ao processo.","id":4256993,"corpo":"<p align=\"justify\">Despacho \u00e9 todo pronunciamento judicial de natureza decis\u00f3ria\nque n\u00e3o p\u00f5e fim ao processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a \u00e9 o ato processual do juiz que p\u00f5e fim \u00e0 fase\ncognitiva, mas n\u00e3o extingue a execu\u00e7\u00e3o.","id":4256994,"corpo":"<p align=\"justify\">A senten\u00e7a \u00e9 o ato processual do juiz que p\u00f5e fim \u00e0 fase\ncognitiva, mas n\u00e3o extingue a execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos das Partes","oab":false,"nome":"Atos das Partes","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415742,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-atos-das-partes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1185321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com as justificativas corretas quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras 1. ve\u00edculo; 2. sa\u00edda; 3. per\u00edodo, respectivamente:","provas":[{"id":77710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:18:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2383928,"hashId":"2d9d700eabee31c5c74c7daa41452eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com as justificativas corretas quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras 1. ve\u00edculo; 2. sa\u00edda; 3. per\u00edodo, respectivamente:<\/p>","resposta":9434933,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9434932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9434933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.","id":9434934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9434935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.","id":9434936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2383928","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}