{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5061,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lib\u00e2neo argumenta em http:\/\/www.aecep.com.br\/artigo\/o-planejamentoescolar--jose-carlos-libaneo.html que para o planejamento escolar dar certo ser\u00e1 necess\u00e1rio que \u201cO desenvolvimento metodol\u00f3gico ser\u00e1 desdobrado nos seguintes itens, para cada assunto novo: prepara\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o do assunto; desenvolvimento e estudo ativo do assunto; sistematiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o; e","provas":[{"id":50988,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1539285,"hashId":"b6bb27875c9d73619ccdd1799d68ee1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lib\u00e2neo argumenta em <u>http:\/\/www.aecep.com.br\/artigo\/o-planejamentoescolar--jose-carlos-libaneo.html<\/u> que para o planejamento escolar dar certo ser\u00e1 necess\u00e1rio que \u201cO desenvolvimento metodol\u00f3gico ser\u00e1 desdobrado nos seguintes itens, para cada assunto novo: prepara\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o do assunto; desenvolvimento e estudo ativo do assunto; sistematiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o; e<\/p>","resposta":5757967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarefas interdisciplinares.","id":5757964,"corpo":"<p>tarefas interdisciplinares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividades pr\u00e1ticas em sala de aula.","id":5757965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades pr\u00e1ticas em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades te\u00f3ricas em sala de aula.","id":5757966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades te\u00f3ricas em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tarefa de casa.","id":5757967,"corpo":"<p>tarefa de casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1539285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, entendida a partir da complexidade das rela\u00e7\u00f5es humanas, trabalha-se com a\/o:","provas":[{"id":63530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1939958,"hashId":"3ab38fa59f2115a68993d333031d2f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, entendida a partir da complexidade das rela\u00e7\u00f5es humanas, trabalha-se com a\/o:<\/p>","resposta":7502460,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o f\u00edsica essencialmente serial.","id":7502456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o f\u00edsica essencialmente serial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano biof\u00edsico essencialmente subjetivo.","id":7502457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano biof\u00edsico essencialmente subjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o muscular essencialmente potencializadora.","id":7502458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o muscular essencialmente potencializadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o motora essencialmente pr\u00f3pria.","id":7502459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o motora essencialmente pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o cultural essencialmente simb\u00f3lica.","id":7502460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Media\u00e7\u00e3o cultural essencialmente simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] o ser humano \u00e9 um ente ontologicamente auto-avaliador (sic) e, ao mesmo tempo, tentado \u00e0 heteroavalia\u00e7\u00e3o, dado que n\u00e3o se completa sozinho, mas \u2013 parafraseando Paulo Freire \u2013 s\u00f3 se completa em comunh\u00e3o com os outros, mediatizado pelo mundo\u201d (ROM\u00c3O, 2019). Ao encontro disso, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas: ( ) A avalia\u00e7\u00e3o pode funcionar como diagn\u00f3stico, ou como exame; como pesquisa, ou como classifica\u00e7\u00e3o; como instrumento de inclus\u00e3o, ou de exclus\u00e3o; como canal de ascens\u00e3o social, ou como crit\u00e9rio de discrimina\u00e7\u00e3o. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens escolares \u00e9 prescind\u00edvel para redimensionamentos e reorienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas a fim de auxiliar o educando no seu desenvolvimento pessoal, a partir do processo de ensinoaprendizagem. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o e sua concep\u00e7\u00e3o se fundamentam em uma vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e esta, por sua vez, referencia-se a uma vis\u00e3o de mundo. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1939961,"hashId":"c1a8a9ae1e864eaf73f322cce2c4ccc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o ser humano \u00e9 um ente ontologicamente auto-avaliador (sic) e, ao mesmo tempo, tentado \u00e0 heteroavalia\u00e7\u00e3o, dado que n\u00e3o se completa sozinho, mas \u2013 parafraseando Paulo Freire \u2013 s\u00f3 se completa em comunh\u00e3o com os outros, mediatizado pelo mundo\u201d (ROM\u00c3O, 2019). Ao encontro disso, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A avalia\u00e7\u00e3o pode funcionar como diagn\u00f3stico, ou como exame; como pesquisa, ou como classifica\u00e7\u00e3o; como instrumento de inclus\u00e3o, ou de exclus\u00e3o; como canal de ascens\u00e3o social, ou como crit\u00e9rio de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens escolares \u00e9 prescind\u00edvel para redimensionamentos e reorienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas a fim de auxiliar o educando no seu desenvolvimento pessoal, a partir do processo de ensinoaprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A avalia\u00e7\u00e3o e sua concep\u00e7\u00e3o se fundamentam em uma vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e esta, por sua vez, referencia-se a uma vis\u00e3o de mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":7502473,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7502471,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7502472,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7502473,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7502474,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7502475,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO movimento \u00e9 a base da dan\u00e7a, assim, o fen\u00f4meno corporal que a m\u00fasica traz, por meio do ritmo, poder\u00e1 se traduzir na __________________ de cada aluno, para que seja atingido o objetivo principal que \u00e9 mover o aluno durante as aulas de maneira mais coordenada\u201d (VERDERI, 2009). Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna dessa cita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1939973,"hashId":"c651058ca5c4e89bb5aa230fbef4b9fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO movimento \u00e9 a base da dan\u00e7a, assim, o fen\u00f4meno corporal que a m\u00fasica traz, por meio do ritmo, poder\u00e1 se traduzir na __________________ de cada aluno, para que seja atingido o objetivo principal que \u00e9 mover o aluno durante as aulas de maneira mais coordenada\u201d (VERDERI, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna dessa cita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7502531,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o corporal","id":7502531,"corpo":"<p>express\u00e3o corporal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberdade de movimento","id":7502532,"corpo":"<p>liberdade de movimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experi\u00eancia transcendente","id":7502533,"corpo":"<p>experi\u00eancia transcendente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o do corpo","id":7502534,"corpo":"<p>percep\u00e7\u00e3o do corpo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"experi\u00eancias de recria\u00e7\u00e3o","id":7502535,"corpo":"<p>experi\u00eancias de recria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta abordagem, de acordo com Rottmann e Ratto (2018), coloca o movimento humano como centro das preocupa\u00e7\u00f5es. Assim, o movimento \u00e9 interpretado na din\u00e2mica da intera\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente, bem como dentro do ciclo de vida de uma pessoa, como um elemento que contribui para uma crescente ordem no sistema. Isso posto, analise as alternativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0 abordagem descrita:","provas":[{"id":63530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1939976,"hashId":"7c3659da7f4089d4081ba806ab8e7d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta abordagem, de acordo com Rottmann e Ratto (2018), coloca o movimento humano como centro das preocupa\u00e7\u00f5es. Assim, o movimento \u00e9 interpretado na din\u00e2mica da intera\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente, bem como dentro do ciclo de vida de uma pessoa, como um elemento que contribui para uma crescente ordem no sistema. Isso posto, analise as alternativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0 abordagem descrita:<\/p>","resposta":7502548,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construtivista\/Interacionista.","id":7502546,"corpo":"<p>Construtivista\/Interacionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sist\u00eamica.","id":7502547,"corpo":"<p>Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimentista.","id":7502548,"corpo":"<p>Desenvolvimentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicomotora.","id":7502549,"corpo":"<p>Psicomotora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.","id":7502550,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo e identifique a correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico da colite pseudomembranosa: ","provas":[{"id":63531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1940011,"hashId":"85548ea167d41eb85296099169beca7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e identifique a correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico da colite pseudomembranosa: <\/p>","resposta":7502725,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":7502721,"corpo":"<p>Escherichia coli.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella enteris.","id":7502722,"corpo":"<p>Salmonella enteris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pasteurella.","id":7502723,"corpo":"<p>Pasteurella.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bordetella pertussis.","id":7502724,"corpo":"<p>Bordetella pertussis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clostridium difficile.","id":7502725,"corpo":"<p>Clostridium difficile.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas \u00e9 considerada cefaleia secund\u00e1ria? ","provas":[{"id":50308,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1518930,"hashId":"51ff705c1f1d0ed126146373fb06742a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas \u00e9 considerada cefaleia secund\u00e1ria? <\/p>","resposta":5675063,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hemicrania parox\u00edstica. ","id":5675060,"corpo":"<p> Hemicrania parox\u00edstica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cefaleia em salvas. ","id":5675061,"corpo":"<p> Cefaleia em salvas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Cefaleia h\u00edpnica. ","id":5675062,"corpo":"<p> Cefaleia h\u00edpnica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombose venosa cerebral.","id":5675063,"corpo":"<p>Trombose venosa cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cefaleia numula. ","id":5675064,"corpo":"<p>Cefaleia numula. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1518930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Assinale a alternativa INCORRETA sobre indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de Cirurgia Bari\u00e1trica: ","provas":[{"id":50308,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1518954,"hashId":"9a54761d52320bccfe9897068ebcda3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Assinale a alternativa INCORRETA sobre indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de Cirurgia Bari\u00e1trica: <\/p>","resposta":5675164,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente com IMC \u226540 kg\/m\u00b2, com ou sem comorbidades, sem sucesso no tratamento cl\u00ednico longitudinal realizado, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e\/ou na Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial Especializada. ","id":5675161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com IMC \u226540 kg\/m\u00b2, com ou sem comorbidades, sem sucesso no tratamento cl\u00ednico longitudinal realizado, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e\/ou na Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial Especializada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Homem com 20 anos e IMC de 38 kg\/m\u00b2 e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":5675162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Homem com 20 anos e IMC de 38 kg\/m\u00b2 e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulher, 18 anos, portadora de obesidade grau III e artrose no joelho direito. (D) Homem, 35 anos com IMC 35 kg\/m\u00b2, diab\u00e9tico, com apneia do sono comprovada por polissonografia e etilista ativo (1L destilado por dia h\u00e1 &gt; 5 anos). ","id":5675163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 18 anos, portadora de obesidade grau III e artrose no joelho direito. (D) Homem, 35 anos com IMC 35 kg\/m\u00b2, diab\u00e9tico, com apneia do sono comprovada por polissonografia e etilista ativo (1L destilado por dia h\u00e1 &gt; 5 anos). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homem, 35 anos com IMC 35 kg\/m\u00b2, diab\u00e9tico, com apneia do sono comprovada por polissonografia e etilista ativo (1L destilado por dia h\u00e1 &gt; 5 anos). ","id":5675164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 35 anos com IMC 35 kg\/m\u00b2, diab\u00e9tico, com apneia do sono comprovada por polissonografia e etilista ativo (1L destilado por dia h\u00e1 &gt; 5 anos). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos jovens entre 16 e 18 anos, poder\u00e1 ser indicado o tratamento cir\u00fargico naqueles que apresentarem o escore-z maior que +4 na an\u00e1lise do IMC por idade, por\u00e9m o tratamento cir\u00fargico n\u00e3o deve ser realizado antes da consolida\u00e7\u00e3o das ep\u00edfises de crescimento. ","id":5675165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos jovens entre 16 e 18 anos, poder\u00e1 ser indicado o tratamento cir\u00fargico naqueles que apresentarem o escore-z maior que +4 na an\u00e1lise do IMC por idade, por\u00e9m o tratamento cir\u00fargico n\u00e3o deve ser realizado antes da consolida\u00e7\u00e3o das ep\u00edfises de crescimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1518954","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente o esquema b\u00e1sico para o tratamento de tuberculose meningoencef\u00e1lica em adultos, conforme preconizado pelo \u201cManual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019): ","provas":[{"id":50308,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1518956,"hashId":"e9dc8d0b16b56d6ac02f179f8949b56c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente o esquema b\u00e1sico para o tratamento de tuberculose meningoencef\u00e1lica em adultos, conforme preconizado pelo \u201cManual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019): <\/p>","resposta":5675172,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 6 meses com Rifampicina e Isoniazida. ","id":5675170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 6 meses com Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 7 meses com Rifampicina e Isoniazida. ","id":5675171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 7 meses com Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 10 meses com Rifampicina e Isoniazida. ","id":5675172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema intensivo com 2 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 10 meses com Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquema intensivo com 4 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 6 meses com Rifampicina e Isoniazida. ","id":5675173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema intensivo com 4 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 6 meses com Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquema intensivo com 4 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 8 meses com Rifampicina e Isoniazida. ","id":5675174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema intensivo com 4 meses de Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamina e Etambutol. Seguido por um tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de 8 meses com Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1518956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de sa\u00edda baixa, em corridas, considere a alternativa que descreve a sa\u00edda m\u00e9dia:","provas":[{"id":50330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1519053,"hashId":"3c67ccfb6b0b9acc4e6088f8f4f5760a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de sa\u00edda baixa, em corridas, considere a alternativa que descreve a sa\u00edda m\u00e9dia:<\/p>","resposta":5675597,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dedos dos p\u00e9s ficam separados pela dist\u00e2ncia de 20 a 24 cm.","id":5675596,"corpo":"<p>Os dedos dos p\u00e9s ficam separados pela dist\u00e2ncia de 20 a 24 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O p\u00e9 dianteiro (de impuls\u00e3o) fica na altura dos gastrocn\u00eamios da perna traseira, (de apoio posterior).","id":5675597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e9 dianteiro (de impuls\u00e3o) fica na altura dos gastrocn\u00eamios da perna traseira, (de apoio posterior).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O joelho da perna traseira fica apoiado pr\u00f3ximo ao arco do p\u00e9 de impuls\u00e3o.","id":5675598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O joelho da perna traseira fica apoiado pr\u00f3ximo ao arco do p\u00e9 de impuls\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia do p\u00e9 de impuls\u00e3o \u00e0 linha de partida \u00e9 determinada pelo espa\u00e7o que vai da axila \u00e0 crista il\u00edaca, mais quatro dedos.","id":5675599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia do p\u00e9 de impuls\u00e3o \u00e0 linha de partida \u00e9 determinada pelo espa\u00e7o que vai da axila \u00e0 crista il\u00edaca, mais quatro dedos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1519053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cPela ______________, pode-se obter o valor da for\u00e7a externa no contato. A forma mais comum de equipamento para medir esse tipo de for\u00e7a \u00e9 a plataforma de for\u00e7a, a qual fornece um sinal el\u00e9trico proporcional \u00e0 for\u00e7a aplicada.\u201d Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":50330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1519069,"hashId":"f39bf7cf0b51c6c2eb62d6ad4d22d284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPela ______________, pode-se obter o valor da for\u00e7a externa no contato. A forma mais comum de equipamento para medir esse tipo de for\u00e7a \u00e9 a plataforma de for\u00e7a, a qual fornece um sinal el\u00e9trico proporcional \u00e0 for\u00e7a aplicada.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":5675667,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antropometria.","id":5675665,"corpo":"<p>Antropometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinemetria.","id":5675666,"corpo":"<p>Cinemetria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dinamometria.","id":5675667,"corpo":"<p>Dinamometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eletromiografia.","id":5675668,"corpo":"<p>Eletromiografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1519069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A for\u00e7a que surge quando um corpo se move ou tende a se mover sobre a superf\u00edcie de outro denomina-se:","provas":[{"id":50330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1519071,"hashId":"afed1965ce43a8808aa0f36710cd4e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a que surge quando um corpo se move ou tende a se mover sobre a superf\u00edcie de outro denomina-se:<\/p>","resposta":5675674,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrito.","id":5675674,"corpo":"<p>Atrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o.","id":5675675,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o.","id":5675676,"corpo":"<p>Acelera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velocidade angular.","id":5675677,"corpo":"<p>Velocidade angular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1519071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a trajet\u00f3ria de Melanie Klein e suas teorias podemos afirmar:","provas":[{"id":50335,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1519126,"hashId":"4c1121dfaff9f0ef5b460f3b43b8bb62","enunciado":"<p>Sobre a trajet\u00f3ria de Melanie Klein e suas teorias podemos afirmar:<\/p>","resposta":5675913,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua teoria psicanal\u00edtica divergiu e diferenciou-se das teorias de Freud em todos os seus pontos.","id":5675911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua teoria psicanal\u00edtica divergiu e diferenciou-se das teorias de Freud em todos os seus pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela deu muito menos aten\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as do que Freud.","id":5675912,"corpo":"<p>Ela deu muito menos aten\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as do que Freud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melanie prop\u00f4s inova\u00e7\u00f5es \u00e0 teoria psicanal\u00edtica, ao ter dedicado parte de seu estudo \u00e0s crian\u00e7as.","id":5675913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melanie prop\u00f4s inova\u00e7\u00f5es \u00e0 teoria psicanal\u00edtica, ao ter dedicado parte de seu estudo \u00e0s crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freud se engajou entusiasticamente em seus trabalhos.","id":5675914,"corpo":"<p>Freud se engajou entusiasticamente em seus trabalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Melanie Klein","oab":false,"nome":"Melanie Klein","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417484,"slug":"psicologia-melanie-klein"}],"slug":"psicologia\/1519126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freud dividiu o desenvolvimento da personalidade (ou da sexualidade) em cinco fases que v\u00e3o do nascimento \u00e0 adolesc\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 uma delas:","provas":[{"id":50335,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1519129,"hashId":"d14adb09eea2cbdec3d1653ea59ea483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud dividiu o desenvolvimento da personalidade (ou da sexualidade) em cinco fases que v\u00e3o do nascimento \u00e0 adolesc\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 uma delas:<\/p>","resposta":5675927,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral.","id":5675924,"corpo":"<p>Oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anal.","id":5675925,"corpo":"<p>Anal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00e1lica.","id":5675926,"corpo":"<p>F\u00e1lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temporal.","id":5675927,"corpo":"<p>Temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1519129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 febre maculosa brasileira, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1873262,"hashId":"68cc363da9723534e061fb9388bc941d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 febre maculosa brasileira, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7209870,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, o principal reservat\u00f3rio da Rickettsia rickettsii \u00e9 o carrapato Amblyomma cooperi.","id":7209867,"corpo":"<p>No Brasil, o principal reservat\u00f3rio da <em>Rickettsia rickettsii <\/em>\u00e9 o carrapato <em>Amblyomma cooperi.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a ocorre por meio de contato interpessoal.","id":7209868,"corpo":"<p>A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a ocorre por meio de contato interpessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a confere imunidade por um per\u00edodo curto; em geral, apenas por tr\u00eas meses.","id":7209869,"corpo":"<p>A doen\u00e7a confere imunidade por um per\u00edodo curto; em geral, apenas por tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rickettsia rickettsii \u00e9 uma bact\u00e9ria gram-negativa, intracelular obrigat\u00f3ria.","id":7209870,"corpo":"<p>A<em> Rickettsia rickettsii<\/em> \u00e9 uma bact\u00e9ria gram-negativa, intracelular obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A antibioticoterapia profil\u00e1tica deve ser iniciada precocemente para as pessoas expostas a carrapatos.","id":7209871,"corpo":"<p>A antibioticoterapia profil\u00e1tica deve ser iniciada precocemente para as pessoas expostas a carrapatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de L\u00f6effler pode ser uma manifesta\u00e7\u00e3o das seguintes parasitoses: ","provas":[{"id":61427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1873263,"hashId":"dffa62dfa2d73a8f84d96b046d49af8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de L\u00f6effler pode ser uma manifesta\u00e7\u00e3o das seguintes parasitoses: <\/p>","resposta":7209874,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrongiloid\u00edase; e ten\u00edase.","id":7209872,"corpo":"<p>estrongiloid\u00edase; e ten\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ancilostom\u00edase; e ten\u00edase.","id":7209873,"corpo":"<p>ancilostom\u00edase; e ten\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascarid\u00edase; e estrongiloid\u00edase. ","id":7209874,"corpo":"<p>ascarid\u00edase; e estrongiloid\u00edase. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ancilostom\u00edase; e tricur\u00edase.","id":7209875,"corpo":"<p>ancilostom\u00edase; e tricur\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tricur\u00edase; e ascarid\u00edase.","id":7209876,"corpo":"<p>tricur\u00edase; e ascarid\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (PAVM), assinale a alternativa correta","provas":[{"id":61427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1873264,"hashId":"3ffaa3b6dcfbaec8b5b810444c094a3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (PAVM), assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7209877,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes imunocompetentes, os estafilococos coagulase-negativa e as leveduras isoladas em secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria n\u00e3o devem ser considerados como agentes etiol\u00f3gicos de pneumonia.","id":7209877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes imunocompetentes, os estafilococos coagulase-negativa e as leveduras isoladas em secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria n\u00e3o devem ser considerados como agentes etiol\u00f3gicos de pneumonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O achado de Aspergillus sp. em secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria estabelece o diagn\u00f3stico definitivo de aspergilose invasiva.","id":7209878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado de <em>Aspergillus sp.<\/em> em secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria estabelece o diagn\u00f3stico definitivo de aspergilose invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pneumonias t\u00eam in\u00edcio r\u00e1pido e progressivo e se resolvem rapidamente quando institu\u00eddo um tratamento adequado, portanto as altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas persistem por poucos dias.","id":7209879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pneumonias t\u00eam in\u00edcio r\u00e1pido e progressivo e se resolvem rapidamente quando institu\u00eddo um tratamento adequado, portanto as altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas persistem por poucos dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na preven\u00e7\u00e3o de PAVM, um dos pontos mais importantes \u00e9 o dec\u00fabito elevado, que deve permanecer acima de 45 graus nas 24 horas.","id":7209880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na preven\u00e7\u00e3o de PAVM, um dos pontos mais importantes \u00e9 o dec\u00fabito elevado, que deve permanecer acima de 45 graus nas 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A troca dos circuitos do respirador deve ocorrer a cada 48 horas, sendo este um importante fator na preven\u00e7\u00e3o de PAVM.","id":7209881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca dos circuitos do respirador deve ocorrer a cada 48 horas, sendo este um importante fator na preven\u00e7\u00e3o de PAVM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao isolamento de pacientes com bact\u00e9rias multirresistentes em ambiente hospitalar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1873267,"hashId":"dba18ca3c2d621749a87a77f6cb96bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao isolamento de pacientes com bact\u00e9rias multirresistentes em ambiente hospitalar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7209893,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes portadores de enterobact\u00e9rias produtoras de carbapenemases, como, por exemplo, KPC, necessitam de isolamento de contato e respirat\u00f3rio, pela sua elevada virul\u00eancia e transmissibilidade.","id":7209892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes portadores de enterobact\u00e9rias produtoras de carbapenemases, como, por exemplo, KPC, necessitam de isolamento de contato e respirat\u00f3rio, pela sua elevada virul\u00eancia e transmissibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se quarto privativo ou compartilhado com pacientes infectados ou colonizados pelo mesmo microrganismo multirresistente.","id":7209893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se quarto privativo ou compartilhado com pacientes infectados ou colonizados pelo mesmo microrganismo multirresistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes infectados ou colonizados por enterococo resistente \u00e0 vancomicina (VRE) devem permanecer em isolamento de contato apenas durante o tratamento antimicrobiano, sendo o isolamento suspenso ap\u00f3s o fim do tratamento. ","id":7209894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes infectados ou colonizados por enterococo resistente \u00e0 vancomicina (VRE) devem permanecer em isolamento de contato apenas durante o tratamento antimicrobiano, sendo o isolamento suspenso ap\u00f3s o fim do tratamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se coletar swab retal de pacientes e profissionais de sa\u00fade que entrarem em contato com pacientes portadores de VRE e KPC sem os EPI, para evitar a transmiss\u00e3o cruzada. ","id":7209895,"corpo":"<p>Deve-se coletar <em>swab<\/em> retal de pacientes e profissionais de sa\u00fade que entrarem em contato com pacientes portadores de VRE e KPC sem os EPI, para evitar a transmiss\u00e3o cruzada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com KPC e VRE que necessitem de abordagem cir\u00fargica devem ser operados no \u00faltimo hor\u00e1rio, ficando a sala cir\u00fargica bloqueada para qualquer procedimento limpo que venha a ocorrer em seguida.","id":7209896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com KPC e VRE que necessitem de abordagem cir\u00fargica devem ser operados no \u00faltimo hor\u00e1rio, ficando a sala cir\u00fargica bloqueada para qualquer procedimento limpo que venha a ocorrer em seguida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateteres venosos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar","id":23986},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1873272,"hashId":"5c9e199f6ac4b7f2914dbe28337213f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateteres venosos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7209919,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em adultos, o cateter venoso perif\u00e9rico n\u00e3o tem periodicidade de troca. ","id":7209917,"corpo":"<p>Em adultos, o cateter venoso perif\u00e9rico n\u00e3o tem periodicidade de troca. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A troca do cateter venoso central deve ser feita a cada sete dias.","id":7209918,"corpo":"<p>A troca do cateter venoso central deve ser feita a cada sete dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A troca do sistema de infus\u00e3o deve ser realizada ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de sangue e(ou) de hemoderivados.","id":7209919,"corpo":"<p>A troca do sistema de infus\u00e3o deve ser realizada ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de sangue e(ou) de hemoderivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O local de inser\u00e7\u00e3o do cateter venoso central relacionado a menor risco de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 a veia femoral.","id":7209920,"corpo":"<p>O local de inser\u00e7\u00e3o do cateter venoso central relacionado a menor risco de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 a veia femoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A descoloniza\u00e7\u00e3o dos portadores nasais de S. aureus deve ser realizada em todos os pacientes com expectativa de dura\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o venosa maior que catorze dias. ","id":7209921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descoloniza\u00e7\u00e3o dos portadores nasais de S. aureus deve ser realizada em todos os pacientes com expectativa de dura\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o venosa maior que catorze dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61291,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maquine-rs-2020-legalle-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Maquin\u00e9 - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865690,"hashId":"3a4af415c89c762406b02af999217130","enunciado":"<p>Acerca da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7178812,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedida ao servidor licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, a pedido ou de of\u00edcio, com base em exame m\u00e9dico, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.","id":7178809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 concedida ao servidor licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, a pedido ou de of\u00edcio, com base em exame m\u00e9dico, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para licen\u00e7a at\u00e9 30 dias, a inspe\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por m\u00e9dico e, se por prazo superior, por junta m\u00e9dica.","id":7178810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para licen\u00e7a at\u00e9 30 dias, a inspe\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por m\u00e9dico e, se por prazo superior, por junta m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 punido disciplinarmente com suspens\u00e3o de 15 dias, o servidor que se recusar ao exame m\u00e9dico, cessando os efeitos da penalidade logo que se verifique o exame.","id":7178811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 punido disciplinarmente com suspens\u00e3o de 15 dias, o servidor que se recusar ao exame m\u00e9dico, cessando os efeitos da penalidade logo que se verifique o exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a poder\u00e1 ser prorrogada, a pedido do servidor, formulado at\u00e9 1 dia antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a vigente.","id":7178812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a poder\u00e1 ser prorrogada, a pedido do servidor, formulado at\u00e9 1 dia antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor licenciado para tratamento de sa\u00fade n\u00e3o poder\u00e1 dedicar-se a qualquer outra atividade remunerada, sob pena de ter cassada a licen\u00e7a.","id":7178813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor licenciado para tratamento de sa\u00fade n\u00e3o poder\u00e1 dedicar-se a qualquer outra atividade remunerada, sob pena de ter cassada a licen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.","id":471484,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Maquin\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Maquin\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429905,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-maquine-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1865690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na transfus\u00e3o sangu\u00ednea, os componentes celulares irradiados e filtrados t\u00eam indica\u00e7\u00e3o, respectivamente, para","provas":[{"id":61446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1872334,"hashId":"5e756056942f174b835adb5066003e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na transfus\u00e3o sangu\u00ednea, os componentes celulares irradiados e filtrados t\u00eam indica\u00e7\u00e3o, respectivamente, para<\/p>","resposta":7206781,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir o risco de doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro transfusional (DECHT) na transfus\u00e3o intrauterina e prevenir a rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica. ","id":7206781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir o risco de doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro transfusional (DECHT) na transfus\u00e3o intrauterina e prevenir a rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir o risco de doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro em rec\u00e9m-nascidos de baixo peso ou prematuros e diminuir o risco de DECHT em portadores de imunodefici\u00eancias graves.","id":7206782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir o risco de doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro em rec\u00e9m-nascidos de baixo peso ou prematuros e diminuir o risco de DECHT em portadores de imunodefici\u00eancias graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria e diminuir o risco de DECHT em pacientes que estejam recebendo terapia imunossupressora. ","id":7206783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria e diminuir o risco de DECHT em pacientes que estejam recebendo terapia imunossupressora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir o risco de transmiss\u00e3o de citomegalov\u00edrus (CMV), em substitui\u00e7\u00e3o a componentes soronegativos para CMV, e profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.","id":7206784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o risco de transmiss\u00e3o de citomegalov\u00edrus (CMV), em substitui\u00e7\u00e3o a componentes soronegativos para CMV, e profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir o risco de DECHT quando o receptor for parente em primeiro grau do doador e profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.","id":7206785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir o risco de DECHT quando o receptor for parente em primeiro grau do doador e profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 58 anos de idade foi admitido no pronto-socorro, com quadro de dor abdominal, queda progressiva do estado geral, febre h\u00e1 tr\u00eas dias e perda de 15 kg em dois meses. Negava antecedentes cl\u00ednicos pr\u00e9vios. Ao exame f\u00edsico, linfonodos palp\u00e1veis em cadeias cervicais, bilateralmente, formando conglomerados, o maior deles medindo 10 cm, linfonodo axilar indolor fibroel\u00e1stico, medindo 6 cm, \u00e0 esquerda, e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 7 cm do RCE, indolor. Ausculta cardiopulmonar sem anormalidades. Foram coletados exames laboratoriais e foi realizada bi\u00f3psia de linfonodo cervical em interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Exames complementares: Hb 10.5 g\/dL; VCM 85 fl; leuc\u00f3citos 4.500\/mm3 \/segmentados 2.100\/mm3 ; linf\u00f3citos 1.400\/mm3 ; mon\u00f3citos 1.000\/mm3 ; plaquetas 182.000\/mm3 ; creatinina 5.5 mg\/dL; ureia 180 mg\/dL; c\u00e1lcio 1 mg\/dL (VR: 1.17 \u2013 1.43); DHL 1.500 U\/L (VR: 140 \u2013 271); VHS 92 mm; k 5,9 mmol\/L (VR: 3.5 \u2013 5.1); f\u00f3sforo 8 mmol\/L (VR: 2.5 \u2013 4.5); \u00e1cido \u00farico 12 mg\/dL (VR: 3.5 \u2013 7.2); PCR 5 mg\/dL (at\u00e9 0.5); BT 1,2 mg\/dL (VR: 0,2 a 1,1); BD 0,8 mg\/dL (VR: 0,1 a 0,4); e beta-2 microglobulina 6.200 ng\/mL (VR: at\u00e9 2.000). Bi\u00f3psia de linfonodo cervical revelou prolifera\u00e7\u00e3o celular at\u00edpica, formada por c\u00e9lulas gigantes, com cromatina jovem, associada \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o linfoepitelioide e a fundo inflamat\u00f3rio rico em histi\u00f3citos, plasm\u00f3citos, fibroblastos e c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias com atipias. O estudo imuno-histoqu\u00edmico est\u00e1 em andamento. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e a conduta imediata indicada.","provas":[{"id":61446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1872356,"hashId":"98aef22b36f12a78d4e4aa48943ac95c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 58 anos de idade foi admitido no pronto-socorro, com quadro de dor abdominal, queda progressiva do estado geral, febre h\u00e1 tr\u00eas dias e perda de 15 kg em dois meses. Negava antecedentes cl\u00ednicos pr\u00e9vios. Ao exame f\u00edsico, linfonodos palp\u00e1veis em cadeias cervicais, bilateralmente, formando conglomerados, o maior deles medindo 10 cm, linfonodo axilar indolor fibroel\u00e1stico, medindo 6 cm, \u00e0 esquerda, e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 7 cm do RCE, indolor. Ausculta cardiopulmonar sem anormalidades. Foram coletados exames laboratoriais e foi realizada bi\u00f3psia de linfonodo cervical em interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Exames complementares: Hb 10.5 g\/dL; VCM 85 fl; leuc\u00f3citos 4.500\/mm<sup>3<\/sup> \/segmentados 2.100\/mm<sup>3<\/sup> ; linf\u00f3citos 1.400\/mm<sup>3<\/sup> ; mon\u00f3citos 1.000\/mm<sup>3<\/sup> ; plaquetas 182.000\/mm<sup>3<\/sup> ; creatinina 5.5 mg\/dL; ureia 180 mg\/dL; c\u00e1lcio 1 mg\/dL (VR: 1.17 \u2013 1.43); DHL 1.500 U\/L (VR: 140 \u2013 271); VHS 92 mm; k 5,9 mmol\/L (VR: 3.5 \u2013 5.1); f\u00f3sforo 8 mmol\/L (VR: 2.5 \u2013 4.5); \u00e1cido \u00farico 12 mg\/dL (VR: 3.5 \u2013 7.2); PCR 5 mg\/dL (at\u00e9 0.5); BT 1,2 mg\/dL (VR: 0,2 a 1,1); BD 0,8 mg\/dL (VR: 0,1 a 0,4); e beta-2 microglobulina 6.200 ng\/mL (VR: at\u00e9 2.000). Bi\u00f3psia de linfonodo cervical revelou prolifera\u00e7\u00e3o celular at\u00edpica, formada por c\u00e9lulas gigantes, com cromatina jovem, associada \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o linfoepitelioide e a fundo inflamat\u00f3rio rico em histi\u00f3citos, plasm\u00f3citos, fibroblastos e c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias com atipias. O estudo imuno-histoqu\u00edmico est\u00e1 em andamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e a conduta imediata indicada.<\/p>","resposta":7206848,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mieloma m\u00faltiplo e corticoide em altas doses ","id":7206846,"corpo":"<p>mieloma m\u00faltiplo e corticoide em altas doses <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mononucleose infecciosa e suporte cl\u00ednico e hidrata\u00e7\u00e3o","id":7206847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mononucleose infecciosa e suporte cl\u00ednico e hidrata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoma de Burkitt e hidrata\u00e7\u00e3o venosa, rasburicase e di\u00e1lise de urg\u00eancia","id":7206848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linfoma de Burkitt e hidrata\u00e7\u00e3o venosa, rasburicase e di\u00e1lise de urg\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toxoplasmose e sulfadiazina + pirimetamina","id":7206849,"corpo":"<p>toxoplasmose e sulfadiazina + pirimetamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leucemia mieloide aguda e hidrata\u00e7\u00e3o venosa, com di\u00e1lise de urg\u00eancia","id":7206850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leucemia mieloide aguda e hidrata\u00e7\u00e3o venosa, com di\u00e1lise de urg\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de transporte p\u00fablico de passageiros dever\u00e1 ser compatibilizada com o desenvolvimento municipal e visar\u00e1: I. Assegurar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades econ\u00f4mico-sociais; II. Otimizar os servi\u00e7os para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o; III. Maximizar os n\u00edveis de interfer\u00eancia no meio ambiente.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":61291,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maquine-rs-2020-legalle-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Maquin\u00e9 - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865591,"hashId":"478dca112cf30f4e0cab4f5760257ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de transporte p\u00fablico de passageiros dever\u00e1 ser compatibilizada com o desenvolvimento municipal e visar\u00e1: <strong>I<\/strong>. Assegurar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades econ\u00f4mico-sociais; <strong>II<\/strong>. Otimizar os servi\u00e7os para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o; <strong>III<\/strong>. Maximizar os n\u00edveis de interfer\u00eancia no meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7178535,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, lI e IlI.","id":7178534,"corpo":"<p>I, lI e IlI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e lI.","id":7178535,"corpo":"<p>Apenas I e lI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas lI e IlI.","id":7178536,"corpo":"<p>Apenas lI e IlI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7178537,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas IlI.","id":7178538,"corpo":"<p>Apenas IlI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":471475,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compreende-se do texto que a contrarreforma do Estado gerou um contexto de terceiriza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e sociais.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1584585,"hashId":"baf9b784b650b9bb7deb3082da98fe53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende-se do texto que a contrarreforma do Estado gerou um contexto de terceiriza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e sociais.<\/p>","resposta":5944668,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5944668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5944669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em\tum discurso de crise econ\u00f4mica.4 A submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social. Assim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista. Em um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e\tretra\u00e7\u00f5es.16 Realizando atendimentos que, a priori, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.Franciane Cristina de Menezes. O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS. In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 6.","id":440759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\t\t\t\t A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tum discurso de crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\t\t\t\t A submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 \t\tprecarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\t\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t\t\t\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \tcampo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tretra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16\t\t\t Realizando atendimentos que, a <em>priori<\/em>, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Franciane Cristina de Menezes. <strong>O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS.<\/strong> In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A respeito das ideias do texto, julgue os itens de<strong> 1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto a reescrita do trecho \u201cao estimular a solidariedade e a constru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social\u201d (linhas 7 e 8) como passando a estimular a solidariedade e construindo modalidades de parcerias no que era para ser de responsabilidade social estatal.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1584589,"hashId":"9a20dc584557e4e14ddf6ad0f4ada869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto a reescrita do trecho \u201cao estimular a solidariedade e a constru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social\u201d (linhas 7 e 8) como <strong>passando a estimular a solidariedade e construindo modalidades de parcerias no que era para ser de responsabilidade social estatal<\/strong>.<\/p>","resposta":5944677,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5944676,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5944677,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em\tum discurso de crise econ\u00f4mica.4 A submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e\tretra\u00e7\u00f5es.16 Realizando atendimentos que, a priori, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.Franciane Cristina de Menezes. O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS. In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 7 a 16 no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.","id":440761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\t\t A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tum discurso de crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \t\tA submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tretra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16\t Realizando atendimentos que, a <em>priori<\/em>, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Franciane Cristina de Menezes. <strong>O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS.<\/strong> In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>7<\/strong> a <strong>16<\/strong> no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cseu\u201d (linha 17) e \u201cdele\u201d (linha 17) retomam o mesmo elemento textual, qual seja, \u201cEstado\u201d (linha 16).","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1584592,"hashId":"b0ead67b0be3b11e1f8ffa389502a71a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cseu\u201d (linha 17) e \u201cdele\u201d (linha 17) retomam o mesmo elemento textual, qual seja, \u201cEstado\u201d (linha 16).<\/p>","resposta":5944683,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5944682,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5944683,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em\tum discurso de crise econ\u00f4mica.4 A submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e\tretra\u00e7\u00f5es.16 Realizando atendimentos que, a priori, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.Franciane Cristina de Menezes. O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS. In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 7 a 16 no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.","id":440761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\t\t A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tum discurso de crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \t\tA submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tretra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16\t Realizando atendimentos que, a <em>priori<\/em>, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Franciane Cristina de Menezes. <strong>O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS.<\/strong> In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>7<\/strong> a <strong>16<\/strong> no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto, a forma verbal \u201cconsolidam\u201d (linha 21) poderia ser flexionada no singular, retomando o termo \u201cenfrentamento\u201d (linha 20).","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1584594,"hashId":"f167bb49ca2e55ff163dfae74c644d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto, a forma verbal \u201cconsolidam\u201d (linha 21) poderia ser flexionada no singular, retomando o termo \u201cenfrentamento\u201d (linha 20).<\/p>","resposta":5944687,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5944686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5944687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16.1 A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em\tum discurso de crise econ\u00f4mica.4 A submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e\tretra\u00e7\u00f5es.16 Realizando atendimentos que, a priori, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.Franciane Cristina de Menezes. O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS. In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 7 a 16 no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.","id":440761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\t\t A situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e a sua forma de condu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no Pa\u00eds, caracterizada por burocracia excessiva,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tagravou-se, principalmente a partir dos anos 1990, quando o governo empreendeu a contrarreforma do Estado, amparado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tum discurso de crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \t\tA submiss\u00e3o do Pa\u00eds a uma orienta\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica externa ficou bem n\u00edtida com a pol\u00edtica social direcionada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tuma pr\u00e1tica apenas focalista e prec\u00e1ria no enfrentamento da quest\u00e3o social. Enquanto o desemprego estrutural e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tempobrecimento da popula\u00e7\u00e3o ampliaram-se em n\u00edveis alarmantes, intensificando a ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 precarizadas e sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, a a\u00e7\u00e3o reguladora do Estado ia diminuindo, ao estimular a solidariedade e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstru\u00e7\u00e3o de modalidades de parcerias no que era para ser de sua responsabilidade social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim, recrutado pelo pr\u00f3prio Estado no processo de contrarreforma, o terceiro setor \u00e9 chamado a intervir na quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 social, apresentando-se como um agente capaz de deslanchar uma mudan\u00e7a social, devido a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tser um espa\u00e7o democr\u00e1tico de mobiliza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e por ser, tamb\u00e9m, apenas no n\u00edvel do discurso, apol\u00edtico e aclassista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tEm um contexto hist\u00f3rico de a\u00e7\u00f5es paliativas e pontuais, a iniciativa privada foi incentivada pelo Estado a atuar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 campo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais. No entanto, esse apelo \u00e0 filantropia n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. A parceria entre Estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\te sociedade civil j\u00e1 vem sendo costurada, desde os anos 1930, e intensificada ao longo dos anos, oscilando entre amplia\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tretra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16\t Realizando atendimentos que, a <em>priori<\/em>, seriam responsabilidades do Estado, a iniciativa privada refor\u00e7a o discurso da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tinefici\u00eancia governamental, mesmo que seu financiamento muitas vezes seja dele proveniente. Assim, o terceiro setor \u2014 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tjuntou em um mesmo pacote conceitual organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, movimentos religiosos, associa\u00e7\u00f5es de moradores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 filantropia empresarial \u2014 passa a executar a\u00e7\u00f5es sociais, fortalecendo uma postura clientelista nos atendimentos. Desse modo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\to enfrentamento da quest\u00e3o social por meio da (re)filantropia e do terceiro setor ampliou-se. Ao se tornarem parceiros do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPoder P\u00fablico para a implanta\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de programas e projetos sociais, consolidam uma transfer\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 responsabilidades para a iniciativa privada no campo do investimento social, que, na verdade, seria uma atribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tconstitucional do Estado brasileiro em todos os n\u00edveis de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Franciane Cristina de Menezes. <strong>O Servi\u00e7o Social e a responsabilidade social das empresas: o debate da categoria profissional na <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Revista Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade e nos CBAS.<\/strong> In: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, n.o 103, jul.\/set. 2010, p. 503-531 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>7<\/strong> a <strong>16<\/strong> no que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edstico-gramaticais do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica que consiste em alterar o conte\u00fado da p\u00e1gina web de um site recebe o nome de defacement.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1584607,"hashId":"061fab40618dba4fcd9cd12b927ad26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica que consiste em alterar o conte\u00fado da p\u00e1gina <em>web <\/em>de um <em>site <\/em>recebe o nome de <em>defacement<\/em>.<\/p>","resposta":5944715,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5944715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5944716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 23 a 28 quanto aos protocolos utilizados em redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais.","id":440783,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse <\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clicar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clique simples<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> e <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clique duplo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse<\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28 <\/strong>quanto aos protocolos utilizados em redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Defacement","oab":false,"nome":"Defacement","pai":420207,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420218,"slug":"informatica-defacement"},{"nome_clean":"Defacement","oab":false,"nome":"Defacement","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420638,"slug":"informatica-defacement"}],"slug":"informatica\/1584607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um sintoma presente em quadros de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por maconha.","provas":[{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601881,"hashId":"7f4fbbc65fe43ed4af6dbfa38987c651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um sintoma presente em quadros de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por maconha.<\/p>","resposta":6013957,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do apetite.","id":6013956,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do apetite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idea\u00e7\u00e3o delirante.","id":6013957,"corpo":"<p>Idea\u00e7\u00e3o delirante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coceira na face.","id":6013958,"corpo":"<p>Coceira na face.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da flu\u00eancia verbal.","id":6013959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da flu\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da concentra\u00e7\u00e3o.","id":6013960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rapaz de 19 anos foi \u00e0 consulta acompanhado pelos pais, pois desenvolveu um padr\u00e3o de abuso de maconha durante os \u00faltimos quatro meses. Diante da identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pela fam\u00edlia e dos preju\u00edzos provocados na vida pessoal, o paciente concordou em ter um acompanhamento m\u00e9dico. Uma das medidas terap\u00eauticas propostas foi a monitoriza\u00e7\u00e3o do uso da maconha. Em rela\u00e7\u00e3o a este procedimento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601890,"hashId":"82de57a02d9c185dda9c6139d0284cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rapaz de 19 anos foi \u00e0 consulta acompanhado pelos pais, pois desenvolveu um padr\u00e3o de abuso de maconha durante os \u00faltimos quatro meses. Diante da identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pela fam\u00edlia e dos preju\u00edzos provocados na vida pessoal, o paciente concordou em ter um acompanhamento m\u00e9dico. Uma das medidas terap\u00eauticas propostas foi a monitoriza\u00e7\u00e3o do uso da maconha. Em rela\u00e7\u00e3o a este procedimento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6014002,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a determina\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, o cabelo \u00e9 o material biol\u00f3gico mais indicado.","id":6014001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a determina\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, o cabelo \u00e9 o material biol\u00f3gico mais indicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a justificativa para a realiza\u00e7\u00e3o deste exame \u00e9 o fato de que os pacientes frequentemente minimizam ou negam o consumo.","id":6014002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a justificativa para a realiza\u00e7\u00e3o deste exame \u00e9 o fato de que os pacientes frequentemente minimizam ou negam o consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"este exame est\u00e1 amplamente dispon\u00edvel no sistema p\u00fablico de sa\u00fade.","id":6014003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este exame est\u00e1 amplamente dispon\u00edvel no sistema p\u00fablico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exame \u00e9 colhido no in\u00edcio do tratamento, independentemente do consentimento do paciente.","id":6014004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame \u00e9 colhido no in\u00edcio do tratamento, independentemente do consentimento do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma das t\u00e9cnicas empregadas pela terapia cognitivo-comportamental e apresenta car\u00e1ter punitivo.","id":6014005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma das t\u00e9cnicas empregadas pela terapia cognitivo-comportamental e apresenta car\u00e1ter punitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante de 32 anos deu entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia em trabalho de parto. Ela relatou que usou um psicof\u00e1rmaco durante toda a gesta\u00e7\u00e3o. Ao nascimento, o rec\u00e9m-nascido apresentou hipotonia muscular, baixos escores de Apgar, hipotermia, reflexo de tosse prejudicado, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o e depress\u00e3o neurol\u00f3gica. Considerando o hist\u00f3rico da paciente e os achados ao exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido, conclui-se que a paciente, durante a gesta\u00e7\u00e3o, fez uso de altas doses de","provas":[{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601892,"hashId":"f7ab3c5613e1ed0864fa0fd0dc9ce21f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante de 32 anos deu entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia em trabalho de parto. Ela relatou que usou um psicof\u00e1rmaco durante toda a gesta\u00e7\u00e3o. Ao nascimento, o rec\u00e9m-nascido apresentou hipotonia muscular, baixos escores de Apgar, hipotermia, reflexo de tosse prejudicado, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o e depress\u00e3o neurol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o hist\u00f3rico da paciente e os achados ao exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido, conclui-se que a paciente, durante a gesta\u00e7\u00e3o, fez uso de altas doses de<\/p>","resposta":6014011,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diazepam.","id":6014011,"corpo":"<p>diazepam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoxetina.","id":6014012,"corpo":"<p>fluoxetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carbonato de l\u00edtio.","id":6014013,"corpo":"<p>carbonato de l\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lamotrigina.","id":6014014,"corpo":"<p>lamotrigina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valproato de s\u00f3dio.","id":6014015,"corpo":"<p>valproato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 24 anos, com depress\u00e3o, iniciou uma psicoterapia com \u00eanfase na identifica\u00e7\u00e3o de pensamentos autom\u00e1ticos disfuncionais e com o objetivo de agir de modo mais realista e adaptado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cotidianas. Este procedimento descreve","provas":[{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601893,"hashId":"4bb849678aba0aa5669291ac05708b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 24 anos, com depress\u00e3o, iniciou uma psicoterapia com \u00eanfase na identifica\u00e7\u00e3o de pensamentos autom\u00e1ticos disfuncionais e com o objetivo de agir de modo mais realista e adaptado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cotidianas. Este procedimento descreve<\/p>","resposta":6014019,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a psican\u00e1lise.","id":6014016,"corpo":"<p>a psican\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a psicologia anal\u00edtica.","id":6014017,"corpo":"<p>a psicologia anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o psicodrama.","id":6014018,"corpo":"<p>o psicodrama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a terapia cognitivo-comportamental.","id":6014019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia cognitivo-comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Gestalt-terapia.","id":6014020,"corpo":"<p>a <em>Gestalt<\/em>-terapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Manual de Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), assinale a alternativa que apresenta um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para a bulimia nervosa.","provas":[{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601900,"hashId":"e8b39278c9c37a6755e7f3612fc02b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Manual de Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), assinale a alternativa que apresenta um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para a bulimia nervosa.<\/p>","resposta":6014052,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es visuais relacionadas a distor\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o do volume abdominal.","id":6014049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alucina\u00e7\u00f5es visuais relacionadas a distor\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o do volume abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obsess\u00f5es relacionadas com o medo de morrer.","id":6014050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obsess\u00f5es relacionadas com o medo de morrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de pelo menos tr\u00eas ciclos menstruais sucessivos.","id":6014051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de pelo menos tr\u00eas ciclos menstruais sucessivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sentimento de falta de controle sobre o epis\u00f3dio de comer compulsivo.","id":6014052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentimento de falta de controle sobre o epis\u00f3dio de comer compulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal abaixo de 85% do esperado.","id":6014053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal abaixo de 85% do esperado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cCerca de 500 mil mortos por ano \u00e9 mais que qualquer guerra atualmente em disputa no mundo.\u201d (2\u00ba\u00a7), podemos afirmar que a a\u00e7\u00e3o verbal indica: ","provas":[{"id":51755,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"amt-ji-parana-ro-ro-2020-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1597965,"hashId":"70b62c07237686c56d59ecaa22e5ef4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cCerca de 500 mil mortos por ano \u00e9 mais que qualquer guerra atualmente em disputa no mundo.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7), podemos afirmar que a a\u00e7\u00e3o verbal indica: <\/p>","resposta":5996882,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem e incerteza. ","id":5996879,"corpo":"<p>Ordem e incerteza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ideia de continuidade. ","id":5996880,"corpo":"<p>Ideia de continuidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o ocorrida no passado. ","id":5996881,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o ocorrida no passado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado permanente de uma situa\u00e7\u00e3o.","id":5996882,"corpo":"<p>Estado permanente de uma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tr\u00e2nsito: reflexo da sociedade O tr\u00e2nsito \u00e9 o indicador mais perfeito de como anda a sociedade brasileira. Reflete a viol\u00eancia, o desprezo pelas leis, arrog\u00e2ncia n\u00e9scia, o desrespeito para com o pr\u00f3ximo, o ego\u00edsmo e o \u201cjeitinho brasileiro\u201d. Nada poderia demonstrar com mais exatid\u00e3o quais s\u00e3o os defeitos principais desse povo e apontar melhor caminho para corrigi-lo. A cada ano, os n\u00fameros relativos a mortes em incidentes (muitos chamados erroneamente de \u201cacidentes\u201d) de tr\u00e2nsito tornam-se mais assustadores. Cerca de 500 mil mortos por ano \u00e9 mais que qualquer guerra atualmente em disputa no mundo. Poucos pa\u00edses vivenciam a experi\u00eancia de produzirem centenas de milhares de novos assassinos anualmente. Quanto mais, acharem isso normal. O brasileiro, t\u00e3o criativo, orgulhoso de seu \u201cjeitinho\u201d que arruma solu\u00e7\u00f5es para tudo n\u00e3o parece perceber que, contra regras, n\u00e3o deve haver jeitinho. N\u00e3o h\u00e1 lugar para estacionar, o brasileiro criativo estaciona em local proibido. O brasileiro criativo est\u00e1 com pressa, mas o sinal est\u00e1 fechado, e imagina que o vermelho significa \u201csiga em frente\u201d. O ego\u00edsmo, personalizado no \u201cjeitinho\u201d, consiste em n\u00e3o reconhecer que h\u00e1 diversos outros semelhantes que compartilham das vias p\u00fablicas e mereceriam igual respeito. Ao pensar que sua pressa ou sua comodidade s\u00e3o priorit\u00e1rias, torna-se v\u00edtimas igualmente de outros que assim pensam. Todos somos ref\u00e9ns dos motoristas embriagados, imprudentes, que nos \u201ccortam\u201d ou que estacionam em frente a nossas garagens. Fora a viol\u00eancia dos pr\u00f3prios incidentes, quantos crimes n\u00e3o come\u00e7aram com discuss\u00f5es no tr\u00e2nsito? Tantos quantos come\u00e7aram em brigas de vizinhos, brigas em boate e situa\u00e7\u00f5es banais, que refletem a \u00edndole agressiva de um povo. Sempre que n\u00e3o houver um agente da lei por perto, haver\u00e1 a tend\u00eancia de que absurdos ocorram pois o respeito ao pr\u00f3ximo \u00e9 substitu\u00eddo pelo temor \u00e0 multa. Como resolver isso? Matar todos os motoristas imprudentes antes que matem outros? N\u00e3o d\u00e1. Gastar fortunas enfiando agentes de tr\u00e2nsito em cada esquina 24 horas por dia? Muito caro. Talvez. Educar desde pequeno, como uma filosofia para todas as \u00e1reas da vida? Com certeza! (Felipe Sim\u00f5es Pires. Escritor e acad\u00eamico do curso de Filologia Alem\u00e3 na Universidade Livre de Berlim. http:\/\/sinatran.org.br\/?p=459. Acesso em: 24\/10\/2020.)","id":442916,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Tr\u00e2nsito: reflexo da sociedade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O tr\u00e2nsito \u00e9 o indicador mais perfeito de como anda a sociedade brasileira. Reflete a viol\u00eancia, o desprezo pelas leis, arrog\u00e2ncia n\u00e9scia, o desrespeito para com o pr\u00f3ximo, o ego\u00edsmo e o \u201cjeitinho brasileiro\u201d. Nada poderia demonstrar com mais exatid\u00e3o quais s\u00e3o os defeitos principais desse povo e apontar melhor caminho para corrigi-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A cada ano, os n\u00fameros relativos a mortes em incidentes (muitos chamados erroneamente de \u201cacidentes\u201d) de tr\u00e2nsito tornam-se mais assustadores. Cerca de 500 mil mortos por ano \u00e9 mais que qualquer guerra atualmente em disputa no mundo. Poucos pa\u00edses vivenciam a experi\u00eancia de produzirem centenas de milhares de novos assassinos anualmente. Quanto mais, acharem isso normal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O brasileiro, t\u00e3o criativo, orgulhoso de seu \u201cjeitinho\u201d que arruma solu\u00e7\u00f5es para tudo n\u00e3o parece perceber que, contra regras, n\u00e3o deve haver jeitinho. N\u00e3o h\u00e1 lugar para estacionar, o brasileiro criativo estaciona em local proibido. O brasileiro criativo est\u00e1 com pressa, mas o sinal est\u00e1 fechado, e imagina que o vermelho significa \u201csiga em frente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O ego\u00edsmo, personalizado no \u201cjeitinho\u201d, consiste em n\u00e3o reconhecer que h\u00e1 diversos outros semelhantes que compartilham das vias p\u00fablicas e mereceriam igual respeito. Ao pensar que sua pressa ou sua comodidade s\u00e3o priorit\u00e1rias, torna-se v\u00edtimas igualmente de outros que assim pensam. Todos somos ref\u00e9ns dos motoristas embriagados, imprudentes, que nos \u201ccortam\u201d ou que estacionam em frente a nossas garagens. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fora a viol\u00eancia dos pr\u00f3prios incidentes, quantos crimes n\u00e3o come\u00e7aram com discuss\u00f5es no tr\u00e2nsito? Tantos quantos come\u00e7aram em brigas de vizinhos, brigas em boate e situa\u00e7\u00f5es banais, que refletem a \u00edndole agressiva de um povo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sempre que n\u00e3o houver um agente da lei por perto, haver\u00e1 a tend\u00eancia de que absurdos ocorram pois o respeito ao pr\u00f3ximo \u00e9 substitu\u00eddo pelo temor \u00e0 multa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como resolver isso? Matar todos os motoristas imprudentes antes que matem outros? N\u00e3o d\u00e1. Gastar fortunas enfiando agentes de tr\u00e2nsito em cada esquina 24 horas por dia? Muito caro. Talvez. Educar desde pequeno, como uma filosofia para todas as \u00e1reas da vida? Com certeza! <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Felipe Sim\u00f5es Pires. Escritor e acad\u00eamico do curso de Filologia Alem\u00e3 na Universidade Livre de Berlim. http:\/\/sinatran.org.br\/?p=459. Acesso em: 24\/10\/2020.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge a seguir.(Por Gazeta do Povo. Publicado em: 23\/12\/2013.) Na frase \u201cO senhor est\u00e1 com 150 pontos em sua carteira!\u201d, o ponto de exclama\u00e7\u00e3o denota ideia de: ","provas":[{"id":51755,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"amt-ji-parana-ro-ro-2020-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1597967,"hashId":"9b529b1d0cbd84c4af8403f361fa380a","enunciado":"<p>Leia a charge a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51752\/questao\/1597967-20210315120800000000-0.png\"><\/p><p><strong><em>(Por Gazeta do Povo. Publicado em: 23\/12\/2013.) <\/em><\/strong><\/p><p>Na frase <em>\u201cO senhor est\u00e1 com 150 pontos em sua carteira!\u201d<\/em>, o ponto de exclama\u00e7\u00e3o denota ideia de: <\/p>","resposta":5996888,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raiva. ","id":5996887,"corpo":"<p>Raiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espanto. ","id":5996888,"corpo":"<p>Espanto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exalta\u00e7\u00e3o. ","id":5996889,"corpo":"<p>Exalta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entusiasmo.","id":5996890,"corpo":"<p>Entusiasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"nome_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409445,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-exclamacao"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Primeira Rep\u00fablica, o dom\u00ednio dos \u201ccoron\u00e9is\u201d no campo era quase absoluto. Contudo, mostrou-se insuficiente para impedir que muitos trabalhadores rurais seguissem l\u00edderes messi\u00e2nicos, que acenavam com a promessa de uma sociedade justa e fraterna. Vale a pena destacar o seguinte l\u00edder religioso desse per\u00edodo: ","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597632,"hashId":"10f620a79f58bd36d9645ec6abeef401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Primeira Rep\u00fablica, o dom\u00ednio dos \u201ccoron\u00e9is\u201d no campo era quase absoluto. Contudo, mostrou-se insuficiente para impedir que muitos trabalhadores rurais seguissem l\u00edderes messi\u00e2nicos, que acenavam com a promessa de uma sociedade justa e fraterna. Vale a pena destacar o seguinte l\u00edder religioso desse per\u00edodo: <\/p>","resposta":5995410,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padre C\u00edcero.","id":5995410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padre C\u00edcero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padre Diogo de Feij\u00f3.","id":5995411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padre Diogo de Feij\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padre Jo\u00e3o Ribeiro.","id":5995412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padre Jo\u00e3o Ribeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frei Caneca.","id":5995413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frei Caneca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raimundo Gomes, o \u201cCara Preta\u201d","id":5995414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raimundo Gomes, o \u201cCara Preta\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1597632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem. I. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de determinar o grau de responsabilidade pela conduta faltosa anterior, ensejadora da aplica\u00e7\u00e3o do regime diferenciado. II. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de acompanhar, durante o per\u00edodo da san\u00e7\u00e3o, os eventuais efeitos ps\u00edquicos de uma reclus\u00e3o severa, cientificando as autoridades superiores das eventuais ocorr\u00eancias advindas do referido regime. III. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de classificar indicativos de periculosidade e reincid\u00eancia da conduta em distintos contextos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53008,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1603349,"hashId":"5ab2de22421d4302283da34458991d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de determinar o grau de responsabilidade pela conduta faltosa anterior, ensejadora da aplica\u00e7\u00e3o do regime diferenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de acompanhar, durante o per\u00edodo da san\u00e7\u00e3o, os eventuais efeitos ps\u00edquicos de uma reclus\u00e3o severa, cientificando as autoridades superiores das eventuais ocorr\u00eancias advindas do referido regime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, uma das atribui\u00e7\u00f5es no desempenho profissional do psic\u00f3logo \u00e9 a de acompanhar presos submetidos ao regime disciplinar diferenciado, com a finalidade de classificar indicativos de periculosidade e reincid\u00eancia da conduta em distintos contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6020749,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6020745,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6020746,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6020747,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":6020748,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6020749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417513,"slug":"psicologia-psicologia-criminal-e-carceraria"}],"slug":"psicologia\/1603349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o de estabelecimento penal pode ser ocupada por portador de diploma de n\u00edvel superior de","provas":[{"id":53008,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1603350,"hashId":"a4b9cd966ffa3c3b4ea65b699eaa42d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o de estabelecimento penal pode ser ocupada por portador de diploma de n\u00edvel superior de<\/p>","resposta":6020754,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o, ou economia, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.","id":6020750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o, ou economia, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito, ou contabilidade, ou administra\u00e7\u00e3o, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.","id":6020751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito, ou contabilidade, ou administra\u00e7\u00e3o, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"economia, ou ci\u00eancias sociais, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.","id":6020752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economia, ou ci\u00eancias sociais, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contabilidade, ou administra\u00e7\u00e3o, ou economia, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.","id":6020753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabilidade, ou administra\u00e7\u00e3o, ou economia, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito, ou psicologia, ou ci\u00eancias sociais, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.","id":6020754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito, ou psicologia, ou ci\u00eancias sociais, ou pedagogia, ou servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417513,"slug":"psicologia-psicologia-criminal-e-carceraria"}],"slug":"psicologia\/1603350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens. I. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando se tratar de pedido de ado\u00e7\u00e3o unilateral. II. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando for formulada por parente com o qual a crian\u00e7a ou o adolescente mantenha v\u00ednculos de afinidade e afetividade. III. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando oriundo o pedido de quem det\u00e9m a tutela ou guarda legal de crian\u00e7a maior de tr\u00eas anos de idade ou adolescente, desde que o lapso de tempo de conviv\u00eancia comprove a fixa\u00e7\u00e3o de la\u00e7os de afinidade e afetividade e n\u00e3o seja constatada a ocorr\u00eancia de m\u00e1-f\u00e9 ou qualquer das situa\u00e7\u00f5es previstas nos arts. 237 ou 238. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53008,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1603383,"hashId":"e5bea1a49bc0e822be5ab89920279df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando se tratar de pedido de ado\u00e7\u00e3o unilateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando for formulada por parente com o qual a crian\u00e7a ou o adolescente mantenha v\u00ednculos de afinidade e afetividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Somente poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o em favor de candidato domiciliado no Brasil n\u00e3o cadastrado previamente nos termos da Lei n.\u2070 8.069\/1990 quando oriundo o pedido de quem det\u00e9m a tutela ou guarda legal de crian\u00e7a maior de tr\u00eas anos de idade ou adolescente, desde que o lapso de tempo de conviv\u00eancia comprove a fixa\u00e7\u00e3o de la\u00e7os de afinidade e afetividade e n\u00e3o seja constatada a ocorr\u00eancia de m\u00e1-f\u00e9 ou qualquer das situa\u00e7\u00f5es previstas nos arts. 237 ou 238. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6020919,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6020915,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6020916,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6020917,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":6020918,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6020919,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1603383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Borges e Mour\u00e3o (2013), apesar de ser uma quest\u00e3o fortemente presente nas discuss\u00f5es sobre atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, o compromisso social tem sido conceituado de formas muito distintas, quase sempre simplificadas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, jugue os itens subsequentes. I. Formar um profissional em psicologia organizacional e do trabalho envolve coloc\u00e1-lo em contato com um corpo de conhecimentos cient\u00edficos e tecnologias dele decorrentes para aprender a lidar com problemas espec\u00edficos postos pela sociedade.II. A rela\u00e7\u00e3o entre os campos profissionais e a sociedade em que esses se inserem \u00e9 vasta e t\u00eanue. Tais campos tendem a se desenvolver \u00e0 revelia das demandas historicamente constitu\u00eddas na sociedade.III. \u00c9 comum pensar as profiss\u00f5es como conjuntos bem delimitados de pr\u00e1ticas, instrumentos, m\u00e9todos e procedimentos constru\u00eddos por campos cient\u00edficos que s\u00e3o desenvolvidos ou utilizados por profissionais, isto \u00e9, pessoas socialmente reconhecidas como tendo a forma\u00e7\u00e3o adequada e competente para tal uso e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603507,"hashId":"5c9bac847eaf80476637b800981c7a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Borges e Mour\u00e3o (2013), apesar de ser uma quest\u00e3o fortemente presente nas discuss\u00f5es sobre atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, o compromisso social tem sido conceituado de formas muito distintas, quase sempre simplificadas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, jugue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Formar um profissional em psicologia organizacional e do trabalho envolve coloc\u00e1-lo em contato com um corpo de conhecimentos cient\u00edficos e tecnologias dele decorrentes para aprender a lidar com problemas espec\u00edficos postos pela sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A rela\u00e7\u00e3o entre os campos profissionais e a sociedade em que esses se inserem \u00e9 vasta e t\u00eanue. Tais campos tendem a se desenvolver \u00e0 revelia das demandas historicamente constitu\u00eddas na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 comum pensar as profiss\u00f5es como conjuntos bem delimitados de pr\u00e1ticas, instrumentos, m\u00e9todos e procedimentos constru\u00eddos por campos cient\u00edficos que s\u00e3o desenvolvidos ou utilizados por profissionais, isto \u00e9, pessoas socialmente reconhecidas como tendo a forma\u00e7\u00e3o adequada e competente para tal uso e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6021502,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6021499,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item IIII est\u00e1 certo.","id":6021500,"corpo":"<p>Apenas o item IIII est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6021501,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6021502,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6021503,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"}],"slug":"psicologia\/1603507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ESGOTAMENTO MENTAL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 que o Zoom \u00e9 um aplicativo de reuni\u00f5es e conversas on-line que utiliza voz e v\u00eddeo e que fez muito sucesso durante a pandemia de Covid-19.II. O texto utiliza repetidamente os artigos indefinidos para remeter \u00e0 ideia central defendida pela autora, ou seja, a de que, sem a linguagem corporal nas reuni\u00f5es digitais, a conversa fica mais descontra\u00edda e exige menos energia dos participantes, levando \u00e0 fadiga mental. Essa perspectiva fica ainda mais evidente para o leitor no trecho \"Os contatos est\u00e3o cada vez mais virtualizados... (devido a) tanta videoconfer\u00eancia\", quando o pronome possessivo designa um aplicativo de celular. III. O texto procura levar o leitor a entender que a exaust\u00e3o das confer\u00eancias on-line tem uma explica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: as pessoas, enquanto conversam virtualmente, est\u00e3o completamente desprovidas da linguagem corporal. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601683,"hashId":"dd2d499f9dc0e134591701e4762098b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ESGOTAMENTO MENTAL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 que o Zoom \u00e9 um aplicativo de reuni\u00f5es e conversas on-line que utiliza voz e v\u00eddeo e que fez muito sucesso durante a pandemia de Covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto utiliza repetidamente os artigos indefinidos para remeter \u00e0 ideia central defendida pela autora, ou seja, a de que, sem a linguagem corporal nas reuni\u00f5es digitais, a conversa fica mais descontra\u00edda e exige menos energia dos participantes, levando \u00e0 fadiga mental. Essa perspectiva fica ainda mais evidente para o leitor no trecho \"Os contatos est\u00e3o cada vez mais virtualizados... (devido a) tanta videoconfer\u00eancia\", quando o pronome possessivo designa um aplicativo de celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto procura levar o leitor a entender que a exaust\u00e3o das confer\u00eancias on-line tem uma explica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: as pessoas, enquanto conversam virtualmente, est\u00e3o completamente desprovidas da linguagem corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6013045,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6013043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6013044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15 ESGOTAMENTO MENTAL Para uma enormidade de profissionais, fazer home office \u00e9 praticamente sin\u00f4nimo de passar horas e horas em calls, termo que popularizou as videoconfer\u00eancias. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Zoom, aplicativo de reuni\u00f5es e conversas on-line usando voz e v\u00eddeo, explodiu durante a pandemia de Covid-19. Em tempos de trabalho remoto, usar a videoconfer\u00eancia se tornou essencial, e, algumas vezes, at\u00e9 passa dos limites. Os contatos est\u00e3o cada vez mais virtualizados e est\u00e3o cobrando um pre\u00e7o alto do nosso c\u00e9rebro: um novo tipo de esgotamento mental, j\u00e1 batizado de \"Zoom fatigue\" \u2014 termo que pegou emprestado o nome do app Zoom para ilustrar bem como fica nosso c\u00e9rebro convivendo com tanta videoconfer\u00eancia. Ficar encarando rostos nas telas por longos e longos per\u00edodos \u00e9 exaustivo. E isso tem uma explica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: as pessoas, enquanto conversam virtualmente, est\u00e3o completamente desprovidas de algo important\u00edssimo no dia a dia dentro dos padr\u00f5es de normalidade: a linguagem corporal. As pistas que nosso corpo d\u00e1, ainda que n\u00e3o sejam nada verbais, fazem parte de uma fluidez natural da comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos. E sem elas, a conversa fica mais engessada e exige mais energia dos participantes. Segundo alguns psic\u00f3logos, o corpo demanda descanso, relaxamento para se manter saud\u00e1vel. A exaust\u00e3o reverbera no corpo de forma nociva, e \u00e9 poss\u00edvel perceb\u00ea-la na express\u00e3o corporal, na respira\u00e7\u00e3o, no olhar disperso... a exaust\u00e3o altera o apetite e at\u00e9 mesmo causa ins\u00f4nia. Nas v\u00eddeoconfer\u00eancias, al\u00e9m da conversa engessada, tem a quest\u00e3o da falta de socializa\u00e7\u00e3o pessoal, da troca de um abra\u00e7o, de uma brincadeira que \u00e9 comum acontecer durante as conversas pessoais ou reuni\u00f5es. Isso, de uma certa forma, alivia o peso das responsabilidades e \u00e9 muito necess\u00e1rio para n\u00f3s, seres humanos. A nossa postura, a maneira como gesticulamos, o tom das nossas vozes e at\u00e9 mesmo nossas manias enquanto trocamos ideia ou nos reunimos fisicamente com algu\u00e9m, seja essa pessoa um executivo, um colega de trabalho ou um cliente, faz toda a diferen\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o. E tudo isso acontece de maneira muito natural, de forma que nosso c\u00e9rebro n\u00e3o se desgasta. No mundo virtual, como ficamos mais atentos a tudo que estamos falando e fazendo diante da c\u00e2mera, gastamos uma boa quantidade de energia para monitorar isso. E \u00e9 exatamente esse gasto que nos deixa t\u00e3o cansados no fim do dia. Por Luciana Zaramela, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2CzxKRZ). Com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":443324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ESGOTAMENTO MENTAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para uma enormidade de profissionais, fazer home office \u00e9 praticamente sin\u00f4nimo de passar horas e horas em calls, termo que popularizou as videoconfer\u00eancias. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Zoom, aplicativo de reuni\u00f5es e conversas on-line usando voz e v\u00eddeo, explodiu durante a pandemia de Covid-19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em tempos de trabalho remoto, usar a videoconfer\u00eancia se tornou essencial, e, algumas vezes, at\u00e9 passa dos limites. Os contatos est\u00e3o cada vez mais virtualizados e est\u00e3o cobrando um pre\u00e7o alto do nosso c\u00e9rebro: um novo tipo de esgotamento mental, j\u00e1 batizado de \"Zoom fatigue\" \u2014 termo que pegou emprestado o nome do app Zoom para ilustrar bem como fica nosso c\u00e9rebro convivendo com tanta videoconfer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ficar encarando rostos nas telas por longos e longos per\u00edodos \u00e9 exaustivo. E isso tem uma explica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: as pessoas, enquanto conversam virtualmente, est\u00e3o completamente desprovidas de algo important\u00edssimo no dia a dia dentro dos padr\u00f5es de normalidade: a linguagem corporal. As pistas que nosso corpo d\u00e1, ainda que n\u00e3o sejam nada verbais, fazem parte de uma fluidez natural da comunica\u00e7\u00e3o entre os seres humanos. E sem elas, a conversa fica mais engessada e exige mais energia dos participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo alguns psic\u00f3logos, o corpo demanda descanso, relaxamento para se manter saud\u00e1vel. A exaust\u00e3o reverbera no corpo de forma nociva, e \u00e9 poss\u00edvel perceb\u00ea-la na express\u00e3o corporal, na respira\u00e7\u00e3o, no olhar disperso... a exaust\u00e3o altera o apetite e at\u00e9 mesmo causa ins\u00f4nia. Nas v\u00eddeoconfer\u00eancias, al\u00e9m da conversa engessada, tem a quest\u00e3o da falta de socializa\u00e7\u00e3o pessoal, da troca de um abra\u00e7o, de uma brincadeira que \u00e9 comum acontecer durante as conversas pessoais ou reuni\u00f5es. Isso, de uma certa forma, alivia o peso das responsabilidades e \u00e9 muito necess\u00e1rio para n\u00f3s, seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa postura, a maneira como gesticulamos, o tom das nossas vozes e at\u00e9 mesmo nossas manias enquanto trocamos ideia ou nos reunimos fisicamente com algu\u00e9m, seja essa pessoa um executivo, um colega de trabalho ou um cliente, faz toda a diferen\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o. E tudo isso acontece de maneira muito natural, de forma que nosso c\u00e9rebro n\u00e3o se desgasta. No mundo virtual, como ficamos mais atentos a tudo que estamos falando e fazendo diante da c\u00e2mera, gastamos uma boa quantidade de energia para monitorar isso. E \u00e9 exatamente esse gasto que nos deixa t\u00e3o cansados no fim do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Luciana Zaramela, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2CzxKRZ). Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Quanto ao equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, cabe ao servidor us\u00e1-lo apenas para a finalidade a que se destina. II. O avental \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual utilizado para aumentar o atrito do cal\u00e7ado do servidor com o solo, reduzindo, assim, o risco de derrapagem em superf\u00edcies molhadas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601718,"hashId":"670916cb13528ef4905375f424f373c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto ao equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, cabe ao servidor us\u00e1-lo apenas para a finalidade a que se destina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O avental \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual utilizado para aumentar o atrito do cal\u00e7ado do servidor com o solo, reduzindo, assim, o risco de derrapagem em superf\u00edcies molhadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6013200,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6013199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6013200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6013201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6013202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1601718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Deve, o servidor p\u00fablico, contribuir para o aprimoramento da qualidade dos servi\u00e7os prestados na sua institui\u00e7\u00e3o, utilizando os meios que estiverem ao seu alcance. II. O servidor p\u00fablico municipal, ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o de algum problema, deve evitar contatar a pessoa interessada ou a parte demandante, assim como deve evitar verificar a satisfa\u00e7\u00e3o dela com a resolu\u00e7\u00e3o do problema.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601720,"hashId":"c5410dfa4264f956681cf034bb5d8b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve, o servidor p\u00fablico, contribuir para o aprimoramento da qualidade dos servi\u00e7os prestados na sua institui\u00e7\u00e3o, utilizando os meios que estiverem ao seu alcance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico municipal, ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o de algum problema, deve evitar contatar a pessoa interessada ou a parte demandante, assim como deve evitar verificar a satisfa\u00e7\u00e3o dela com a resolu\u00e7\u00e3o do problema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6013208,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6013207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6013208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6013209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6013210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1601720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Limpeza, higiene e seguran\u00e7a' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto procura deixar claro para o leitor que, sem a higiene do trabalho, \u00e9 mais dif\u00edcil garantir a seguran\u00e7a das pessoas, e, dessa forma, os funcion\u00e1rios ficam expostos a condi\u00e7\u00f5es que prejudicam a sa\u00fade em v\u00e1rios aspectos. II. O texto leva o leitor a entender que, caso existam riscos no ambiente de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 essencial que eles sejam identificados, em seguida qualificados, quantificados e preservados para que todos os servidores sejam expostos a eles. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601732,"hashId":"0287d34ee0315066905f3c084ba83dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Limpeza, higiene e seguran\u00e7a' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor que, sem a higiene do trabalho, \u00e9 mais dif\u00edcil garantir a seguran\u00e7a das pessoas, e, dessa forma, os funcion\u00e1rios ficam expostos a condi\u00e7\u00f5es que prejudicam a sa\u00fade em v\u00e1rios aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que, caso existam riscos no ambiente de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 essencial que eles sejam identificados, em seguida qualificados, quantificados e preservados para que todos os servidores sejam expostos a eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6013261,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6013260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6013261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6013262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6013263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Limpeza, higiene e seguran\u00e7a A limpeza, a higiene e a seguran\u00e7a no trabalho est\u00e3o diretamente relacionadas, j\u00e1 que s\u00e3o a principal base para a preserva\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o. O intuito b\u00e1sico da limpeza e da higiene do trabalho \u00e9 garantir a prote\u00e7\u00e3o do colaborador, apontando as condi\u00e7\u00f5es e os materiais de trabalho mais seguros que, consequentemente, manter\u00e3o sua sa\u00fade. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 apenas a aus\u00eancia de enfermidades, mas, sim, um estado pleno de bem-estar, o que inclui o f\u00edsico, o mental e o social. Quando falamos em limpeza, higiene e seguran\u00e7a no trabalho, estamos pensando em cuidar da moral dos servidores e da continuidade dos servi\u00e7os prestados. Existem ambientes de trabalho que s\u00e3o insalubres, naturalmente e por si s\u00f3. Por\u00e9m, saber da exist\u00eancia de riscos n\u00e3o pode ser o mesmo que concordar com a possibilidade de que os colaboradores fiquem doentes. Caso existam riscos, \u00e9 essencial que eles sejam identificados, em seguida qualificados e quantificados. Posteriormente, \u00e9 preciso analisar se estes riscos est\u00e3o fazendo mal \u00e0 sa\u00fade do colaborador. Em caso de resposta positiva, eles precisam ser eliminados ou, pelo menos, tratados e minimizados. Sem a higiene do trabalho, por outro lado, \u00e9 mais dif\u00edcil garantir a seguran\u00e7a. Os funcion\u00e1rios ficam expostos a condi\u00e7\u00f5es que prejudicam a sa\u00fade em v\u00e1rios aspectos. Imagine um ambiente sem espa\u00e7o para garantir uma alimenta\u00e7\u00e3o limpa e adequada. Nesse caso, aumentam-se os riscos de ocorrerem infec\u00e7\u00f5es e contamina\u00e7\u00f5es, que comprometem a sa\u00fade e a seguran\u00e7a. \u00c9 por isso que a higiene e a seguran\u00e7a do trabalho devem sempre ser devidamente geridas no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o. Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3mGrRDY. ","id":443327,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Limpeza, higiene e seguran\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A limpeza, a higiene e a seguran\u00e7a no trabalho est\u00e3o diretamente relacionadas, j\u00e1 que s\u00e3o a principal base para a preserva\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O intuito b\u00e1sico da limpeza e da higiene do trabalho \u00e9 garantir a prote\u00e7\u00e3o do colaborador, apontando as condi\u00e7\u00f5es e os materiais de trabalho mais seguros que, consequentemente, manter\u00e3o sua sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 apenas a aus\u00eancia de enfermidades, mas, sim, um estado pleno de bem-estar, o que inclui o f\u00edsico, o mental e o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos em limpeza, higiene e seguran\u00e7a no trabalho, estamos pensando em cuidar da moral dos servidores e da continuidade dos servi\u00e7os prestados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem ambientes de trabalho que s\u00e3o insalubres, naturalmente e por si s\u00f3. Por\u00e9m, saber da exist\u00eancia de riscos n\u00e3o pode ser o mesmo que concordar com a possibilidade de que os colaboradores fiquem doentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso existam riscos, \u00e9 essencial que eles sejam identificados, em seguida qualificados e quantificados. Posteriormente, \u00e9 preciso analisar se estes riscos est\u00e3o fazendo mal \u00e0 sa\u00fade do colaborador. Em caso de resposta positiva, eles precisam ser eliminados ou, pelo menos, tratados e minimizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem a higiene do trabalho, por outro lado, \u00e9 mais dif\u00edcil garantir a seguran\u00e7a. Os funcion\u00e1rios ficam expostos a condi\u00e7\u00f5es que prejudicam a sa\u00fade em v\u00e1rios aspectos. Imagine um ambiente sem espa\u00e7o para garantir uma alimenta\u00e7\u00e3o limpa e adequada. Nesse caso, aumentam-se os riscos de ocorrerem infec\u00e7\u00f5es e contamina\u00e7\u00f5es, que comprometem a sa\u00fade e a seguran\u00e7a. \u00c9 por isso que a higiene e a seguran\u00e7a do trabalho devem sempre ser devidamente geridas no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3mGrRDY. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Torta de berinjela e carne mo\u00edda' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O 1\u00ba passo da receita orienta a grelhar as fatias de berinjela na manteiga aos poucos, colocando-as para escorrer sobre papel absorvente e polvilhando-as com sal e pimenta a gosto. II. O 3\u00ba passo da receita recomenda fritar as sardinhas rapidamente e adicionar o tomate e o amido dissolvido no leite. Em seguida, deve-se cozinhar a prepara\u00e7\u00e3o at\u00e9 engrossar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52935,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro Hospitalar","id":21213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cozinheiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cozinheiro Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601742,"hashId":"a3e0b166b0766df11120f39c35ce2424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Torta de berinjela e carne mo\u00edda' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O 1\u00ba passo da receita orienta a grelhar as fatias de berinjela na manteiga aos poucos, colocando-as para escorrer sobre papel absorvente e polvilhando-as com sal e pimenta a gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O 3\u00ba passo da receita recomenda fritar as sardinhas rapidamente e adicionar o tomate e o amido dissolvido no leite. Em seguida, deve-se cozinhar a prepara\u00e7\u00e3o at\u00e9 engrossar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6013302,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6013301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6013302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6013303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6013304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50Torta de berinjela e carne mo\u00eddaIngredientes:1) 2 berinjelas grandes em fatias finas pelo comprimento(800 g)2) 2 colheres (sopa) de Manteiga3) Sal e pimenta-do-reino4) 1\/2 kg de carne mo\u00edda (patinho ou cox\u00e3o mole)5) 4 colheres (sopa) de \u00f3leo6) 1 cebola picada7) 2 dentes de alho espremido8) 1 tomate picado sem sementes9) 2 e 1\/2 colheres (sopa) de amido de milho10) 3\/4 x\u00edcara (ch\u00e1) de leite11) 200g de mu\u00e7arela em fatiasModo de preparo:1) Aos poucos, grelhe as fatias de berinjela na manteiga. Coloque-as para escorrer sobre papel absorvente e polvilhe-as com sal e pimenta a gosto. 2) Forre o fundo de uma f\u00f4rma redonda (25 x 5 cm) com papel-alum\u00ednio, unte com \u00f3leo e disponha as fatias de berinjela por todo o interior, deixando as extremidades para fora. Reserve as fatias que sobrarem. 3) Frite a carne mo\u00edda no \u00f3leo at\u00e9 dourar e ficar soltinha. Tempere com sal e pimenta a gosto e junte a cebola e o alho. Frite rapidamente e adicione o tomate e o amido dissolvido no leite. Cozinhe at\u00e9 engrossar. 4) Coloque metade do recheio na f\u00f4rma preparada, cubra com as fatias de mu\u00e7arela e o restante da berinjela e complete com a outra metade da carne. Pressione ligeiramente e vire as extremidades que ficaram para fora por cima do recheio. 5) Asse em forno m\u00e9dio preaquecido (180\u00b0C) por 35 minutos ou at\u00e9 aquecer bem. Espere cerca de 10 minutos para desenformar. Decore a gosto e sirva. Fonte: https:\/\/glo.bo\/3kLaNMx (adaptado). ","id":443330,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Torta de berinjela e carne mo\u00edda<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ingredientes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) 2 berinjelas grandes em fatias finas pelo comprimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(800 g)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) 2 colheres (sopa) de Manteiga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Sal e pimenta-do-reino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) 1\/2 kg de carne mo\u00edda (patinho ou cox\u00e3o mole)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) 4 colheres (sopa) de \u00f3leo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6) 1 cebola picada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7) 2 dentes de alho espremido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8) 1 tomate picado sem sementes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9) 2 e 1\/2 colheres (sopa) de amido de milho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10) 3\/4 x\u00edcara (ch\u00e1) de leite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11) 200g de mu\u00e7arela em fatias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Modo de preparo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Aos poucos, grelhe as fatias de berinjela na manteiga. Coloque-as para escorrer sobre papel absorvente e polvilhe-as com sal e pimenta a gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Forre o fundo de uma f\u00f4rma redonda (25 x 5 cm) com papel-alum\u00ednio, unte com \u00f3leo e disponha as fatias de berinjela por todo o interior, deixando as extremidades para fora. Reserve as fatias que sobrarem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Frite a carne mo\u00edda no \u00f3leo at\u00e9 dourar e ficar soltinha. Tempere com sal e pimenta a gosto e junte a cebola e o alho. Frite rapidamente e adicione o tomate e o amido dissolvido no leite. Cozinhe at\u00e9 engrossar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Coloque metade do recheio na f\u00f4rma preparada, cubra com as fatias de mu\u00e7arela e o restante da berinjela e complete com a outra metade da carne. Pressione ligeiramente e vire as extremidades que ficaram para fora por cima do recheio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Asse em forno m\u00e9dio preaquecido (180\u00b0C) por 35 minutos ou at\u00e9 aquecer bem. Espere cerca de 10 minutos para desenformar. Decore a gosto e sirva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/glo.bo\/3kLaNMx (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1601742","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Limpeza de Canais","id":21273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Limpeza manual de canais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metro de profundidade, representa uma situa\u00e7\u00e3o em que a limpeza manual \u00e9 recomend\u00e1vel. II. O texto apresenta ao leitor uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que ampliam o risco de a limpeza manual de canais n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. III. O texto recomenda ao leitor que a limpeza manual dos canais se processe de montante para jusante, e que a escava\u00e7\u00e3o seja realizada antes da capina\u00e7\u00e3o ou do destacamento de ra\u00edzes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52937,"cargo":{"descricao":"Agente de Limpeza de Canais","id":21273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-agente-de-limpeza-de-canais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Limpeza de Canais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601745,"hashId":"05f8874d3e8345ac85a02e793ce5cba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Limpeza manual de canais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metro de profundidade, representa uma situa\u00e7\u00e3o em que a limpeza manual \u00e9 recomend\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que ampliam o risco de a limpeza manual de canais n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto recomenda ao leitor que a limpeza manual dos canais se processe de montante para jusante, e que a escava\u00e7\u00e3o seja realizada antes da capina\u00e7\u00e3o ou do destacamento de ra\u00edzes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6013314,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6013315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 Limpeza manual de canais A limpeza manual de canais \u00e9 recomend\u00e1vel para as seguintes situa\u00e7\u00f5es: a) canais que n\u00e3o permitam acesso de m\u00e1quinas \u00e0s suas margens; b) canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metros de profundidade. A pr\u00e1tica recomenda que a limpeza manual dos canais se processe de jusante para montante. Para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal), para se avaliar as condi\u00e7\u00f5es dele, evitando-se, assim, o risco de a limpeza n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. \u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por no m\u00ednimo 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe. Canais cobertos com vegeta\u00e7\u00e3o do tipo baronesa dever\u00e3o ser abordados com o uso de gadanho de cabo longo. A vegeta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arrastada para as margens e confinada para posterior remo\u00e7\u00e3o. A opera\u00e7\u00e3o de capina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com o uso de estrovenga, no leito, talude e margens. Normalmente, quando poss\u00edvel, \u00e9 recomend\u00e1vel a limpeza de uma faixa de no m\u00ednimo tr\u00eas metros, em ambas as margens. Ap\u00f3s o servi\u00e7o de capina\u00e7\u00e3o, segue o destocamento de ra\u00edzes, o qual dever\u00e1 ser executado com uso de enxada.Conclu\u00eddos os servi\u00e7os anteriores, dever\u00e1 ser iniciada a escava\u00e7\u00e3o manual com o uso de enxadas e p\u00e1s. A remo\u00e7\u00e3o do material do leito do canal para as margens dever\u00e1 ser feita com tombo de p\u00e1. Quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o executados dois ou mais tombos. O material escavado dever\u00e1 ser confinado em pontos estrat\u00e9gicos para posterior remo\u00e7\u00e3o e transportado para o bota-fora definitivo. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3jJRbHq (adaptado). ","id":443331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Limpeza manual de canais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A limpeza manual de canais \u00e9 recomend\u00e1vel para as seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) canais que n\u00e3o permitam acesso de m\u00e1quinas \u00e0s suas margens; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metros de profundidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica recomenda que a limpeza manual dos canais se processe de jusante para montante. Para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal), para se avaliar as condi\u00e7\u00f5es dele, evitando-se, assim, o risco de a limpeza n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por no m\u00ednimo 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Canais cobertos com vegeta\u00e7\u00e3o do tipo baronesa dever\u00e3o ser abordados com o uso de gadanho de cabo longo. A vegeta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arrastada para as margens e confinada para posterior remo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de capina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com o uso de estrovenga, no leito, talude e margens. Normalmente, quando poss\u00edvel, \u00e9 recomend\u00e1vel a limpeza de uma faixa de no m\u00ednimo tr\u00eas metros, em ambas as margens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o servi\u00e7o de capina\u00e7\u00e3o, segue o destocamento de ra\u00edzes, o qual dever\u00e1 ser executado com uso de enxada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00eddos os servi\u00e7os anteriores, dever\u00e1 ser iniciada a escava\u00e7\u00e3o manual com o uso de enxadas e p\u00e1s. A remo\u00e7\u00e3o do material do leito do canal para as margens dever\u00e1 ser feita com tombo de p\u00e1. Quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o executados dois ou mais tombos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O material escavado dever\u00e1 ser confinado em pontos estrat\u00e9gicos para posterior remo\u00e7\u00e3o e transportado para o bota-fora definitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/3jJRbHq (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1601745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Limpeza de Canais","id":21273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Limpeza manual de canais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto leva o leitor a inferir que, para a limpeza manual de canais, \u00e9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por, no m\u00ednimo, 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe.II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal). III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que, conclu\u00eddos os servi\u00e7os de capina\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de fluidos, dever\u00e1 ser iniciada a dilapida\u00e7\u00e3o do eixo central do canal, com o uso de estrovengas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52937,"cargo":{"descricao":"Agente de Limpeza de Canais","id":21273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-agente-de-limpeza-de-canais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Limpeza de Canais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601746,"hashId":"1c8c574ac5cd313e3df2cdd4c746426e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Limpeza manual de canais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que, para a limpeza manual de canais, \u00e9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por, no m\u00ednimo, 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que, conclu\u00eddos os servi\u00e7os de capina\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de fluidos, dever\u00e1 ser iniciada a dilapida\u00e7\u00e3o do eixo central do canal, com o uso de estrovengas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6013319,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6013318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6013320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 Limpeza manual de canais A limpeza manual de canais \u00e9 recomend\u00e1vel para as seguintes situa\u00e7\u00f5es: a) canais que n\u00e3o permitam acesso de m\u00e1quinas \u00e0s suas margens; b) canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metros de profundidade. A pr\u00e1tica recomenda que a limpeza manual dos canais se processe de jusante para montante. Para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal), para se avaliar as condi\u00e7\u00f5es dele, evitando-se, assim, o risco de a limpeza n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. \u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por no m\u00ednimo 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe. Canais cobertos com vegeta\u00e7\u00e3o do tipo baronesa dever\u00e3o ser abordados com o uso de gadanho de cabo longo. A vegeta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arrastada para as margens e confinada para posterior remo\u00e7\u00e3o. A opera\u00e7\u00e3o de capina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com o uso de estrovenga, no leito, talude e margens. Normalmente, quando poss\u00edvel, \u00e9 recomend\u00e1vel a limpeza de uma faixa de no m\u00ednimo tr\u00eas metros, em ambas as margens. Ap\u00f3s o servi\u00e7o de capina\u00e7\u00e3o, segue o destocamento de ra\u00edzes, o qual dever\u00e1 ser executado com uso de enxada.Conclu\u00eddos os servi\u00e7os anteriores, dever\u00e1 ser iniciada a escava\u00e7\u00e3o manual com o uso de enxadas e p\u00e1s. A remo\u00e7\u00e3o do material do leito do canal para as margens dever\u00e1 ser feita com tombo de p\u00e1. Quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o executados dois ou mais tombos. O material escavado dever\u00e1 ser confinado em pontos estrat\u00e9gicos para posterior remo\u00e7\u00e3o e transportado para o bota-fora definitivo. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3jJRbHq (adaptado). ","id":443331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Limpeza manual de canais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A limpeza manual de canais \u00e9 recomend\u00e1vel para as seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) canais que n\u00e3o permitam acesso de m\u00e1quinas \u00e0s suas margens; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) canais de pequeno porte, cuja escava\u00e7\u00e3o exigida n\u00e3o seja superior a 0,50 metros de profundidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica recomenda que a limpeza manual dos canais se processe de jusante para montante. Para que as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas sejam favorecidas, \u00e9 importante uma pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o na conflu\u00eancia do canal, com o corpo receptor (rio, mar\u00e9 ou outro canal), para se avaliar as condi\u00e7\u00f5es dele, evitando-se, assim, o risco de a limpeza n\u00e3o apresentar os efeitos desejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipes formadas por no m\u00ednimo 10 trabalhadores, distribu\u00eddas em frentes de servi\u00e7os, cada uma delas dirigida por um chefe de equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Canais cobertos com vegeta\u00e7\u00e3o do tipo baronesa dever\u00e3o ser abordados com o uso de gadanho de cabo longo. A vegeta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser arrastada para as margens e confinada para posterior remo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de capina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com o uso de estrovenga, no leito, talude e margens. Normalmente, quando poss\u00edvel, \u00e9 recomend\u00e1vel a limpeza de uma faixa de no m\u00ednimo tr\u00eas metros, em ambas as margens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o servi\u00e7o de capina\u00e7\u00e3o, segue o destocamento de ra\u00edzes, o qual dever\u00e1 ser executado com uso de enxada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00eddos os servi\u00e7os anteriores, dever\u00e1 ser iniciada a escava\u00e7\u00e3o manual com o uso de enxadas e p\u00e1s. A remo\u00e7\u00e3o do material do leito do canal para as margens dever\u00e1 ser feita com tombo de p\u00e1. Quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o executados dois ou mais tombos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O material escavado dever\u00e1 ser confinado em pontos estrat\u00e9gicos para posterior remo\u00e7\u00e3o e transportado para o bota-fora definitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/3jJRbHq (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1601746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do teste ergom\u00e9trico dos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 indicada","provas":[{"id":52644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1601809,"hashId":"1d956d4192165cbf23cdc71ce5eaf23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do teste ergom\u00e9trico dos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 indicada<\/p>","resposta":6013618,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":6013615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na miocardite aguda.","id":6013616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na miocardite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para selecionar pacientes da fila de transplante card\u00edaco.","id":6013617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para selecionar pacientes da fila de transplante card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para colaborar na elabora\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio.","id":6013618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para colaborar na elabora\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na estratifica\u00e7\u00e3o de arritmias n\u00e3o controladas.","id":6013619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na estratifica\u00e7\u00e3o de arritmias n\u00e3o controladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1601809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No rec\u00e9m-nascido, o retardo de absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido alveolar \u00e9 mais comumente encontrado em","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601838,"hashId":"c6e2dbe00b7b9f63a68359f57420bcf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No rec\u00e9m-nascido, o retardo de absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido alveolar \u00e9 mais comumente encontrado em<\/p>","resposta":6013751,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"partos operat\u00f3rios eletivos, na aus\u00eancia de trabalho de parto.","id":6013751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partos operat\u00f3rios eletivos, na aus\u00eancia de trabalho de parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente t\u00e9rmico neutro com alta umidifica\u00e7\u00e3o, 60 a 90%.","id":6013752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiente t\u00e9rmico neutro com alta umidifica\u00e7\u00e3o, 60 a 90%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filhos de m\u00e3e em uso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide.","id":6013753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filhos de m\u00e3e em uso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prematuros com menor reserva de glicog\u00eanio.","id":6013754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prematuros com menor reserva de glicog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rec\u00e9m-nascidos com crescimento fetal restrito, por defici\u00eancia de surfactante.","id":6013755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rec\u00e9m-nascidos com crescimento fetal restrito, por defici\u00eancia de surfactante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 45 dias de vida, tem lacrimejamento constante, com secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta abundante, colando os c\u00edlios do olho esquerdo. Ao exame, h\u00e1 distens\u00e3o do saco lacrimal que, ao ser comprimido, h\u00e1 regurgita\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o mucosa. O tratamento indicado \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601839,"hashId":"988852b5b198256707b7c48a3f93cac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 45 dias de vida, tem lacrimejamento constante, com secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta abundante, colando os c\u00edlios do olho esquerdo. Ao exame, h\u00e1 distens\u00e3o do saco lacrimal que, ao ser comprimido, h\u00e1 regurgita\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o mucosa. O tratamento indicado \u00e9:<\/p>","resposta":6013758,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e soro fisiol\u00f3gico.","id":6013756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e soro fisiol\u00f3gico, e aplica\u00e7\u00e3o de col\u00edrio lubrificante.","id":6013757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e soro fisiol\u00f3gico, e aplica\u00e7\u00e3o de col\u00edrio lubrificante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e \u00e1gua filtrada, e compress\u00e3o do saco lacrimal com movimentos para baixo.","id":6013758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza da secre\u00e7\u00e3o com algod\u00e3o e \u00e1gua filtrada, e compress\u00e3o do saco lacrimal com movimentos para baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de col\u00edrio e pomada oft\u00e1lmica de tobramicina.","id":6013759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o de col\u00edrio e pomada oft\u00e1lmica de tobramicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritromicina 50 mg\/kg\/dia VO, por 10 dias.","id":6013760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eritromicina 50 mg\/kg\/dia VO, por 10 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 6 anos de idade, apresenta les\u00f5es nos p\u00e9s h\u00e1 10 dias, h\u00e1 p\u00e1pulas, escoria\u00e7\u00f5es e trajetos serpiginosos. A proposta terap\u00eautica adequada ao quadro \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601844,"hashId":"959f239f9a9bcb460f67f72c7cc1936f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 6 anos de idade, apresenta les\u00f5es nos p\u00e9s h\u00e1 10 dias, h\u00e1 p\u00e1pulas, escoria\u00e7\u00f5es e trajetos serpiginosos. A proposta terap\u00eautica adequada ao quadro \u00e9:<\/p>","resposta":6013782,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidroxizina 0,7 mg\/kg\/dose VO e pomada de cetoconazol e betametasona, 2 vezes ao dia.","id":6013778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidroxizina 0,7 mg\/kg\/dose VO e pomada de cetoconazol e betametasona, 2 vezes ao dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidroxizina 0,7 mg\/kg\/dose VO e pomada de neomicina e bacitracina, 2 vezes ao dia.","id":6013779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidroxizina 0,7 mg\/kg\/dose VO e pomada de neomicina e bacitracina, 2 vezes ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miconazol pomada, 2 vezes ao dia, em curativo oclusivo.","id":6013780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">miconazol pomada, 2 vezes ao dia, em curativo oclusivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cido fus\u00eddico pomada, 3 vezes ao dia, em curativo oclusivo.","id":6013781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido fus\u00eddico pomada, 3 vezes ao dia, em curativo oclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"albendazol 400 mg VO, repetido ap\u00f3s 7 dias.","id":6013782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">albendazol 400 mg VO, repetido ap\u00f3s 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente, sexo feminino, 15 anos de idade, iniciou atividade sexual h\u00e1 2 meses. H\u00e1 2 dias, sente queimar ao urinar, desconforto suprap\u00fabico e aumento de n\u00famero de mic\u00e7\u00f5es. O exame Urina I tem pH 7, densidade 1 020, 650 000 leuc\u00f3citos e 40 000 hem\u00e1cias, nitrito negativo e bacteriosc\u00f3pico positivo. A medica\u00e7\u00e3o prescrita at\u00e9 o resultado da urocultura deve considerar que o agente infeccioso comum na infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em adolescentes \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601850,"hashId":"72db9e5199b483fa04560c965a437e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente, sexo feminino, 15 anos de idade, iniciou atividade sexual h\u00e1 2 meses. H\u00e1 2 dias, sente queimar ao urinar, desconforto suprap\u00fabico e aumento de n\u00famero de mic\u00e7\u00f5es. O exame Urina I tem pH 7, densidade 1 020, 650 000 leuc\u00f3citos e 40 000 hem\u00e1cias, nitrito negativo e bacteriosc\u00f3pico positivo. A medica\u00e7\u00e3o prescrita at\u00e9 o resultado da urocultura deve considerar que o agente infeccioso comum na infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em adolescentes \u00e9:<\/p>","resposta":6013803,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus saprophyticus.","id":6013803,"corpo":"<p><em>Staphylococcus saprophyticus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":6013804,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteus mirabilis.","id":6013805,"corpo":"<p><em>Proteus mirabilis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":6013806,"corpo":"<p><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudomonas sp.","id":6013807,"corpo":"<p><em>Pseudomonas sp.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 11 meses de idade, realizou cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o interventricular justatricuspidea, com shunt maior que 1,5. Ap\u00f3s corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ocorrer como sequela:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601851,"hashId":"be3ecd2e06cef43c33d15ce395f8668c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 11 meses de idade, realizou cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o interventricular justatricuspidea, com <em>shunt<\/em> maior que 1,5. Ap\u00f3s corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ocorrer como sequela:<\/p>","resposta":6013809,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica.","id":6013808,"corpo":"<p>estenose a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueio atrioventricular total.","id":6013809,"corpo":"<p>bloqueio atrioventricular total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":6013810,"corpo":"<p>insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Eisenmenger.","id":6013811,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Eisenmenger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Ebstein.","id":6013812,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Ebstein.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 5 anos de idade, apresenta sibil\u00e2ncia recorrente quando tem infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, desde o primeiro ano de vida. Hoje, tem o segundo epis\u00f3dio de broncoespasmo no \u00faltimo ano. Est\u00e1 agitado, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 91%, FC = 150 bpm, FR = 40 mrm, com uso de musculatura acess\u00f3ria e sibilos bilaterais. Recebeu salbutamol spray em dose adequada a cada 3 horas nas \u00faltimas 12 horas. A melhor conduta para o quadro \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601852,"hashId":"0d0fc4a83ef8bb1bd48a02f110f5b5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 5 anos de idade, apresenta sibil\u00e2ncia recorrente quando tem infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, desde o primeiro ano de vida. Hoje, tem o segundo epis\u00f3dio de broncoespasmo no \u00faltimo ano. Est\u00e1 agitado, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 91%, FC = 150 bpm, FR = 40 mrm, com uso de musculatura acess\u00f3ria e sibilos bilaterais. Recebeu salbutamol spray em dose adequada a cada 3 horas nas \u00faltimas 12 horas. A melhor conduta para o quadro \u00e9:<\/p>","resposta":6013814,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenoterol em inala\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio a cada 20 minutos e prednisolona parenteral.","id":6013813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fenoterol em inala\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio a cada 20 minutos e prednisolona parenteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio \u00famido por m\u00e1scara facial, salbutamol em nebuliza\u00e7\u00e3o e prednisolona oral.","id":6013814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxig\u00eanio \u00famido por m\u00e1scara facial, salbutamol em nebuliza\u00e7\u00e3o e prednisolona oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salbutamol spray, 5 jatos a cada hora, e brometro de ipratr\u00f3pio, 20 gotas em nebuliza\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio a cada 4 horas.","id":6013815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salbutamol <em>spray<\/em>, 5 jatos a cada hora, e brometro de ipratr\u00f3pio, 20 gotas em nebuliza\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio a cada 4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salbutamol spray, 6 jatos a cada 20 minutos, e montelucaste 4 mg.","id":6013816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salbutamol <em>spray<\/em>, 6 jatos a cada 20 minutos, e montelucaste 4 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitoriza\u00e7\u00e3o e sulfato de magn\u00e9sio endovenoso, 50 mg\/kg em dose \u00fanica.","id":6013817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoriza\u00e7\u00e3o e sulfato de magn\u00e9sio endovenoso, 50 mg\/kg em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 4 anos de idade, tem diagn\u00f3stico de doen\u00e7a falciforme, com eletroforese de hemoglobina SC e hemoglobina basal de 9 mg\/dL. Hoje, apresentou temperatura de 38,5 \u00baC, sem outros sintomas. Ao exame, est\u00e1 anict\u00e9rica, FC = 100 bpm, FR = 28 mrm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 96%, tempo de enchimento capilar de 3 segundos, auscultas card\u00edaca e pulmonar normais, e o ba\u00e7o \u00e9 palp\u00e1vel a 4 cm do RCE. No hemograma, a hemoglobina \u00e9 8,6 g\/dL, 18 000 leuc\u00f3citos com 54% neutr\u00f3filos e plaquetas 80 000\/mm3. O diagn\u00f3stico mais pr\u00f3prio ao quadro \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601853,"hashId":"7c6979d1e64a751ebfdf0426e4bc4956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 4 anos de idade, tem diagn\u00f3stico de doen\u00e7a falciforme, com eletroforese de hemoglobina SC e hemoglobina basal de 9 mg\/dL. Hoje, apresentou temperatura de 38,5 \u00baC, sem outros sintomas. Ao exame, est\u00e1 anict\u00e9rica, FC = 100 bpm, FR = 28 mrm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 96%, tempo de enchimento capilar de 3 segundos, auscultas card\u00edaca e pulmonar normais, e o ba\u00e7o \u00e9 palp\u00e1vel a 4 cm do RCE. No hemograma, a hemoglobina \u00e9 8,6 g\/dL, 18 000 leuc\u00f3citos com 54% neutr\u00f3filos e plaquetas 80 000\/mm<sup>3<\/sup>. O diagn\u00f3stico mais pr\u00f3prio ao quadro \u00e9:<\/p>","resposta":6013821,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crise hemol\u00edtica.","id":6013818,"corpo":"<p>crise hemol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.","id":6013819,"corpo":"<p>s\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequestro espl\u00eanico.","id":6013820,"corpo":"<p>sequestro espl\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperesplenismo.","id":6013821,"corpo":"<p>hiperesplenismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sepse.","id":6013822,"corpo":"<p>sepse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 4 meses de idade, apresenta abaulamento da regi\u00e3o inguinal h\u00e1 6 horas. Est\u00e1 irritado, aceitou alimenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apresentou v\u00f4mitos. Ao exame, palpa-se massa em regi\u00e3o inguinal, de consist\u00eancia macia. A conduta a seguir \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601856,"hashId":"74d659f7ca89f48ca6cc78f9e01f9f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 4 meses de idade, apresenta abaulamento da regi\u00e3o inguinal h\u00e1 6 horas. Est\u00e1 irritado, aceitou alimenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apresentou v\u00f4mitos. Ao exame, palpa-se massa em regi\u00e3o inguinal, de consist\u00eancia macia. A conduta a seguir \u00e9:<\/p>","resposta":6013834,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburgo, transilumina\u00e7\u00e3o para avaliar presen\u00e7a de hidocele e al\u00e7as intestinais.","id":6013833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburgo, transilumina\u00e7\u00e3o para avaliar presen\u00e7a de hidocele e al\u00e7as intestinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburgo, seda\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o manual e cirurgia ap\u00f3s 24 horas.","id":6013834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburgo, seda\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o manual e cirurgia ap\u00f3s 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrassom doppler para avalia\u00e7\u00e3o de test\u00edculo e viabilidade de al\u00e7as intestinais.","id":6013835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassom <em>doppler<\/em> para avalia\u00e7\u00e3o de test\u00edculo e viabilidade de al\u00e7as intestinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jejum e cirurgia em at\u00e9 6 horas.","id":6013836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jejum e cirurgia em at\u00e9 6 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cirurgia imediata, com explora\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o inguinal bilateral.","id":6013837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia imediata, com explora\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o inguinal bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 9 anos de idade, apresenta les\u00e3o de alopecia arredondada em couro cabeludo; observam-se tumefa\u00e7\u00e3o e v\u00e1rios pontos de drenagem onde estavam fol\u00edculos pilosos. Na face, h\u00e1 les\u00e3o arredondada, esmaecida. Os linfonodos occipitais s\u00e3o palp\u00e1veis, com cerca de 1 cm de di\u00e2metro. Utilizou creme de hidrocortisona a 1% por 5 dias. Nega les\u00f5es semelhantes em familiares, viaja para a praia e tem um cachorro com 6 meses de idade. A proposta de tratamento mais indicada ao quadro \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601857,"hashId":"febc34dd64dd03c0d83dec66b1ab02f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 9 anos de idade, apresenta les\u00e3o de alopecia arredondada em couro cabeludo; observam-se tumefa\u00e7\u00e3o e v\u00e1rios pontos de drenagem onde estavam fol\u00edculos pilosos. Na face, h\u00e1 les\u00e3o arredondada, esmaecida. Os linfonodos occipitais s\u00e3o palp\u00e1veis, com cerca de 1 cm de di\u00e2metro. Utilizou creme de hidrocortisona a 1% por 5 dias. Nega les\u00f5es semelhantes em familiares, viaja para a praia e tem um cachorro com 6 meses de idade. A proposta de tratamento mais indicada ao quadro \u00e9:<\/p>","resposta":6013838,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"griseofulvina VO, por 8 semanas.","id":6013838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">griseofulvina VO, por 8 semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cefalexina VO e mupirocina pomada, 1 vez ao dia, por 10 dias.","id":6013839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cefalexina VO e mupirocina pomada, 1 vez ao dia, por 10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curativo oclusivo com vaselina em couro cabeludo e hidratante ap\u00f3s o banho.","id":6013840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curativo oclusivo com vaselina em couro cabeludo e hidratante ap\u00f3s o banho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cetoconazol xampu e cetonazol pomada, 2 vezes ao dia, por 7 dias.","id":6013841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cetoconazol xampu e cetonazol pomada, 2 vezes ao dia, por 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido fus\u00eddico pomada, 2 vezes ao dia, por 2 semanas.","id":6013842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido fus\u00eddico pomada, 2 vezes ao dia, por 2 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 3 meses de idade, h\u00e1 7 dias apresentou quadro febril com dura\u00e7\u00e3o de 1 dia, coriza e obstru\u00e7\u00e3o nasal. Foi medicado com antit\u00e9rmico e soro fisiol\u00f3gico em narinas. Apresenta tosse h\u00e1 4 dias e hoje, ao tossir, apresentou cianose, apneia e movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos. Com os dados dispon\u00edveis de hist\u00f3ria cl\u00ednica, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601865,"hashId":"e77d688859bf91ccff54ff95c01401e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 3 meses de idade, h\u00e1 7 dias apresentou quadro febril com dura\u00e7\u00e3o de 1 dia, coriza e obstru\u00e7\u00e3o nasal. Foi medicado com antit\u00e9rmico e soro fisiol\u00f3gico em narinas. Apresenta tosse h\u00e1 4 dias e hoje, ao tossir, apresentou cianose, apneia e movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos. Com os dados dispon\u00edveis de hist\u00f3ria cl\u00ednica, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6013879,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bronquiolite viral aguda.","id":6013878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bronquiolite viral aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coqueluche.","id":6013879,"corpo":"<p>coqueluche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia aspirativa.","id":6013880,"corpo":"<p>pneumonia aspirativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia por clam\u00eddia.","id":6013881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumonia por clam\u00eddia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"traque\u00edte bacteriana por hem\u00f3filo.","id":6013882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traque\u00edte bacteriana por hem\u00f3filo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 3 anos de idade, n\u00e3o mexe o bra\u00e7o direito h\u00e1 2 dias. A m\u00e3e conta que a ele iria cair enquanto caminhava na rua e que o segurou pelo bra\u00e7o. Ao exame, h\u00e1 edema e \u00e1rea arroxeada em bra\u00e7o e cotovelo direitos. Na radiografia, h\u00e1 fratura metafis\u00e1ria por arrancamento (em al\u00e7a de balde), em regi\u00e3o distal de \u00famero. A conduta pedi\u00e1trica indicada \u00e9 promover analgesia e","provas":[{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601867,"hashId":"9a2477f4e98b952ac6ccc94e8879e8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 3 anos de idade, n\u00e3o mexe o bra\u00e7o direito h\u00e1 2 dias. A m\u00e3e conta que a ele iria cair enquanto caminhava na rua e que o segurou pelo bra\u00e7o. Ao exame, h\u00e1 edema e \u00e1rea arroxeada em bra\u00e7o e cotovelo direitos. Na radiografia, h\u00e1 fratura metafis\u00e1ria por arrancamento (em al\u00e7a de balde), em regi\u00e3o distal de \u00famero. A conduta pedi\u00e1trica indicada \u00e9 promover analgesia e<\/p>","resposta":6013892,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar manobra de corre\u00e7\u00e3o de subluxa\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do r\u00e1dio, para posterior imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":6013888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar manobra de corre\u00e7\u00e3o de subluxa\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do r\u00e1dio, para posterior imobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedir avalia\u00e7\u00e3o de ortopedista para defini\u00e7\u00e3o de conduta em at\u00e9 48 horas.","id":6013889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedir avalia\u00e7\u00e3o de ortopedista para defini\u00e7\u00e3o de conduta em at\u00e9 48 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedir avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica de urg\u00eancia, porque pela localiza\u00e7\u00e3o da fratura h\u00e1 risco de comprometimento da inerva\u00e7\u00e3o do membro.","id":6013890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedir avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica de urg\u00eancia, porque pela localiza\u00e7\u00e3o da fratura h\u00e1 risco de comprometimento da inerva\u00e7\u00e3o do membro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescrever jejum e realizar avalia\u00e7\u00e3o laboratorial com dosagens de ureia, creatinina, c\u00e1lcio total, c\u00e1lcio ionizado, f\u00f3sforo, magn\u00e9sio, vitamina D, hemograma e coagulograma.","id":6013891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever jejum e realizar avalia\u00e7\u00e3o laboratorial com dosagens de ureia, creatinina, c\u00e1lcio total, c\u00e1lcio ionizado, f\u00f3sforo, magn\u00e9sio, vitamina D, hemograma e coagulograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internar e realizar radiografia de esqueleto.","id":6013892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internar e realizar radiografia de esqueleto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 ANVISA da descontinua\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou definitiva da fabrica\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o de medicamentos, em geral, dever\u00e1 ser realizada com anteced\u00eancia da data de sua implementa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1600665,"hashId":"d231b4804121b9e05bfdee8b991d8cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 ANVISA da descontinua\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou definitiva da fabrica\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o de medicamentos, em geral, dever\u00e1 ser realizada com anteced\u00eancia da data de sua implementa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":6008200,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":6008196,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":6008197,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":6008198,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":6008199,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 dias.","id":6008200,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1600665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A variedade de materiais utilizados nos estabelecimentos de sa\u00fade pode ser classificada segundo riscos potenciais de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es para os pacientes, em tr\u00eas categorias: cr\u00edticos, semicr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos. Essa classifica\u00e7\u00e3o determina se o material deve ser esterilizado ou simplesmente sofrer desinfec\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta apenas artigos semicr\u00edticos.","provas":[{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1600680,"hashId":"77915ad6f4b78cef867a693a31b1fbd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A variedade de materiais utilizados nos estabelecimentos de sa\u00fade pode ser classificada segundo riscos potenciais de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es para os pacientes, em tr\u00eas categorias: cr\u00edticos, semicr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos. Essa classifica\u00e7\u00e3o determina se o material deve ser esterilizado ou simplesmente sofrer desinfec\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta apenas artigos semicr\u00edticos.<\/p>","resposta":6008271,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mamadeiras e bicos, dieta enteral, m\u00e1scara de inala\u00e7\u00e3o.","id":6008271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mamadeiras e bicos, dieta enteral, m\u00e1scara de inala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seringas, mesa de exame, mamadeiras e bicos.","id":6008272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seringas, mesa de exame, mamadeiras e bicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fios cir\u00fargicos, sonda vesical, dieta enteral.","id":6008273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fios cir\u00fargicos, sonda vesical, dieta enteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comadres e papagaios, medicamentos orais, medicamentos inal\u00e1veis.","id":6008274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comadres e papagaios, medicamentos orais, medicamentos inal\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endosc\u00f3pios, sonda vesical, instrumentais cir\u00fargicos.","id":6008275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endosc\u00f3pios, sonda vesical, instrumentais cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/1600680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exig\u00eancia legal para a frui\u00e7\u00e3o da imunidade sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos:","provas":[{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600688,"hashId":"87162f8150ca3f944409adf41577ae55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 exig\u00eancia legal para a frui\u00e7\u00e3o da imunidade sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos:<\/p>","resposta":6008306,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizarem o seu patrim\u00f4nio diretamente nas suas atividades final\u00edsticas, n\u00e3o sendo admitido o seu aluguel a terceiros.","id":6008305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizarem o seu patrim\u00f4nio diretamente nas suas atividades final\u00edsticas, n\u00e3o sendo admitido o seu aluguel a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o distribu\u00edrem qualquer parcela de seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a qualquer t\u00edtulo.","id":6008306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o distribu\u00edrem qualquer parcela de seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a qualquer t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicarem integralmente os seus recursos na manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais, ainda que em pa\u00edses estrangeiros quando se tratar de organiza\u00e7\u00e3o com atua\u00e7\u00e3o transnacional.","id":6008307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicarem integralmente os seus recursos na manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais, ainda que em pa\u00edses estrangeiros quando se tratar de organiza\u00e7\u00e3o com atua\u00e7\u00e3o transnacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manterem, no m\u00ednimo, controle permanente de estoque e utilizarem m\u00e9todo de custeio por atividades para as mercadorias eventualmente vendidas.","id":6008308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manterem, no m\u00ednimo, controle permanente de estoque e utilizarem m\u00e9todo de custeio por atividades para as mercadorias eventualmente vendidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sempre utilizarem o sufixo \u201cEntidade Imune\u201d ap\u00f3s a sua raz\u00e3o social nos seus contratos com terceiros.","id":6008309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre utilizarem o sufixo \u201cEntidade Imune\u201d ap\u00f3s a sua raz\u00e3o social nos seus contratos com terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/1600688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Um ve\u00edculo percorreu 27 km em 10 horas e, em seguida, percorreu mais 50 km em 17 hora. Assim, \u00e9 correto afirmar que a velocidade m\u00e9dia em todo o percurso foi inferior a 2,99 km\/h.II. Um processo \u00e9 formado por 4 atividades sequenciais que duram, respectivamente: 79 minutos, 39 minutos, 73 minutos, 18. Assim, \u00e9 correto afirmar que o tempo total desse processo \u00e9 superior a 3,02 horas e inferior a 3,9 horas.III. Um ve\u00edculo, cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 35.987, recebeu um desconto de 3,20% sobre o seu pre\u00e7o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o final do ve\u00edculo, ap\u00f3s o desconto, foi superior a R$ 34.942 e inferior a R$ 35.012.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52859,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pintor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1600730,"hashId":"a7d9b62db09df5db931c221f2903d6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um ve\u00edculo percorreu 27 km em 10 horas e, em seguida, percorreu mais 50 km em 17 hora. Assim, \u00e9 correto afirmar que a velocidade m\u00e9dia em todo o percurso foi inferior a 2,99 km\/h.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um processo \u00e9 formado por 4 atividades sequenciais que duram, respectivamente: 79 minutos, 39 minutos, 73 minutos, 18. Assim, \u00e9 correto afirmar que o tempo total desse processo \u00e9 superior a 3,02 horas e inferior a 3,9 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um ve\u00edculo, cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 35.987, recebeu um desconto de 3,20% sobre o seu pre\u00e7o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o final do ve\u00edculo, ap\u00f3s o desconto, foi superior a R$ 34.942 e inferior a R$ 35.012.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6008491,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6008489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6008490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6008491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6008492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1600730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico dos bens no Direito Civil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600731,"hashId":"061c4e372c46e3dc282d0c60cde53cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do regime jur\u00eddico dos bens no Direito Civil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6008494,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o solo constitui bem im\u00f3vel, mas tudo aquilo que lhe for incorporado conserva o car\u00e1ter de bem m\u00f3vel.","id":6008493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o solo constitui bem im\u00f3vel, mas tudo aquilo que lhe for incorporado conserva o car\u00e1ter de bem m\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, s\u00e3o considerados dominicais os bens pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico a que se tenha dado estrutura de direito privado.","id":6008494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, s\u00e3o considerados dominicais os bens pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico a que se tenha dado estrutura de direito privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideram-se im\u00f3veis para os efeitos legais os direitos reais sobre quaisquer bens e as a\u00e7\u00f5es que os assegurem.","id":6008495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideram-se im\u00f3veis para os efeitos legais os direitos reais sobre quaisquer bens e as a\u00e7\u00f5es que os assegurem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso comum dos bens p\u00fablicos ser\u00e1 sempre gratuito, n\u00e3o podendo ser institu\u00edda qualquer retribui\u00e7\u00e3o pelo uso.","id":6008496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso comum dos bens p\u00fablicos ser\u00e1 sempre gratuito, n\u00e3o podendo ser institu\u00edda qualquer retribui\u00e7\u00e3o pelo uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados como de uso especial os bens que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal ou real.","id":6008497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o classificados como de uso especial os bens que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal ou real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415398,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-bens-publicos-art-99-ao-103"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":false,"nome":"Bens Dominicais","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415401,"slug":"direito-civil-bens-dominicais"}],"slug":"direito-civil\/1600731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito (PNATRANS), os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o reconhecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e uma das principais causas de mortes e de les\u00f5es em todo o mundo. Al\u00e9m do elevado custo para os servi\u00e7os de sa\u00fade e para as economias dos pa\u00edses, podendo atingir de 1% a 3% do produto interno bruto (PIB), os acidentes de tr\u00e2nsito desencadeiam diversos traumas para a sociedade e para as rela\u00e7\u00f5es sociais, al\u00e9m de acarretar a perda precoce de vidas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51812,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1600765,"hashId":"2c2d9f29b03aa4b8d4ae97f5114cacb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito (PNATRANS), os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o reconhecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e uma das principais causas de mortes e de les\u00f5es em todo o mundo. Al\u00e9m do elevado custo para os servi\u00e7os de sa\u00fade e para as economias dos pa\u00edses, podendo atingir de 1% a 3% do produto interno bruto (PIB), os acidentes de tr\u00e2nsito desencadeiam diversos traumas para a sociedade e para as rela\u00e7\u00f5es sociais, al\u00e9m de acarretar a perda precoce de vidas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa<strong> incorreta.<\/strong><\/p>","resposta":6008655,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o enfrentamento aos acidentes de tr\u00e2nsito seja eficaz, a pol\u00edtica de seguran\u00e7a vi\u00e1ria deve contar com o empenho de todos os setores e a responsabilidade deve ser compartilhada entre os v\u00e1rios atores sociais: o Poder Executivo; o Poder Legislativo; o Poder Judici\u00e1rio; os \u00f3rg\u00e3os e as entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito; os setores de sa\u00fade, transporte e ind\u00fastria automobil\u00edstica; as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais; e a sociedade.","id":6008653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o enfrentamento aos acidentes de tr\u00e2nsito seja eficaz, a pol\u00edtica de seguran\u00e7a vi\u00e1ria deve contar com o empenho de todos os setores e a responsabilidade deve ser compartilhada entre os v\u00e1rios atores sociais: o Poder Executivo; o Poder Legislativo; o Poder Judici\u00e1rio; os \u00f3rg\u00e3os e as entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito; os setores de sa\u00fade, transporte e ind\u00fastria automobil\u00edstica; as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais; e a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a vi\u00e1ria envolve a responsabilidade quanto \u00e0 mobilidade das pessoas e dos ve\u00edculos na via, bem como a complexa din\u00e2mica de compartilhamento de espa\u00e7o e o estabelecimento de normas de circula\u00e7\u00e3o com o objetivo de proteger os usu\u00e1rios e evitar reflexos negativos em todo o aparato estatal.","id":6008654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a vi\u00e1ria envolve a responsabilidade quanto \u00e0 mobilidade das pessoas e dos ve\u00edculos na via, bem como a complexa din\u00e2mica de compartilhamento de espa\u00e7o e o estabelecimento de normas de circula\u00e7\u00e3o com o objetivo de proteger os usu\u00e1rios e evitar reflexos negativos em todo o aparato estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento desordenado das cidades, com vias pouco interconectadas, ocasiona melhoria \u00e0 mobilidade urbana, com o aumento da velocidade nas vias que atendem a necessidade de maior rapidez de deslocamento.","id":6008655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento desordenado das cidades, com vias pouco interconectadas, ocasiona melhoria \u00e0 mobilidade urbana, com o aumento da velocidade nas vias que atendem a necessidade de maior rapidez de deslocamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a vi\u00e1ria no Brasil deve considerar o desenvolvimento de um sistema de tr\u00e2nsito que seja capaz de acomodar o erro humano com a maior margem de seguran\u00e7a poss\u00edvel, levando em considera\u00e7\u00e3o a vulnerabilidade do corpo humano.","id":6008656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a vi\u00e1ria no Brasil deve considerar o desenvolvimento de um sistema de tr\u00e2nsito que seja capaz de acomodar o erro humano com a maior margem de seguran\u00e7a poss\u00edvel, levando em considera\u00e7\u00e3o a vulnerabilidade do corpo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito deve facilitar a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e bens e melhorar o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ao emprego e ao desenvolvimento.","id":6008657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito deve facilitar a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e bens e melhorar o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ao emprego e ao desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/1600765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do imposto territorial urbano, disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Morro Agudo (Lei Municipal n\u00ba 985\/84) que","provas":[{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600768,"hashId":"cf1996868baac7b47e1ba97dcfd62d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do imposto territorial urbano, disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Morro Agudo (Lei Municipal n\u00ba 985\/84) que<\/p>","resposta":6008670,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui fato gerador do imposto apenas a propriedade de im\u00f3vel localizado na zona urbana.","id":6008668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui fato gerador do imposto apenas a propriedade de im\u00f3vel localizado na zona urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os im\u00f3veis n\u00e3o constru\u00eddos, situados na zona urbana do munic\u00edpio, e que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o do imposto est\u00e3o dispensados da inscri\u00e7\u00e3o na reparti\u00e7\u00e3o competente.","id":6008669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os im\u00f3veis n\u00e3o constru\u00eddos, situados na zona urbana do munic\u00edpio, e que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o do imposto est\u00e3o dispensados da inscri\u00e7\u00e3o na reparti\u00e7\u00e3o competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando se tratar de terreno vazio, o m\u00ednimo do imposto ser\u00e1 de 10% (dez por cento) sobre o valor de refer\u00eancia vigente.","id":6008670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se tratar de terreno vazio, o m\u00ednimo do imposto ser\u00e1 de 10% (dez por cento) sobre o valor de refer\u00eancia vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fins de base de c\u00e1lculo do imposto, ser\u00e3o consideradas na determina\u00e7\u00e3o do valor venal do terreno as vincula\u00e7\u00f5es restritivas do direito de propriedade e o estado de comunh\u00e3o.","id":6008671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins de base de c\u00e1lculo do imposto, ser\u00e3o consideradas na determina\u00e7\u00e3o do valor venal do terreno as vincula\u00e7\u00f5es restritivas do direito de propriedade e o estado de comunh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se considera ocorrido o fato gerador do imposto em primeiro de janeiro do ano seguinte ao que corresponda o lan\u00e7amento.","id":6008672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera ocorrido o fato gerador do imposto em primeiro de janeiro do ano seguinte ao que corresponda o lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1600768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Morro Agudo (Lei Municipal n\u00ba 985\/84) sobre as taxas a serem cobradas pelo Munic\u00edpio.","provas":[{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600770,"hashId":"1f4bc0a5dcd3d389a6eb94e2235d6d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Morro Agudo (Lei Municipal n\u00ba 985\/84) sobre as taxas a serem cobradas pelo Munic\u00edpio.<\/p>","resposta":6008681,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incide taxa de licen\u00e7a sobre o exerc\u00edcio do com\u00e9rcio eventual ou ambulante de livros, jornais e revistas.","id":6008678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide taxa de licen\u00e7a sobre o exerc\u00edcio do com\u00e9rcio eventual ou ambulante de livros, jornais e revistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incide taxa de licen\u00e7a para execu\u00e7\u00e3o de obras particulares sobre a demoli\u00e7\u00e3o total ou parcial, ainda que decorrentes de ordem da Prefeitura.","id":6008679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide taxa de licen\u00e7a para execu\u00e7\u00e3o de obras particulares sobre a demoli\u00e7\u00e3o total ou parcial, ainda que decorrentes de ordem da Prefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a para tr\u00e1fego de ve\u00edculos aqueles destinados aos servi\u00e7os agr\u00edcolas, ainda que utilizados fora das propriedades de seus possuidores.","id":6008680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a para tr\u00e1fego de ve\u00edculos aqueles destinados aos servi\u00e7os agr\u00edcolas, ainda que utilizados fora das propriedades de seus possuidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a de publicidade os cartazes e letreiros destinados a fins eleitorais.","id":6008681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a de publicidade os cartazes e letreiros destinados a fins eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incide taxa de expediente sobre os requerimentos e certid\u00f5es para fins eleitorais.","id":6008682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide taxa de expediente sobre os requerimentos e certid\u00f5es para fins eleitorais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1600770","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica pericial para o tr\u00e2nsito no Brasil, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":51812,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1600799,"hashId":"9ccac4b7193f6ad87c583315ec25bdd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica pericial para o tr\u00e2nsito no Brasil, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6008814,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com Primi (2003, 2010), a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica n\u00e3o deve ser entendida como uma \u00e1rea t\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o de instrumentos. Trata-se de uma \u00e1rea que procura objetivar e operacionalizar as teorias psicol\u00f3gicas, ao promover uma observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de eventos psicol\u00f3gicos que buscam a integra\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica. ","id":6008812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Primi (2003, 2010), a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica n\u00e3o deve ser entendida como uma \u00e1rea t\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o de instrumentos. Trata-se de uma \u00e1rea que procura objetivar e operacionalizar as teorias psicol\u00f3gicas, ao promover uma observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de eventos psicol\u00f3gicos que buscam a integra\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme Guimar\u00e3es (2018), o comportamento chamado de comportamento de risco, exacerbado pelo estresse, pela agressividade, pela inseguran\u00e7a e pelo desrespeito, entre outros, tornou o tr\u00e2nsito um problema social que tem ressaltado o risco para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a e para a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. ","id":6008813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Guimar\u00e3es (2018), o comportamento chamado de comportamento de risco, exacerbado pelo estresse, pela agressividade, pela inseguran\u00e7a e pelo desrespeito, entre outros, tornou o tr\u00e2nsito um problema social que tem ressaltado o risco para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a e para a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na pandemia que se tornou o tr\u00e2nsito na sociedade moderna, o maior fator, que representa comprovadamente cerca de 90% das causas de acidentes, \u00e9 justamente o fator humano. Contudo, o ser humano \u00e9 o elemento menos complexo da equa\u00e7\u00e3o e pode ser analisado isoladamente. ","id":6008814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pandemia que se tornou o tr\u00e2nsito na sociedade moderna, o maior fator, que representa comprovadamente cerca de 90% das causas de acidentes, \u00e9 justamente o fator humano. Contudo, o ser humano \u00e9 o elemento menos complexo da equa\u00e7\u00e3o e pode ser analisado isoladamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo Noronha (2002), \u00e9 inconceb\u00edvel planejar e realizar interven\u00e7\u00f5es sem que estas tenham sido precedidas por avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. ","id":6008815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Noronha (2002), \u00e9 inconceb\u00edvel planejar e realizar interven\u00e7\u00f5es sem que estas tenham sido precedidas por avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de uma pessoa dependem de fatores e processos, conscientes ou inconscientes, internos e externos, que alteram o comportamento humano. Esses fatores podem ser permanentes ou tempor\u00e1rios. Desse modo, podem acontecer em determinada etapa da vida, ap\u00f3s certas experi\u00eancias e viv\u00eancias emocionais, ou estar sempre presentes.","id":6008816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de uma pessoa dependem de fatores e processos, conscientes ou inconscientes, internos e externos, que alteram o comportamento humano. Esses fatores podem ser permanentes ou tempor\u00e1rios. Desse modo, podem acontecer em determinada etapa da vida, ap\u00f3s certas experi\u00eancias e viv\u00eancias emocionais, ou estar sempre presentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/1600799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o da agressividade e sua rela\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito \u00e9 tema de pesquisas e debates h\u00e1 bastante tempo. Na revista Psicologia: Pesquisa &amp; Tr\u00e2nsito (2006), no artigo Agressividade, raiva e comportamento de motorista, Monteiro &amp; Gunther analisaram as rela\u00e7\u00f5es entre agressividade e raiva na dire\u00e7\u00e3o e erros e viola\u00e7\u00f5es de motoristas. Baseando-se no estudo realizado por eles, com escalas de raiva na dire\u00e7\u00e3o, de agressividade e de viola\u00e7\u00f5es e erros de motorista, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":51812,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1600801,"hashId":"dd4f66c0e744a9a0709b0b0dddf01132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o da agressividade e sua rela\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito \u00e9 tema de pesquisas e debates h\u00e1 bastante tempo. Na revista <strong>Psicologia: Pesquisa &amp; Tr\u00e2nsito <\/strong>(2006), no artigo <strong>Agressividade, raiva e comportamento de motorista<\/strong>, Monteiro &amp; Gunther analisaram as rela\u00e7\u00f5es entre agressividade e raiva na dire\u00e7\u00e3o e erros e viola\u00e7\u00f5es de motoristas. Baseando-se no estudo realizado por eles, com escalas de raiva na dire\u00e7\u00e3o, de agressividade e de viola\u00e7\u00f5es e erros de motorista, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6008822,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os resultados apontam que, quanto menores os \u00edndices de raiva na dire\u00e7\u00e3o, provocada por progresso do ve\u00edculo impedido, por dire\u00e7\u00e3o agressiva por parte de outro motorista e por inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico (calor e barulho), menores s\u00e3o os \u00edndices de erro e viola\u00e7\u00e3o de motoristas, em termos de erro, viola\u00e7\u00e3o, viola\u00e7\u00e3o agressiva e viola\u00e7\u00e3o agressiva interpessoal. ","id":6008821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados apontam que, quanto menores os \u00edndices de raiva na dire\u00e7\u00e3o, provocada por progresso do ve\u00edculo impedido, por dire\u00e7\u00e3o agressiva por parte de outro motorista e por inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico (calor e barulho), menores s\u00e3o os \u00edndices de erro e viola\u00e7\u00e3o de motoristas, em termos de erro, viola\u00e7\u00e3o, viola\u00e7\u00e3o agressiva e viola\u00e7\u00e3o agressiva interpessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudos sugerem que, quanto menores os \u00edndices de agressividade verbal e de irritabilidade, maiores s\u00e3o os indicadores de raiva na dire\u00e7\u00e3o em termos de progresso do ve\u00edculo impedido, dire\u00e7\u00e3o agressiva de outro motorista e inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico (calor e barulho). ","id":6008822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sugerem que, quanto menores os \u00edndices de agressividade verbal e de irritabilidade, maiores s\u00e3o os indicadores de raiva na dire\u00e7\u00e3o em termos de progresso do ve\u00edculo impedido, dire\u00e7\u00e3o agressiva de outro motorista e inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico (calor e barulho). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer correla\u00e7\u00e3o aponta uma rela\u00e7\u00e3o potencialmente bidirecional, isto \u00e9, tanto a raiva pode configurar antecedente de erro e viola\u00e7\u00e3o quanto o fato de cometer erro e viola\u00e7\u00f5es pode provocar mais raiva no motorista. ","id":6008823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer correla\u00e7\u00e3o aponta uma rela\u00e7\u00e3o potencialmente bidirecional, isto \u00e9, tanto a raiva pode configurar antecedente de erro e viola\u00e7\u00e3o quanto o fato de cometer erro e viola\u00e7\u00f5es pode provocar mais raiva no motorista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observou-se que a maioria dos motoristas admitiu sentir raiva diante de situa\u00e7\u00f5es de progresso do ve\u00edculo impedido, dire\u00e7\u00e3o agressiva e inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico. ","id":6008824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observou-se que a maioria dos motoristas admitiu sentir raiva diante de situa\u00e7\u00f5es de progresso do ve\u00edculo impedido, dire\u00e7\u00e3o agressiva e inc\u00f4modo no ambiente f\u00edsico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dados indicam que raiva na dire\u00e7\u00e3o pode ser uma vari\u00e1vel mediadora entre agressividade e comportamentos inadequados de motoristas, potencializando as rea\u00e7\u00f5es agressivas.","id":6008825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados indicam que raiva na dire\u00e7\u00e3o pode ser uma vari\u00e1vel mediadora entre agressividade e comportamentos inadequados de motoristas, potencializando as rea\u00e7\u00f5es agressivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/1600801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, a proposta para a atividade do profissional psic\u00f3logo \u00e9 compor","provas":[{"id":53008,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1603342,"hashId":"1be6e6f2289df27911e0e815422d66e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei de execu\u00e7\u00e3o penal, a proposta para a atividade do profissional psic\u00f3logo \u00e9 compor<\/p>","resposta":6020710,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade, al\u00e9m do programa individualizador da pena.","id":6020710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade, al\u00e9m do programa individualizador da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o e Acompanhamento, respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o da personalidade e do programa de ressocializa\u00e7\u00e3o.","id":6020711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o e Acompanhamento, respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o da personalidade e do programa de ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o da Pena, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade e de ressocializa\u00e7\u00e3o.","id":6020712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o da Pena, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade e de ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o de Risco, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade, al\u00e9m do programa individualizador da pena.","id":6020713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o de Risco, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade, al\u00e9m do programa individualizador da pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o e Progress\u00e3o da Pena, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade.","id":6020714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o e Progress\u00e3o da Pena, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o dos exames criminol\u00f3gicos e de personalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417513,"slug":"psicologia-psicologia-criminal-e-carceraria"}],"slug":"psicologia\/1603342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Conc\u00edlio Vaticano II (2000), o decreto sobre o ecumenismo Unitatis Redintegratio, n.24, deseja com insist\u00eancia que as iniciativas dos filhos da Igreja Cat\u00f3lica se desenvolvam unidas \u00e0s dos irm\u00e3os separados e n\u00e3o se ponham obst\u00e1culos aos caminhos:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830516,"hashId":"9235d6066a07873aab66331c303e4a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Conc\u00edlio Vaticano II (2000), o decreto sobre o ecumenismo <em>Unitatis Redintegratio<\/em>, n.24, deseja com insist\u00eancia que as iniciativas dos filhos da Igreja Cat\u00f3lica se desenvolvam unidas \u00e0s dos irm\u00e3os separados e n\u00e3o se ponham obst\u00e1culos aos caminhos:<\/p>","resposta":7022169,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da felicidade pessoal.","id":7022165,"corpo":"<p>da felicidade pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do positivismo.","id":7022166,"corpo":"<p>do positivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da absoluta liberdade.","id":7022167,"corpo":"<p>da absoluta liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do relativismo moral.","id":7022168,"corpo":"<p>do relativismo moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da provid\u00eancia.","id":7022169,"corpo":"<p>da provid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThey have become a ubiquitous part of daily life...\u201d The underlined word can be translated as:","provas":[{"id":65679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2011230,"hashId":"3ed096178cbecf6adf94c2513ad6f412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cThey have become a <u>ubiquitous<\/u> part of daily life...<\/em>\u201d The underlined word can be translated as:<\/p>","resposta":7826856,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquisita.","id":7826852,"corpo":"<p>esquisita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcante.","id":7826853,"corpo":"<p>marcante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desagrad\u00e1vel. ","id":7826854,"corpo":"<p>desagrad\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inquietante.","id":7826855,"corpo":"<p>inquietante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onipresente.","id":7826856,"corpo":"<p>onipresente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions 21 to 26: CHINA PLANS TO REDUCE SINGLE-USE PLASTICS China has unveiled ambitious plans to drastically reduce single-use plastics by 2025. China's National Development and Reform Commission is fast-tracking a number of measures designed to slash the production and use of plastics over the next five years. It announced that by the end of 2020, non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets and shopping malls in major cities. The ban will also apply to food delivery services, which use vast amounts of the plastics. Single-use plastic straws and cutlery used by food takeaway services will be banned nationwide by the end of this year. China will encourage the use of alternative materials such as non-plastic products and biodegradable shopping bags. Single-use plastics are one of the world's biggest sources of plastic pollution. They have become a ubiquitous part of daily life and a part of our throwaway culture. The Chinese authorities set a goal of reducing the \"intensity of consumption\" in order to reverse our reliance on single-use plastics. Previous regulations to curb plastic use, in 2008, led to an estimated cut in plastic bag production of 67 billion bags. The United Nations said it is urgent that all countries adopt policies similar to those China is introducing. It said: \"We are already unable to cope with the amount of plastic waste we generate, unless we rethink the way we manufacture, use and manage plastics.\" Available on: https:\/\/breakingnewsenglish.com\/2001\/200122-single-use-plastics.html. Accessed on January, 22nd 2020. ","id":488062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions 21 to 26: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CHINA PLANS TO REDUCE SINGLE-USE PLASTICS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">China has unveiled ambitious plans to drastically reduce single-use plastics by 2025. China's National Development and Reform Commission is fast-tracking a number of measures designed to slash the production and use of plastics over the next five years. It announced that by the end of 2020, non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets and shopping malls in major cities. The ban will also apply to food delivery services, which use vast amounts of the plastics. Single-use plastic straws and cutlery used by food takeaway services will be banned nationwide by the end of this year. China will encourage the use of alternative materials such as non-plastic products and biodegradable shopping bags. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Single-use plastics are one of the world's biggest sources of plastic pollution. They have become a ubiquitous part of daily life and a part of our throwaway culture. The Chinese authorities set a goal of reducing the \"intensity of consumption\" in order to reverse our reliance on single-use plastics. Previous regulations to curb plastic use, in 2008, led to an estimated cut in plastic bag production of 67 billion bags. The United Nations said it is urgent that all countries adopt policies similar to those China is introducing. It said: \"We are already unable to cope with the amount of plastic waste we generate, unless we rethink the way we manufacture, use and manage plastics.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Available on: https:\/\/breakingnewsenglish.com\/2001\/200122-single-use-plastics.html. Accessed on January, 22nd 2020. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets...\u201d The previous sentence is an example of: ","provas":[{"id":65679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2011233,"hashId":"0cf7af69ba17188495b8def79fc41a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c...non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets...<\/em>\u201d The previous sentence is an example of: <\/p>","resposta":7826869,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conditional Sentence.","id":7826867,"corpo":"<p>Conditional Sentence.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simple Future.","id":7826868,"corpo":"<p>Simple Future.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passive Voice.","id":7826869,"corpo":"<p>Passive Voice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Future Perfect. ","id":7826870,"corpo":"<p>Future Perfect. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Genitive Case. ","id":7826871,"corpo":"<p>Genitive Case. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions 21 to 26: CHINA PLANS TO REDUCE SINGLE-USE PLASTICS China has unveiled ambitious plans to drastically reduce single-use plastics by 2025. China's National Development and Reform Commission is fast-tracking a number of measures designed to slash the production and use of plastics over the next five years. It announced that by the end of 2020, non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets and shopping malls in major cities. The ban will also apply to food delivery services, which use vast amounts of the plastics. Single-use plastic straws and cutlery used by food takeaway services will be banned nationwide by the end of this year. China will encourage the use of alternative materials such as non-plastic products and biodegradable shopping bags. Single-use plastics are one of the world's biggest sources of plastic pollution. They have become a ubiquitous part of daily life and a part of our throwaway culture. The Chinese authorities set a goal of reducing the \"intensity of consumption\" in order to reverse our reliance on single-use plastics. Previous regulations to curb plastic use, in 2008, led to an estimated cut in plastic bag production of 67 billion bags. The United Nations said it is urgent that all countries adopt policies similar to those China is introducing. It said: \"We are already unable to cope with the amount of plastic waste we generate, unless we rethink the way we manufacture, use and manage plastics.\" Available on: https:\/\/breakingnewsenglish.com\/2001\/200122-single-use-plastics.html. Accessed on January, 22nd 2020. ","id":488062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions 21 to 26: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CHINA PLANS TO REDUCE SINGLE-USE PLASTICS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">China has unveiled ambitious plans to drastically reduce single-use plastics by 2025. China's National Development and Reform Commission is fast-tracking a number of measures designed to slash the production and use of plastics over the next five years. It announced that by the end of 2020, non-biodegradable plastic bags will be banned in supermarkets and shopping malls in major cities. The ban will also apply to food delivery services, which use vast amounts of the plastics. Single-use plastic straws and cutlery used by food takeaway services will be banned nationwide by the end of this year. China will encourage the use of alternative materials such as non-plastic products and biodegradable shopping bags. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Single-use plastics are one of the world's biggest sources of plastic pollution. They have become a ubiquitous part of daily life and a part of our throwaway culture. The Chinese authorities set a goal of reducing the \"intensity of consumption\" in order to reverse our reliance on single-use plastics. Previous regulations to curb plastic use, in 2008, led to an estimated cut in plastic bag production of 67 billion bags. The United Nations said it is urgent that all countries adopt policies similar to those China is introducing. It said: \"We are already unable to cope with the amount of plastic waste we generate, unless we rethink the way we manufacture, use and manage plastics.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Available on: https:\/\/breakingnewsenglish.com\/2001\/200122-single-use-plastics.html. Accessed on January, 22nd 2020. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentences with LITTLE or FEW: 1._____boys formed the group to the game. 2._____people in the ship had chances to survive. 3.She has _____ time to catch the train. The correct order is: ","provas":[{"id":65679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:10:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2011281,"hashId":"a20ff8151a939e6547f64d4b27d2efc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete the sentences with LITTLE or FEW: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1._____boys formed the group to the game. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2._____people in the ship had chances to survive. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.She has _____ time to catch the train. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The correct order is: <\/p>","resposta":7827101,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FEW- LITTLE- FEW.","id":7827100,"corpo":"<p>FEW- LITTLE- FEW.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FEW- FEW- LITTLE.","id":7827101,"corpo":"<p>FEW- FEW- LITTLE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FEW- FEW- FEW.","id":7827102,"corpo":"<p>FEW- FEW- FEW.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LITTLE- LITTLE- LITTLE.","id":7827103,"corpo":"<p>LITTLE- LITTLE- LITTLE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LITTLE- LITTLE- FEW. ","id":7827104,"corpo":"<p>LITTLE- LITTLE- FEW. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNarrow\u201d is opposite of: ","provas":[{"id":65679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:10:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2011275,"hashId":"576d0ad50a90aad35efef71eb54fee9a","enunciado":"<p>\u201c<em>Narrow<\/em>\u201d is opposite of: <\/p>","resposta":7827071,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amuse.","id":7827070,"corpo":"<p>amuse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"wide.","id":7827071,"corpo":"<p>wide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" messy.","id":7827072,"corpo":"<p> messy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neat.","id":7827073,"corpo":"<p>neat.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dumb. ","id":7827074,"corpo":"<p>dumb. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais em log\u00edstica n\u00e3o trabalham com:","provas":[{"id":62360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 15:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1911756,"hashId":"f0895f6dc3ad482f729c43e947c12de1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais em log\u00edstica n\u00e3o trabalham com:<\/p>","resposta":7377605,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transporte, armazenagem, movimenta\u00e7\u00e3o de carga. ","id":7377603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte, armazenagem, movimenta\u00e7\u00e3o de carga. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte, armazenagem, embalagem. ","id":7377604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte, armazenagem, embalagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte, embalagem, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos. ","id":7377605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte, embalagem, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transporte, armazenagem, embalagem, informa\u00e7\u00e3o.","id":7377606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte, armazenagem, embalagem, informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19451},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19477},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 10 anos, foi encaminhado ao servi\u00e7o hospitalar com v\u00f4mitos persistentes, letargia e confus\u00e3o mental ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de determinado medicamento para o al\u00edvio de sintomas gripais. Frente a esse quadro, o m\u00e9dico considerou tratar-se da S\u00edndrome de Reye. Assinale a alternativa que apresenta o medicamento que pode estar envolvido com esse caso.","provas":[{"id":44961,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19451},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45371,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19477},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45395,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1361991,"hashId":"fef5b20673c579d88e58a835ad7aceaf","enunciado":"<p align=justify>Paciente, 10 anos, foi encaminhado ao servi\u00e7o hospitalar com v\u00f4mitos persistentes, letargia e confus\u00e3o mental ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de determinado medicamento para o al\u00edvio de sintomas gripais. Frente a esse quadro, o m\u00e9dico considerou tratar-se da S\u00edndrome de Reye. Assinale a alternativa que apresenta o medicamento que pode estar envolvido com esse caso.<\/p>","resposta":4996651,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":4996650,"corpo":"<p align=justify>Paracetamol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido acetilsalic\u00edlico.","id":4996651,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ibuprofeno.","id":4996652,"corpo":"<p align=justify>Ibuprofeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dipirona.","id":4996653,"corpo":"<p align=justify>Dipirona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cetoprofeno.","id":4996654,"corpo":"<p align=justify>Cetoprofeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1361991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a entre um vassalo e um suserano na sociedade feudal?","provas":[{"id":54652,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:10:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1640715,"hashId":"6b747710ebca71566c4130d69c155a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a diferen\u00e7a entre um vassalo e um suserano na sociedade feudal?<\/p>","resposta":6175560,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suserano era quem cuidava e administrava os feudos e vassalo era a pessoa que recebia o feudo, e que com o tempo de trabalho passava a ser o dono da terra.","id":6175560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suserano era quem cuidava e administrava os feudos e vassalo era a pessoa que recebia o feudo, e que com o tempo de trabalho passava a ser o dono da terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suserano era o propriet\u00e1rio que concedia os feudos aos seus protegidos e o vassalo era a pessoa que recebia o feudo, dedicando-lhe fidelidade.","id":6175561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suserano era o propriet\u00e1rio que concedia os feudos aos seus protegidos e o vassalo era a pessoa que recebia o feudo, dedicando-lhe fidelidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suserano era quem fiscalizava o feudo e dava todo o suporte no per\u00edodo de colheita e o vassalo era o trabalhador da terra, que recebiam pagamento em alimentos.","id":6175562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suserano era quem fiscalizava o feudo e dava todo o suporte no per\u00edodo de colheita e o vassalo era o trabalhador da terra, que recebiam pagamento em alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suserano era o propriet\u00e1rio que concedia os feudos aos seus protegidos e o vassalo era o trabalhador da terra, que tamb\u00e9m prestava servi\u00e7o militar.","id":6175563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suserano era o propriet\u00e1rio que concedia os feudos aos seus protegidos e o vassalo era o trabalhador da terra, que tamb\u00e9m prestava servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1640715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018, do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goias, o arquivamento do inqu\u00e9rito civil p\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755441,"hashId":"a07af3451eaf039de9caed97a5c17490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018, do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goias, o arquivamento do inqu\u00e9rito civil p\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":6683940,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promovido pelo Promotor de Justi\u00e7a e homologado pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6683940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovido pelo Promotor de Justi\u00e7a e homologado pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promovido pelo Promotor de Justi\u00e7a e homologado pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":6683941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovido pelo Promotor de Justi\u00e7a e homologado pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promovido pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a e homologado pelo Col\u00e9gio de Procuradores.","id":6683942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promovido pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a e homologado pelo Col\u00e9gio de Procuradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promovido e homologado pelo Promotor de Justi\u00e7a.","id":6683943,"corpo":"<p>Promovido e homologado pelo Promotor de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de obras, \u00e9 um instrumento que permite a Administra\u00e7\u00e3o Municipal exercer o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o edificado, garantindo a seguran\u00e7a e estabilidade das edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que: I - Objetiva o controle da densidade das edifica\u00e7\u00f5es no solo urbano; II - Controla os afastamentos m\u00ednimos e m\u00e1ximos, seja frontal, lateral e fundos; III - Aponta as atividades que devem possuir licenciamento ambiental; IV - Define o tipo de ocupa\u00e7\u00e3o permitida para cada lote. ","provas":[{"id":66025,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021573,"hashId":"a6c65d7965c20f4c50fc94c624752235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de obras, \u00e9 um instrumento que permite a Administra\u00e7\u00e3o Municipal exercer o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o edificado, garantindo a seguran\u00e7a e estabilidade das edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Objetiva o controle da densidade das edifica\u00e7\u00f5es no solo urbano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Controla os afastamentos m\u00ednimos e m\u00e1ximos, seja frontal, lateral e fundos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Aponta as atividades que devem possuir licenciamento ambiental; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Define o tipo de ocupa\u00e7\u00e3o permitida para cada lote. <\/p>","resposta":7874030,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7874029,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7874030,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":7874031,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7874032,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":7874033,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo II do Regime Jur\u00eddico \u00danico (Lei 804\/1993) trata das vantagens pecuni\u00e1rias e o artigo 74 da se\u00e7\u00e3o I (da especifica\u00e7\u00e3o) cita as vantagens pecuni\u00e1rias que o servidor receber\u00e1, al\u00e9m do vencimento. Entre as alternativas escolha a que N\u00c3O configura uma destas vantagens:","provas":[{"id":66025,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:13:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021564,"hashId":"0a3e44e1ec60093dd01ed8d063c5f70c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cap\u00edtulo II do Regime Jur\u00eddico \u00danico (Lei 804\/1993) trata das vantagens pecuni\u00e1rias e o artigo 74 da se\u00e7\u00e3o I (da especifica\u00e7\u00e3o) cita as vantagens pecuni\u00e1rias que o servidor receber\u00e1, al\u00e9m do vencimento. Entre as alternativas escolha a que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> configura uma destas vantagens:<\/p>","resposta":7873988,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7873984,"corpo":"<p>Indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.","id":7873985,"corpo":"<p>Gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios pecuni\u00e1rios.","id":7873986,"corpo":"<p>Aux\u00edlios pecuni\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9cimo terceiro vencimento.","id":7873987,"corpo":"<p>D\u00e9cimo terceiro vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguro de vida.","id":7873988,"corpo":"<p>Seguro de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 importante o conhecimento de algumas nomenclaturas especificas e respectivas defini\u00e7\u00f5es, principalmente quando da elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es e ou relat\u00f3rios, assinale com V para Verdadeiro ou F para falso.(__)Alinhamento: linha divis\u00f3ria legal entre o lote e a via ou logradouro p\u00fablico; (__)Habite-se: documento expedido para in\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o; (__)Balan\u00e7o: avan\u00e7o da constru\u00e7\u00e3o sobre o alinhamento; (__)P\u00e9-direito: Dist\u00e2ncia vertical entre o piso e o teto da constru\u00e7\u00e3o; (__)Subsolo: pavimento situado acima do n\u00edvel do t\u00e9rreo.","provas":[{"id":66025,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021572,"hashId":"4ecde90db173d4777fbb8f5493d1df63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 importante o conhecimento de algumas nomenclaturas especificas e respectivas defini\u00e7\u00f5es, principalmente quando da elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es e ou relat\u00f3rios, assinale com <strong><u>V<\/u><\/strong> para Verdadeiro ou <strong><u>F<\/u><\/strong> para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Alinhamento: linha divis\u00f3ria legal entre o lote e a via ou logradouro p\u00fablico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Habite-se: documento expedido para in\u00edcio de constru\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Balan\u00e7o: avan\u00e7o da constru\u00e7\u00e3o sobre o alinhamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)P\u00e9-direito: Dist\u00e2ncia vertical entre o piso e o teto da constru\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Subsolo: pavimento situado acima do n\u00edvel do t\u00e9rreo.<\/p>","resposta":7874026,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V e F.","id":7874024,"corpo":"<p>F, F, V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F e V.","id":7874025,"corpo":"<p>V, V, F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V e F. ","id":7874026,"corpo":"<p>V, F, V, V e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e F.","id":7874027,"corpo":"<p>F, V, V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F e F. ","id":7874028,"corpo":"<p>V, V, V, F e F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obtemos dados sobre as \u00e1reas internas, do pavimento t\u00e9rreo e pavimentos superiores de uma edifica\u00e7\u00e3o, necessitamos de:","provas":[{"id":66025,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:07:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021574,"hashId":"18ea6ae74696f696ae8e4330a81b8f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obtemos dados sobre as \u00e1reas internas, do pavimento t\u00e9rreo e pavimentos superiores de uma edifica\u00e7\u00e3o, necessitamos de:<\/p>","resposta":7874035,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cortes.","id":7874034,"corpo":"<p>Cortes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planta baixa.","id":7874035,"corpo":"<p>Planta baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planta de implanta\u00e7\u00e3o ou localiza\u00e7\u00e3o.","id":7874036,"corpo":"<p>Planta de implanta\u00e7\u00e3o ou localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fachada.","id":7874037,"corpo":"<p>Fachada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planta de Cobertura.","id":7874038,"corpo":"<p>Planta de Cobertura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas s\u00e3o submetidas a diversas a\u00e7\u00f5es, sejam elas induzidas pela gravidade (ocorrem no sentido vertical de cima para baixo), compreendendo o peso pr\u00f3prio da estrutura, das alvenarias, dos revestimentos e as cargas decorrentes do uso da edifica\u00e7\u00e3o como os pesos dos m\u00f3veis, dos objetos, das pessoas, etc. Existem tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es produzidas pelos elementos da natureza, como o vento, a terra e a \u00e1gua, estas difusas e atuantes em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de a\u00e7\u00e3o indireta nas estruturas:","provas":[{"id":65975,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-engenheiro-civil-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:39:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2014595,"hashId":"bfe41e74a78a032bb68e0fee95a22128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas s\u00e3o submetidas a diversas a\u00e7\u00f5es, sejam elas induzidas pela gravidade (ocorrem no sentido vertical de cima para baixo), compreendendo o peso pr\u00f3prio da estrutura, das alvenarias, dos revestimentos e as cargas decorrentes do uso da edifica\u00e7\u00e3o como os pesos dos m\u00f3veis, dos objetos, das pessoas, etc. Existem tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es produzidas pelos elementos da natureza, como o vento, a terra e a \u00e1gua, estas difusas e atuantes em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de a\u00e7\u00e3o indireta nas estruturas:<\/p>","resposta":7843210,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o de temperatura. ","id":7843210,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o de temperatura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peso pr\u00f3prio.","id":7843211,"corpo":"<p>Peso pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revestimentos.","id":7843212,"corpo":"<p>Revestimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inc\u00eandios.","id":7843213,"corpo":"<p>Inc\u00eandios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terremotos.","id":7843214,"corpo":"<p>Terremotos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o portal no Brasil tem como causa mais comum:","provas":[{"id":64992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:18:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1991873,"hashId":"30e4d54dbab35dcdab937dadf4538a11","enunciado":"<p>A hipertens\u00e3o portal no Brasil tem como causa mais comum:<\/p>","resposta":7739795,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombose da Veia Porta.","id":7739794,"corpo":"<p>Trombose da Veia Porta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirrose Hep\u00e1tica.","id":7739795,"corpo":"<p>Cirrose Hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":7739796,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer.","id":7739797,"corpo":"<p>C\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarcoidose.","id":7739798,"corpo":"<p>Sarcoidose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das condutas a seguir N\u00c3O \u00e9 recomendada como tratamento inicial na crise asm\u00e1tica aguda, em um paciente que da entrada na emerg\u00eancia com n\u00edvel de consci\u00eancia preservado e est\u00e1vel hemodinamicamente?","provas":[{"id":64992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1991889,"hashId":"6978ca5721ab3157e0bb52fa95445580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das condutas a seguir N\u00c3O \u00e9 recomendada como tratamento inicial na crise asm\u00e1tica aguda, em um paciente que da entrada na emerg\u00eancia com n\u00edvel de consci\u00eancia preservado e est\u00e1vel hemodinamicamente?<\/p>","resposta":7739876,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulfato de magn\u00e9sio intravenoso","id":7739874,"corpo":"<p>Sulfato de magn\u00e9sio intravenoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beta-2-agonista inalat\u00f3rios a cada 15 a 20 minutos","id":7739875,"corpo":"<p>Beta-2-agonista inalat\u00f3rios a cada 15 a 20 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agentes mucol\u00edticos, como a acetilcisteina","id":7739876,"corpo":"<p>Agentes mucol\u00edticos, como a acetilcisteina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxigenoterapia para manter satura\u00e7\u00e3o de O2 &gt;90%","id":7739877,"corpo":"<p>Oxigenoterapia para manter satura\u00e7\u00e3o de O2 &gt;90%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corticoide venoso","id":7739878,"corpo":"<p>Corticoide venoso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 30 anos, comparece \u00e0 consulta com gastroenterologista. Devido \u00e0 queixa de dispepsia, realizou ultrassonografia que evidenciou n\u00f3dulo s\u00f3lido no lobo direito do f\u00edgado de 6X5cm. A tomografia computadorizada solicitada revelou les\u00e3o capitante de contraste, homog\u00eanea e hipervascularizada com presen\u00e7a de cicatriz central. Qual \u00e9 a conduta mais adequada?","provas":[{"id":64992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1991876,"hashId":"10ee464a2e864e335fe46fe1b8952bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 30 anos, comparece \u00e0 consulta com gastroenterologista. Devido \u00e0 queixa de dispepsia, realizou ultrassonografia que evidenciou n\u00f3dulo s\u00f3lido no lobo direito do f\u00edgado de 6X5cm. A tomografia computadorizada solicitada revelou les\u00e3o capitante de contraste, homog\u00eanea e hipervascularizada com presen\u00e7a de cicatriz central. Qual \u00e9 a conduta mais adequada?<\/p>","resposta":7739810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica","id":7739809,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acompanhamento cl\u00ednico","id":7739810,"corpo":"<p>Acompanhamento cl\u00ednico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quimioterapia","id":7739811,"corpo":"<p>Quimioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radioterapia","id":7739812,"corpo":"<p>Radioterapia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emboliza\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica","id":7739813,"corpo":"<p>Emboliza\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente de 30 anos encontra-se em parada cardio respirat\u00f3ria e em ritmo de taquicardia ventricular. Ap\u00f3s receber desfibrila\u00e7\u00e3o imediata na sala de emerg\u00eancia, qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo a ser tomado?","provas":[{"id":64992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:18:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1991949,"hashId":"53c03aed33f78d15c914ce4fac7fac02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente de 30 anos encontra-se em parada cardio respirat\u00f3ria e em ritmo de taquicardia ventricular. Ap\u00f3s receber desfibrila\u00e7\u00e3o imediata na sala de emerg\u00eancia, qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo a ser tomado?<\/p>","resposta":7740176,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repetir desfibrila\u00e7\u00e3o","id":7740174,"corpo":"<p>Repetir desfibrila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer adrenalina em bolus 1mg IV em bolus","id":7740175,"corpo":"<p>Fazer adrenalina em bolus 1mg IV em bolus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas","id":7740176,"corpo":"<p>Iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Checar pulso","id":7740177,"corpo":"<p>Checar pulso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer amiodarona IV em bolus","id":7740178,"corpo":"<p>Fazer amiodarona IV em bolus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da Diabetes Mellitus, na maioria das vezes \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de insulinas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Insulinas, marque a resposta correta, a qual indica o in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o corretamente para cada insulina.","provas":[{"id":64992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:19:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1991962,"hashId":"f1a0a0ce3e240ecbbe54f49aea3024c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da Diabetes Mellitus, na maioria das vezes \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de insulinas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Insulinas, marque a resposta correta, a qual indica o in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o corretamente para cada insulina.<\/p>","resposta":7740242,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asparte: 1 hora, 6 horas","id":7740239,"corpo":"<p>Asparte: 1 hora, 6 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detemir: 2 horas, 12 horas","id":7740240,"corpo":"<p>Detemir: 2 horas, 12 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lispro: 0,5 horas, 2 horas","id":7740241,"corpo":"<p>Lispro: 0,5 horas, 2 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NPH: 2 horas, 14 horas","id":7740242,"corpo":"<p>NPH: 2 horas, 14 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regular: 0,25 horas, 6 horas","id":7740243,"corpo":"<p>Regular: 0,25 horas, 6 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 60 anos, obeso, apresenta h\u00e1 cinco anos hist\u00f3ria de queima\u00e7\u00e3o retroesternal, que piora ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o e ao deitar. Evolui com disfagia a s\u00f3lidos h\u00e1 algumas semanas, mas sem anemia e emagrecimento. O teste respirat\u00f3rio para Helicobacter pylori \u00e9 positivo. O exame complementar mais importante para a decis\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9: ","provas":[{"id":61627,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2020-cepuerj-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1881950,"hashId":"3e8248a49b21b4b7b1441078dfef367c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 60 anos, obeso, apresenta h\u00e1 cinco anos hist\u00f3ria de queima\u00e7\u00e3o retroesternal, que piora ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o e ao deitar. Evolui com disfagia a s\u00f3lidos h\u00e1 algumas semanas, mas sem anemia e emagrecimento. O teste respirat\u00f3rio para <em>Helicobacter pylori<\/em> \u00e9 positivo. O exame complementar mais importante para a decis\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9: <\/p>","resposta":7247225,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pHmetria mostrando refluxo em mais de 30% das 24 horas","id":7247224,"corpo":"<p>pHmetria mostrando refluxo em mais de 30% das 24 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta com sinais de esofagite e\/ou estenoses ","id":7247225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endoscopia digestiva alta com sinais de esofagite e\/ou estenoses <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seriografia esofagogastroduodenal com achados de h\u00e9rnia de hiato ","id":7247226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seriografia esofagogastroduodenal com achados de h\u00e9rnia de hiato <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esofagomanometria com alta expressiva da press\u00e3o do esf\u00edncter esofagiano inferior","id":7247227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esofagomanometria com alta expressiva da press\u00e3o do esf\u00edncter esofagiano inferior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tico do tipo 1, de longa data, apresenta-se ao m\u00e9dico com queixas de anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e sensa\u00e7\u00e3o de saciedade precoce. O m\u00e9dico suspeita de gastroparesia diab\u00e9tica. O melhor exame para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9: ","provas":[{"id":61627,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2020-cepuerj-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1881933,"hashId":"2a2b69bd15fcd9578bf3e74287d8932b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diab\u00e9tico do tipo 1, de longa data, apresenta-se ao m\u00e9dico com queixas de anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e sensa\u00e7\u00e3o de saciedade precoce. O m\u00e9dico suspeita de gastroparesia diab\u00e9tica. O melhor exame para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9: <\/p>","resposta":7247179,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta ","id":7247176,"corpo":"<p>endoscopia digestiva alta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" estudo baritado da motilidade g\u00e1strica","id":7247177,"corpo":"<p> estudo baritado da motilidade g\u00e1strica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enterotomografia com contraste iodado ","id":7247178,"corpo":"<p>enterotomografia com contraste iodado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cintilografia com refei\u00e7\u00e3o radiomarcada","id":7247179,"corpo":"<p>cintilografia com refei\u00e7\u00e3o radiomarcada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquiles, paciente masculino de 43 anos de idade, previamente sem comorbidades, foi submetido a tratamento de abcesso periodontal com necessidade de drenagem e antibioticoterapia h\u00e1 cerca de 4 dias. Nas primeiras 48 horas, evoluiu com melhora cl\u00ednica significativa, remiss\u00e3o da dor e da febre. H\u00e1 cerca de 16 horas, voltou a sentir febre, associada, dessa vez, \u00e0 dor abdominal importante e fezes diarreicas - mais de dez epis\u00f3dios nas \u00faltimas seis horas - de odor f\u00e9tido, mas de colora\u00e7\u00e3o marrom acastanhada, e pequena quantidade de hematoquezia. Preocupado, o m\u00e9dico que o atende solicita exames de urg\u00eancia, que demonstram:Hemoglobina15,8Pot\u00e1ssio5,3Resultados abaixo inerentes \u00e0 an\u00e1lisedas FEZESLeuc\u00f3citos18,900S\u00f3dio149Leuc\u00f3citosAumentadosNeutr\u00f3filos87%Cloro81LactoferrinaPresente em altost\u00edtulosBastonetes17%Bilirrubinas totais1,9Pesquisa de Toxina APositivaMetamiel\u00f3citos4%Bilirrubina direta1,0Pesquisa de Toxina BPositivaEosin\u00f3filos2%INR1,9Bas\u00f3filos1%TGO54Linf\u00f3citos9%TGP67Mon\u00f3citos1%Gama-GT87Plaquetas537,000Fosfatase Alcalina104Creatinina1,5Prote\u00edna e-Reativa24,3Ureia97Lactato2,7(Tabela de valores de refer\u00eancia na \u00faltima p\u00e1gina)Sobre esse caso cl\u00ednico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":63853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo novo do Parecis - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:25:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1964390,"hashId":"685359a49048881a689e823bd1470e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquiles, paciente masculino de 43 anos de idade, previamente sem comorbidades, foi submetido a tratamento de abcesso periodontal com necessidade de drenagem e antibioticoterapia h\u00e1 cerca de 4 dias. Nas primeiras 48 horas, evoluiu com melhora cl\u00ednica significativa, remiss\u00e3o da dor e da febre. H\u00e1 cerca de 16 horas, voltou a sentir febre, associada, dessa vez, \u00e0 dor abdominal importante e fezes diarreicas - mais de dez epis\u00f3dios nas \u00faltimas seis horas - de odor f\u00e9tido, mas de colora\u00e7\u00e3o marrom acastanhada, e pequena quantidade de hematoquezia. Preocupado, o m\u00e9dico que o atende solicita exames de urg\u00eancia, que demonstram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 638px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"61.99431610107422\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"126\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"148\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"134\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hemoglobina<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15,8<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Resultados abaixo inerentes \u00e0 an\u00e1lise<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>das FEZES<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Leuc\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18,900<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">149<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Leuc\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumentados<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Neutr\u00f3filos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">87%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cloro<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">81<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lactoferrina<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Presente em altos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">t\u00edtulos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bastonetes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas totais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,9<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pesquisa de Toxina A<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Positiva<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Metamiel\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina direta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pesquisa de Toxina B<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Positiva<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eosin\u00f3filos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">INR<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,9<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bas\u00f3filos<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">TGO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Linf\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9%<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">TGP<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">67<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mon\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1%<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gama-GT<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">87<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Plaquetas<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">537,000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fosfatase Alcalina<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">104<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Creatinina<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prote\u00edna e-Reativa<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ureia<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">97<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lactato<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,7<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Tabela de valores de refer\u00eancia na \u00faltima p\u00e1gina)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse caso cl\u00ednico, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":7612751,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento deve ser feito com vancomicina intravenosa","id":7612751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento deve ser feito com vancomicina intravenosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a toxina B \u00e9 associada \u00e0 maior virul\u00eancia por parte do pat\u00f3geno","id":7612752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toxina B \u00e9 associada \u00e0 maior virul\u00eancia por parte do pat\u00f3geno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o transplante de fezes pode ser uma alternativa para evitar recorr\u00eancia","id":7612753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transplante de fezes pode ser uma alternativa para evitar recorr\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de clindamicina \u00e9 associado como fator de risco","id":7612754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de clindamicina \u00e9 associado como fator de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES DE REFER\u00caNCIAS PARA AS QUEST\u00d5ES 17, 18 E 23.Exames de SangueExameValor de Refer\u00eanciaHemoglobina12 a 17Hemat\u00f3crito36 a 50VCM80 a 100HCM28 a 32CHCM32 a 35RDW10 a 14Leuc\u00f3citos5 a 11x 103Bas\u00f3filos0 a 1%Eosin\u00f3filos1 a 5%N e utr\u00f3fi I osat\u00e9 70%Miel\u00f3citos0%Metamiel\u00f3citos0%Bast\u00f5es1 a 5%Segmentados45 a 70%Linf\u00f3citos20 a 45%Mon\u00f3citos4 a 10%Plaquetas150 a 400x 103S\u00f3dio135 a 145Pot\u00e1ssio3,5 a 4,5C\u00e1lcio8,5 a 10F\u00f3sforo2,5 a 4,3Magn\u00e9sio1,5 a 2,5Cloro102 a 109Bicarbonato22 a 26Ureia10 a 50Creatinina0,7 a 1,3Haptoglobina35 a 195LDH240 a 480TGO7 a 41TGP12 a 38Fosfatase alcalina35 a 129Gamaglutamil transpeptidase8 a 73Bilirrubinas totais0,3 a 1,3Bilirrubinas diretas0,1 a 0,4Bilirrubinas indiretas0,2 a 0,9Prote\u00ednas Totais6,5 a 8,1Albumina3,5 a 5,0Hb Alcat\u00e9 5,7%Glicose jejumat\u00e9 99132-Microglobulinaat\u00e9 0,04Prote\u00edna C Reativaat\u00e9 0,5Velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oat\u00e9 15p -ANC ANegativoe-ANC ANegativo\u00c1cido Metil Mal\u00f4nico70-270Vitamina B 12200-900\u00c1cido f\u00e1lico2,5-20Ferro60 - 150Ferritina10-250\u00cdndice de satura\u00e7\u00e3o de Transferrina30-40%Exame de fezesValor de Refer\u00eanciaLeuc\u00f3citosAusentesLactoferrinaAusenteExames de UrinaValor de Refer\u00eanciaElementos Anormais e SedimentospH4,5 a 8,0Densidade1010 a 1025GlicoseAusenteCetonasAusenteProte\u00ednasAusenteEsterase leucocit\u00e1riaAusenteNitritoAusenteBilirrubinaAusenteUrobilinog\u00eanioAusenteHemo11:lobinaAusente","id":483025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TABELA DE VALORES DE REFER\u00caNCIAS PARA AS QUEST\u00d5ES 17, 18 E 23.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 354px;\"><colgroup><col width=\"223\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"131\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Exames de Sangue<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Exame<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor de Refer\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hemoglobina<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12 a 17<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hemat\u00f3crito<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">36 a 50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">VCM<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">80 a 100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">HCM<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">28 a 32<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CHCM<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">32 a 35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">RDW<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 a 14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Leuc\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 a 11x 10<sup>3<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bas\u00f3filos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0 a 1%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eosin\u00f3filos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 a 5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N e utr\u00f3fi I os<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 70%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Miel\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Metamiel\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bast\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 a 5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Segmentados<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">45 a 70%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Linf\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20 a 45%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mon\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 a 10%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Plaquetas<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">150 a 400x 10<sup>3<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">135 a 145<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,5 a 4,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8,5 a 10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F\u00f3sforo<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,5 a 4,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Magn\u00e9sio<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,5 a 2,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cloro<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">102 a 109<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bicarbonato<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">22 a 26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ureia<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 a 50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Creatinina<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,7 a 1,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Haptoglobina<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">35 a 195<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LDH<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">240 a 480<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"31\"><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">TGO<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7 a 41<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"32\"><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">TGP<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12 a 38<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"33\"><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fosfatase alcalina<\/p><\/td><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">35 a 129<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"34\"><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gamaglutamil transpeptidase<\/p><\/td><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8 a 73<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"35\"><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas totais<\/p><\/td><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,3 a 1,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"36\"><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas diretas<\/p><\/td><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,1 a 0,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"37\"><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas indiretas<\/p><\/td><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,2 a 0,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"38\"><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas Totais<\/p><\/td><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6,5 a 8,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"39\"><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Albumina<\/p><\/td><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,5 a 5,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"40\"><td data-row=\"40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"40\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hb Alc<\/p><\/td><td data-row=\"40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"40\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 5,7%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"41\"><td data-row=\"41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"41\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Glicose jejum<\/p><\/td><td data-row=\"41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"41\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 99<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"42\"><td data-row=\"42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"42\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">132-Microglobulina<\/p><\/td><td data-row=\"42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"42\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 0,04<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"43\"><td data-row=\"43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"43\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prote\u00edna C Reativa<\/p><\/td><td data-row=\"43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"43\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 0,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"44\"><td data-row=\"44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"44\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"44\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"45\"><td data-row=\"45\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"45\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">p -ANC A<\/p><\/td><td data-row=\"45\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"45\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Negativo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"46\"><td data-row=\"46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"46\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">e-ANC A<\/p><\/td><td data-row=\"46\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"46\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Negativo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"47\"><td data-row=\"47\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"47\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido Metil Mal\u00f4nico<\/p><\/td><td data-row=\"47\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"47\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">70-270<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"48\"><td data-row=\"48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"48\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vitamina B 12<\/p><\/td><td data-row=\"48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"48\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">200-900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"49\"><td data-row=\"49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"49\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido f\u00e1lico<\/p><\/td><td data-row=\"49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"49\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,5-20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"50\"><td data-row=\"50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"50\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ferro<\/p><\/td><td data-row=\"50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"50\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">60 - 150<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"51\"><td data-row=\"51\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"51\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ferritina<\/p><\/td><td data-row=\"51\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"51\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10-250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"52\"><td data-row=\"52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"52\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de satura\u00e7\u00e3o de Transferrina<\/p><\/td><td data-row=\"52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"52\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">30-40%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 231px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"131\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Exame de fezes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Valor de Refer\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Leuc\u00f3citos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausentes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lactoferrina<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 347px;\"><colgroup><col width=\"221\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"126\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Exames de Urina<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Valor de Refer\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Elementos Anormais e Sedimentos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pH<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4,5 a 8,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Densidade<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1010 a 1025<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Glicose<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cetonas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Esterase leucocit\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nitrito<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Urobilinog\u00eanio<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hemo11:lobina<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente Jo\u00e3o, de 68 anos de idade, vai a consulta ambulatorial com queixa de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os nos \u00faltimos 3 meses, acompanhado de emagrecimento de 8 kg nesse mesmo per\u00edodo. Sua hist\u00f3ria social revela a significativa carga tab\u00e1gica de 85 ma\u00e7os.ano. Ao exame, f\u00edsico, \u00e9 notada sibil\u00e2ncia exuberante bilateral, com oximetria de pulso indicando 91 % em ar ambiente. Durante a inspe\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, nota-se importante grau de baqueteamento digital, com perda do \u00e2ngulo de Love-Bond. Sua espirometria demonstra dist\u00farbio obstrutivo moderado, com prova broncodilatadora negativa. A gasometria arterial em ar ambiente revela:pH7,39pO2 61 pCO2 53HCO-343 Lactato 0,6BE+12,6Sobre esse caso, \u00e9 correto afirmar que o banqueteamento digital de Jo\u00e3o: ","provas":[{"id":63853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo novo do Parecis - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1964338,"hashId":"ac580abfb5d3d5ea583abb74f00c093b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente Jo\u00e3o, de 68 anos de idade, vai a consulta ambulatorial com queixa de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os nos \u00faltimos 3 meses, acompanhado de emagrecimento de 8 kg nesse mesmo per\u00edodo. Sua hist\u00f3ria social revela a significativa carga tab\u00e1gica de 85 ma\u00e7os.ano. Ao exame, f\u00edsico, \u00e9 notada sibil\u00e2ncia exuberante bilateral, com oximetria de pulso indicando 91 % em ar ambiente. Durante a inspe\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, nota-se importante grau de baqueteamento digital, com perda do \u00e2ngulo de Love-Bond. Sua espirometria demonstra dist\u00farbio obstrutivo moderado, com prova broncodilatadora negativa. A gasometria arterial em ar ambiente revela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 145px;\"><colgroup><col width=\"76\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rz32\"><td data-row=\"row-rz32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rz32\" data-cell=\"cell-4ian\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pH<\/p><\/td><td data-row=\"row-rz32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rz32\" data-cell=\"cell-rny0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7,39<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j7we\"><td data-row=\"row-j7we\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j7we\" data-cell=\"cell-9lfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pO<sub>2<\/sub> <\/p><\/td><td data-row=\"row-j7we\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j7we\" data-cell=\"cell-df5w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">61 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4sj2\"><td data-row=\"row-4sj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4sj2\" data-cell=\"cell-df4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pCO<sub>2<\/sub> <\/p><\/td><td data-row=\"row-4sj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4sj2\" data-cell=\"cell-8w6o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">53<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u618\"><td data-row=\"row-u618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u618\" data-cell=\"cell-3bhs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">HCO<sup>-<\/sup><sub>3<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-u618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u618\" data-cell=\"cell-07tx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">43 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b41j\"><td data-row=\"row-b41j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b41j\" data-cell=\"cell-7q17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lactato <\/p><\/td><td data-row=\"row-b41j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b41j\" data-cell=\"cell-edrk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-588s\"><td data-row=\"row-588s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-588s\" data-cell=\"cell-cpx4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BE<\/p><\/td><td data-row=\"row-588s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-588s\" data-cell=\"cell-2j69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+12,6<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse caso, \u00e9 correto afirmar que o banqueteamento digital de Jo\u00e3o: <\/p>","resposta":7612496,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser justificado por doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) n\u00e3o tratada","id":7612494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser justificado por doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) n\u00e3o tratada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve levantar a suspeita de um tumor pulmonar prim\u00e1rio de pequenas c\u00e9lulas","id":7612495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve levantar a suspeita de um tumor pulmonar prim\u00e1rio de pequenas c\u00e9lulas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve levantar a suspeita de um tumor pulmonar prim\u00e1rio n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas","id":7612496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve levantar a suspeita de um tumor pulmonar prim\u00e1rio n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se associado \u00e0 hipoxemia, deve firmar a indica\u00e7\u00e3o do uso de oxig\u00eanio suplementar em domic\u00edlio","id":7612497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se associado \u00e0 hipoxemia, deve firmar a indica\u00e7\u00e3o do uso de oxig\u00eanio suplementar em domic\u00edlio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o todos tumores benignos do f\u00edgado de origem Mesenquimal, EXCETO:","provas":[{"id":62562,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1910252,"hashId":"1a3a5b94cec5d0a33590e80c2ba5caa8","enunciado":"<p>S\u00e3o todos tumores benignos do f\u00edgado de origem Mesenquimal, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7370988,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angiomiolipoma.","id":7370984,"corpo":"<p>Angiomiolipoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lipoma prim\u00e1rio de f\u00edgado. ","id":7370985,"corpo":"<p> Lipoma prim\u00e1rio de f\u00edgado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mielolipoma.","id":7370986,"corpo":"<p>Mielolipoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pseudotumor inflamat\u00f3rio. ","id":7370987,"corpo":"<p> Pseudotumor inflamat\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adenomatose m\u00faltipla. ","id":7370988,"corpo":"<p>Adenomatose m\u00faltipla. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a caracter\u00edstica da S\u00edndrome compartimental abdominal:","provas":[{"id":62562,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:29:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1910255,"hashId":"e2bfeef42aab1af7c99fbafcf1dc01f8","enunciado":"<p>Assinale a caracter\u00edstica da S\u00edndrome compartimental abdominal:<\/p>","resposta":7371000,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o das vias a\u00e9reas do paciente entubado. ","id":7370999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o das vias a\u00e9reas do paciente entubado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da Press\u00e3o Intracraniana. ","id":7371000,"corpo":"<p>Aumento da Press\u00e3o Intracraniana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do fluxo sangu\u00edneo renal. ","id":7371001,"corpo":"<p>Aumento do fluxo sangu\u00edneo renal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do volume pulmonar total.","id":7371002,"corpo":"<p>Aumento do volume pulmonar total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":7371003,"corpo":"<p> Manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas apresentam altera\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 Laparoscopia, EXCETO, ","provas":[{"id":62562,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:29:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1910258,"hashId":"681e1f5fd33e089ca414993d95d86efd","enunciado":"<p>Todas as alternativas apresentam altera\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 Laparoscopia, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7371016,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria.","id":7371014,"corpo":"<p>Acidose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":7371015,"corpo":"<p>Aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do d\u00e9bito card\u00edaca. ","id":7371016,"corpo":"<p>Aumento do d\u00e9bito card\u00edaca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do Retorno Venoso.","id":7371017,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o do Retorno Venoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Aumento da Press\u00e3o Arterial.","id":7371018,"corpo":"<p> Aumento da Press\u00e3o Arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo histol\u00f3gico mais comum na Neoplasia de P\u00e2ncreas?","provas":[{"id":62562,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1910259,"hashId":"a31fc8d35d456d9d3f527387c96a536e","enunciado":"<p>Qual o tipo histol\u00f3gico mais comum na Neoplasia de P\u00e2ncreas?<\/p>","resposta":7371022,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma adenoescamoso.","id":7371019,"corpo":"<p>Carcinoma adenoescamoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cistoadenocarcinoma.","id":7371020,"corpo":"<p>Cistoadenocarcinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Carcinoma de c\u00e9lula acinar. ","id":7371021,"corpo":"<p> Carcinoma de c\u00e9lula acinar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adenocarcinomaductal. ","id":7371022,"corpo":"<p>Adenocarcinomaductal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microadenocarcinoma de c\u00e9lula acinar.","id":7371023,"corpo":"<p>Microadenocarcinoma de c\u00e9lula acinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s causas de gastroparesia, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62562,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:29:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1910257,"hashId":"0c7ed6642283bbd9b4fffe86d921088d","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s causas de gastroparesia, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7371013,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" DRGE.","id":7371009,"corpo":"<p> DRGE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uremia. ","id":7371010,"corpo":"<p>Uremia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anorexia Nervosa. ","id":7371011,"corpo":"<p>Anorexia Nervosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vagotomia.","id":7371012,"corpo":"<p>Vagotomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as acima. ","id":7371013,"corpo":"<p>Todas as acima. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a dificuldade de ere\u00e7\u00e3o, qual sua melhor hip\u00f3tese?","provas":[{"id":62560,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:31:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1910270,"hashId":"4a1679479b67e3665a8f4c995666dea8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a dificuldade de ere\u00e7\u00e3o, qual sua melhor hip\u00f3tese?<\/p>","resposta":7371076,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o senil.","id":7371074,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o senil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impot\u00eancia psicog\u00eanica.","id":7371075,"corpo":"<p>Impot\u00eancia psicog\u00eanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S\u00edndrome de Leriche.","id":7371076,"corpo":"<p> S\u00edndrome de Leriche.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Parkes Weber. ","id":7371077,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Parkes Weber. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Klippel Trenaunay.","id":7371078,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Klippel Trenaunay.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do g\u00eanero masculino, 61 anos, procura o m\u00e9dico em consulta no posto de sa\u00fade com queixas que sente dores na coxa e n\u00e1dega direita, ao deambular 200 metros, que, ap\u00f3s descansar por 3 minutos, consegue deambular a mesma dist\u00e2ncia, quando tem que parar novamente, porque a perna \u201ctrava\u201d. Queixa-se ainda de n\u00e3o conseguir ere\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria h\u00e1 algum tempo, nega diabetes ou uso de anti hipertensivo, relata ser fumante de longa data. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 48 \u00e0 50.","id":476590,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do g\u00eanero masculino, 61 anos, procura o m\u00e9dico em consulta no posto de sa\u00fade com queixas que sente dores na coxa e n\u00e1dega direita, ao deambular 200 metros, que, ap\u00f3s descansar por 3 minutos, consegue deambular a mesma dist\u00e2ncia, quando tem que parar novamente, porque a perna \u201ctrava\u201d. Queixa-se ainda de n\u00e3o conseguir ere\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria h\u00e1 algum tempo, nega diabetes ou uso de anti hipertensivo, relata ser fumante de longa data. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong><em>48<\/em><\/strong> \u00e0 <strong><em>50<\/em><\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 63 anos, com hipertens\u00e3o arterial bem controlada, est\u00e1 no 5\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de artroplastia de quadril. Apresenta desconforto precordial em aperto, sudorese fria e dispneia leve h\u00e1 seis horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta bulhas r\u00edtmicas, normofon\u00e9ticas sem sopros, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular a 45\u00b0, mas com B3 e B4. Na ausculta pulmonar, h\u00e1 murm\u00fario vesicular, com estertora\u00e7\u00e3o fina nos ter\u00e7os inferiores de ambos os hemit\u00f3rax; PA = 110 x 60mmHg, FR = 22irpm e FC = 110bpm. O ECG mostra supradesn\u00edvel de ST de V1 a V6 e sobrecarga do \u00e1trio esquerdo. O diagn\u00f3stico \u00e9 infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) e foi iniciado AAS. O tipo de infarto e a melhor conduta para esse quadro, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":61627,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2020-cepuerj-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 10:35:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1881558,"hashId":"829eaf2247b252843aca149cf4750853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 63 anos, com hipertens\u00e3o arterial bem controlada, est\u00e1 no 5\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de artroplastia de quadril. Apresenta desconforto precordial em aperto, sudorese fria e dispneia leve h\u00e1 seis horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta bulhas r\u00edtmicas, normofon\u00e9ticas sem sopros, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular a 45\u00b0, mas com B3 e B4. Na ausculta pulmonar, h\u00e1 murm\u00fario vesicular, com estertora\u00e7\u00e3o fina nos ter\u00e7os inferiores de ambos os hemit\u00f3rax; PA = 110 x 60mmHg, FR = 22irpm e FC = 110bpm. O ECG mostra supradesn\u00edvel de ST de V1 a V6 e sobrecarga do \u00e1trio esquerdo. O diagn\u00f3stico \u00e9 infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) e foi iniciado AAS. O tipo de infarto e a melhor conduta para esse quadro, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":7246165,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IAM anterior, Killip II \/ uso de diur\u00e9ticos e angioplastia prim\u00e1ria urgente","id":7246165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IAM anterior, Killip II \/ uso de diur\u00e9ticos e angioplastia prim\u00e1ria urgente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IAM laterodorsal, Killip II \/ o uso de diur\u00e9ticos e angioplastia prim\u00e1ria urgente","id":7246166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IAM laterodorsal, Killip II \/ o uso de diur\u00e9ticos e angioplastia prim\u00e1ria urgente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IAM anterior, Killip III \/ priorizar a infus\u00e3o de dobutamina, nitroglicerina e diur\u00e9ticos","id":7246167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IAM anterior, Killip III \/ priorizar a infus\u00e3o de dobutamina, nitroglicerina e diur\u00e9ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IAM laterodorsal, Killip III \/ priorizar a infus\u00e3o de dobutamina, nitroglicerina e diur\u00e9ticos","id":7246168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IAM laterodorsal, Killip III \/ priorizar a infus\u00e3o de dobutamina, nitroglicerina e diur\u00e9ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}