{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5070,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resson\u00e2ncia com laudo PI-RADS IV indica que a les\u00e3o prost\u00e1tica \u00e9 provavelmente benigna e n\u00e3o sugere a necessidade de bi\u00f3psia que seria guiada por exame cl\u00ednico e valor s\u00e9rico do PSA.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573208,"hashId":"b8b8a1d67ff98a047aafe2d5114c86e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia com laudo PI-RADS IV indica que a les\u00e3o prost\u00e1tica \u00e9 provavelmente benigna e n\u00e3o sugere a necessidade de bi\u00f3psia que seria guiada por exame cl\u00ednico e valor s\u00e9rico do PSA.<\/p>","resposta":5899994,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5899993,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5899994,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade, empres\u00e1rio, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico em virtude de esvaziar completamente a bexiga ao urinar e pela necessidade de acordar \u00e0 noite diversas vezes para urinar. Refere que procurou urologista e que realizou exame cl\u00ednico, o qual demonstrava endurecimento da pr\u00f3stata em sua zona central. Em seguida, o profissional solicitou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve e PSA. O PSA veio com valor de 7,8 ng\/mL, e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve demonstrou um aumento da pr\u00f3stata em sua zona central em conson\u00e2ncia com o achado cl\u00ednico PI-RADS IV. Considerando a suspeita diagn\u00f3stica de neoplasia da pr\u00f3stata nesse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439553,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 78 anos de idade, empres\u00e1rio, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico em virtude de esvaziar completamente a bexiga ao urinar e pela necessidade de acordar \u00e0 noite diversas vezes para urinar. Refere que procurou urologista e que realizou exame cl\u00ednico, o qual demonstrava endurecimento da pr\u00f3stata em sua zona central. Em seguida, o profissional solicitou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve e PSA. O PSA veio com valor de 7,8 ng\/mL, e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve demonstrou um aumento da pr\u00f3stata em sua zona central em conson\u00e2ncia com o achado cl\u00ednico PI-RADS IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a suspeita diagn\u00f3stica de neoplasia da pr\u00f3stata nesse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria do n\u00edvel de PSA ap\u00f3s tratamento radioter\u00e1pico, na aus\u00eancia de doen\u00e7a metast\u00e1tica, uma boa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para os pacientes pode ser a castra\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573213,"hashId":"036630192e2abfe8ee0c1c782df8e342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria do n\u00edvel de PSA ap\u00f3s tratamento radioter\u00e1pico, na aus\u00eancia de doen\u00e7a metast\u00e1tica, uma boa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para os pacientes pode ser a castra\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica.<\/p>","resposta":5900005,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900005,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900006,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade, empres\u00e1rio, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico em virtude de esvaziar completamente a bexiga ao urinar e pela necessidade de acordar \u00e0 noite diversas vezes para urinar. Refere que procurou urologista e que realizou exame cl\u00ednico, o qual demonstrava endurecimento da pr\u00f3stata em sua zona central. Em seguida, o profissional solicitou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve e PSA. O PSA veio com valor de 7,8 ng\/mL, e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve demonstrou um aumento da pr\u00f3stata em sua zona central em conson\u00e2ncia com o achado cl\u00ednico PI-RADS IV. Considerando a suspeita diagn\u00f3stica de neoplasia da pr\u00f3stata nesse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439553,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 78 anos de idade, empres\u00e1rio, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico em virtude de esvaziar completamente a bexiga ao urinar e pela necessidade de acordar \u00e0 noite diversas vezes para urinar. Refere que procurou urologista e que realizou exame cl\u00ednico, o qual demonstrava endurecimento da pr\u00f3stata em sua zona central. Em seguida, o profissional solicitou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve e PSA. O PSA veio com valor de 7,8 ng\/mL, e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve demonstrou um aumento da pr\u00f3stata em sua zona central em conson\u00e2ncia com o achado cl\u00ednico PI-RADS IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a suspeita diagn\u00f3stica de neoplasia da pr\u00f3stata nesse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios para ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica para tumores de est\u00f4mago s\u00e3o: c\u00e2ncer intramucoso sem ulcera\u00e7\u00e3o, independentemente do seu tamanho; c\u00e2ncer intramucoso \u2264 3 cm de di\u00e2metro com ulcera\u00e7\u00e3o; c\u00e2ncer invasivo com m\u00ednima (\u2264 500 \u03bcm da camada muscularis mucosae) invas\u00e3o submucosa e tamanho \u2264 3 cm; e c\u00e2ncer intramucoso, indiferenciado e \u2264 2 cm.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573226,"hashId":"c0e86cfda0f414cc95de455f193f922e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios para ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica para tumores de est\u00f4mago s\u00e3o: c\u00e2ncer intramucoso sem ulcera\u00e7\u00e3o, independentemente do seu tamanho; c\u00e2ncer intramucoso \u2264 3 cm de di\u00e2metro com ulcera\u00e7\u00e3o; c\u00e2ncer invasivo com m\u00ednima (\u2264 500 \u03bcm da camada <em>muscularis mucosae<\/em>) invas\u00e3o submucosa e tamanho \u2264 3 cm; e c\u00e2ncer intramucoso, indiferenciado e \u2264 2 cm.<\/p>","resposta":5900048,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900048,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900049,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 75 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico por causa de uma pirose e de v\u00f4mitos p\u00f3s-prandiais precoces. Realizou-se, ent\u00e3o, a uma endoscopia digestiva alta, sendo diagnosticada uma les\u00e3o ulcerada de 3,3 cm, bem delimitada, de bordas elevadas em regi\u00e3o de antro. A bi\u00f3psia da les\u00e3o mostrou-se compat\u00edvel com um adenocarcinoma g\u00e1strico bem diferenciado do tipo intestinal de Lauren. A paciente foi submetida a estadiamento cl\u00ednico com tomografia de abdome e t\u00f3rax, os quais demonstraram apenas leve espessamento localizado na parede g\u00e1strica, mas sem l\u00edquido asc\u00edtico, met\u00e1stases a dist\u00e2ncia ou linfadenopatia regional. Com base nesse caso cl\u00ednico, a respeito do c\u00e2ncer g\u00e1strico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 75 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico por causa de uma pirose e de v\u00f4mitos p\u00f3s-prandiais precoces. Realizou-se, ent\u00e3o, a uma endoscopia digestiva alta, sendo diagnosticada uma les\u00e3o ulcerada de 3,3 cm, bem delimitada, de bordas elevadas em regi\u00e3o de antro. A bi\u00f3psia da les\u00e3o mostrou-se compat\u00edvel com um adenocarcinoma g\u00e1strico bem diferenciado do tipo intestinal de Lauren. A paciente foi submetida a estadiamento cl\u00ednico com tomografia de abdome e t\u00f3rax, os quais demonstraram apenas leve espessamento localizado na parede g\u00e1strica, mas sem l\u00edquido asc\u00edtico, met\u00e1stases a dist\u00e2ncia ou linfadenopatia regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico, a respeito do c\u00e2ncer g\u00e1strico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de pesquisa de linfonodo sentinela \u00e9 um m\u00e9todo pouco preciso de avalia\u00e7\u00e3o linfonodal e est\u00e1 sendo gradativamente abandonado em oncologia.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573236,"hashId":"04cc0bc2b3be0fbd1d1ff8ec895a49ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de pesquisa de linfonodo sentinela \u00e9 um m\u00e9todo pouco preciso de avalia\u00e7\u00e3o linfonodal e est\u00e1 sendo gradativamente abandonado em oncologia.<\/p>","resposta":5900086,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900085,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900086,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.","id":439557,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa de novos casos de c\u00e2ncer, no Distrito Federal, para o ano 2020 gira em torno de 2.300 novos casos de c\u00e2ncer para homens e 3.000 casos para mulheres.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573244,"hashId":"c9355777776964b6588506cba2a22c74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa de novos casos de c\u00e2ncer, no Distrito Federal, para o ano 2020 gira em torno de 2.300 novos casos de c\u00e2ncer para homens e 3.000 casos para mulheres.<\/p>","resposta":5900115,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900114,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900115,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.","id":439557,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oxaliplatina \u00e9 um quimioter\u00e1pico amplamente utilizado atualmente na oncologia, cujo mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo principalmente \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de nucleot\u00eddeos no DNA e no RNA durante a s\u00edntese destes, e tamb\u00e9m \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da enzima timidilato sintase (TS), exercida pelo seu metab\u00f3lito ativo.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573245,"hashId":"95340be57892397d590963dcaafd6746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxaliplatina \u00e9 um quimioter\u00e1pico amplamente utilizado atualmente na oncologia, cujo mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo principalmente \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de nucleot\u00eddeos no DNA e no RNA durante a s\u00edntese destes, e tamb\u00e9m \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da enzima timidilato sintase (TS), exercida pelo seu metab\u00f3lito ativo.<\/p>","resposta":5900117,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900116,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900117,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.","id":439557,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos atuais em oncologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ecocardiograma, um gradiente m\u00e9dio ventr\u00edculo esquerdo (VE)\/aorta aferido em 25 mmHg descartaria a presen\u00e7a de estenose a\u00f3rtica anatomicamente importante.","provas":[{"id":52030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-ecocardiografia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Ecocardiografia - 2020"},{"id":52033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-eletrofisiologia-clinica-invasiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1573287,"hashId":"22be8d1201b2e0bfbfc693276640c83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ecocardiograma, um gradiente m\u00e9dio ventr\u00edculo esquerdo (VE)\/aorta aferido em 25 mmHg descartaria a presen\u00e7a de estenose a\u00f3rtica anatomicamente importante.<\/p>","resposta":5900304,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900303,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900304,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 79 anos de idade comparece a consulta ambulatorial com queixa de dispneia, aos esfor\u00e7os impedindo as respectivas atividades habituais durante a hidrogin\u00e1stica, h\u00e1 seis meses. Ao exame f\u00edsico, verificam-se FC = 90 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 96 %, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico ejetivo em foco a\u00f3rtico com irradia\u00e7\u00e3o para base do pesco\u00e7o, sem altera\u00e7\u00f5es na ausculta respirat\u00f3ria, turg\u00eancia jugular ou edema de membros inferiores. Apresenta apenas dislipidemia como hist\u00f3ria m\u00e9dica relevante e a radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o revela cardiomegalia ou altera\u00e7\u00f5es em campos pulmonares. O eletrocardiograma demonstra sobrecarga de c\u00e2maras esquerdas. \u00c9 realizado um ecocardiograma, ainda sem o resultado oficial, mas o paciente \u00e9 informado de que apresenta estenose a\u00f3rtica. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 79 anos de idade comparece a consulta ambulatorial com queixa de dispneia, aos esfor\u00e7os impedindo as respectivas atividades habituais durante a hidrogin\u00e1stica, h\u00e1 seis meses. Ao exame f\u00edsico, verificam-se FC = 90 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 96 %, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico ejetivo em foco a\u00f3rtico com irradia\u00e7\u00e3o para base do pesco\u00e7o, sem altera\u00e7\u00f5es na ausculta respirat\u00f3ria, turg\u00eancia jugular ou edema de membros inferiores. Apresenta apenas dislipidemia como hist\u00f3ria m\u00e9dica relevante e a radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o revela cardiomegalia ou altera\u00e7\u00f5es em campos pulmonares. O eletrocardiograma demonstra sobrecarga de c\u00e2maras esquerdas. \u00c9 realizado um ecocardiograma, ainda sem o resultado oficial, mas o paciente \u00e9 informado de que apresenta estenose a\u00f3rtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"}],"slug":"medicina\/1573287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio dessa paciente, a presen\u00e7a de troponina elevada acima do percentil 99 do teste utilizado, associada a curva de eleva\u00e7\u00e3o e queda t\u00edpica, determina o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio perioperat\u00f3rio.","provas":[{"id":52030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-ecocardiografia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Ecocardiografia - 2020"},{"id":52033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-eletrofisiologia-clinica-invasiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1573305,"hashId":"79f4ad02b3e5e6732163b4b20d95797d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s-operat\u00f3rio dessa paciente, a presen\u00e7a de troponina elevada acima do percentil 99 do teste utilizado, associada a curva de eleva\u00e7\u00e3o e queda t\u00edpica, determina o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio perioperat\u00f3rio.<\/p>","resposta":5900367,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 71 anos de idade est\u00e1 em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para a realiza\u00e7\u00e3o de colectomia esquerda por carcinoma de c\u00f3lon. Nega qualquer sintoma cardiovascular, mantendo boa capacidade funcional e conseguindo subir dois lances de escada seguidos sem sintomas. J\u00e1 apresentou acidente vascular encef\u00e1lico de prov\u00e1vel etiologia ateroscler\u00f3tica h\u00e1 dois anos, sem sequelas motoras ap\u00f3s reabilita\u00e7\u00e3o; utilizava diariamente AAS 100 mg e atorvastatina 40 mg. O exame f\u00edsico, o eletrocardiograma, a radiografia de t\u00f3rax e os exames laboratoriais encontram-se sem altera\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas.Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 71 anos de idade est\u00e1 em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para a realiza\u00e7\u00e3o de colectomia esquerda por carcinoma de c\u00f3lon. Nega qualquer sintoma cardiovascular, mantendo boa capacidade funcional e conseguindo subir dois lances de escada seguidos sem sintomas. J\u00e1 apresentou acidente vascular encef\u00e1lico de prov\u00e1vel etiologia ateroscler\u00f3tica h\u00e1 dois anos, sem sequelas motoras ap\u00f3s reabilita\u00e7\u00e3o; utilizava diariamente AAS 100 mg e atorvastatina 40 mg. O exame f\u00edsico, o eletrocardiograma, a radiografia de t\u00f3rax e os exames laboratoriais encontram-se sem altera\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"}],"slug":"medicina\/1573305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de onda a no pulso venoso jugular permitiria a diferencia\u00e7\u00e3o entre taquicardia atrial multifocal e fibrila\u00e7\u00e3o atrial como causa da irregularidade do ritmo.","provas":[{"id":52030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ecocardiografia","id":12578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-ecocardiografia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Ecocardiografia - 2020"},{"id":52033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":21022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-eletrofisiologia-clinica-invasiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1573312,"hashId":"dbe363b07a2c1179deaec1b05e104d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de onda a no pulso venoso jugular permitiria a diferencia\u00e7\u00e3o entre taquicardia atrial multifocal e fibrila\u00e7\u00e3o atrial como causa da irregularidade do ritmo.<\/p>","resposta":5900383,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5900383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5900384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, sexo masculino, previamente hipertenso e sem outras comorbidades, busca atendimento em consulta cardiol\u00f3gica, pois pegou emprestado do filho um rel\u00f3gio do tipo smartwatch, que o alertou acerca de irregularidade do respectivo ritmo card\u00edaco em alguns momentos do dia. Logo antes da consulta, realizou eletrocardiograma que demonstrou um ritmo de fibrila\u00e7\u00e3o atrial. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439563,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 70 anos de idade, sexo masculino, previamente hipertenso e sem outras comorbidades, busca atendimento em consulta cardiol\u00f3gica, pois pegou emprestado do filho um rel\u00f3gio do tipo smartwatch, que o alertou acerca de irregularidade do respectivo ritmo card\u00edaco em alguns momentos do dia. Logo antes da consulta, realizou eletrocardiograma que demonstrou um ritmo de fibrila\u00e7\u00e3o atrial. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"}],"slug":"medicina\/1573312","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente pode apresentar diagn\u00f3stico associado de citomegalovirose que, normalmente, \u00e9 assintom\u00e1tica na gestante, por\u00e9m est\u00e1 relacionado a malforma\u00e7\u00f5es fetais, principalmente de sistema nervoso.","provas":[{"id":51996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-mastologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Mastologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1572896,"hashId":"57a86e2a0b745689770496258cc59745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente pode apresentar diagn\u00f3stico associado de citomegalovirose que, normalmente, \u00e9 assintom\u00e1tica na gestante, por\u00e9m est\u00e1 relacionado a malforma\u00e7\u00f5es fetais, principalmente de sistema nervoso.<\/p>","resposta":5898803,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5898802,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5898803,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certa gestante de 25 anos de idade, com idade gestacional de 12 semanas, iniciou pr\u00e9-natal de risco habitual em que foram solicitados os seguintes exames: toxoplasmose IgM e IgG positivos; rub\u00e9ola IgM negativo e IgG negativo; CMV IgM negativo e IgG positivo; HIV negativo; HTLV negativo; HBSAG negativo; anti-HBS negativo; HCV negativo; s\u00edfilis negativo; tipagem sangu\u00ednea = A negativo; Coombs indireto positivo sem titula\u00e7\u00e3o; hemograma com hemoglobina de 10,4; hemat\u00f3crito de 31; plaquetas de 140 mil; leuc\u00f3citos de 13.120; sem desvio; ferritina = 50; vitamina D = 15. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa gestante de 25 anos de idade, com idade gestacional de 12 semanas, iniciou pr\u00e9-natal de risco habitual em que foram solicitados os seguintes exames: toxoplasmose IgM e IgG positivos; rub\u00e9ola IgM negativo e IgG negativo; CMV IgM negativo e IgG positivo; HIV negativo; HTLV negativo; HBSAG negativo; anti-HBS negativo; HCV negativo; s\u00edfilis negativo; tipagem sangu\u00ednea = A negativo; Coombs indireto positivo sem titula\u00e7\u00e3o; hemograma com hemoglobina de 10,4; hemat\u00f3crito de 31; plaquetas de 140 mil; leuc\u00f3citos de 13.120; sem desvio; ferritina = 50; vitamina D = 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1572896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente apresenta Coombs indireto positivo, o que fecha o diagn\u00f3stico de isoimuniza\u00e7\u00e3o fetal com necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de abortamento legal em raz\u00e3o do risco materno de sangramento excessivo e isoimuniza\u00e7\u00e3o que propicia doen\u00e7as autoimunes, tais como l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","provas":[{"id":51996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-mastologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Mastologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1572903,"hashId":"27c5556f0a09c4846823a662ad93e3ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta Coombs indireto positivo, o que fecha o diagn\u00f3stico de isoimuniza\u00e7\u00e3o fetal com necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de abortamento legal em raz\u00e3o do risco materno de sangramento excessivo e isoimuniza\u00e7\u00e3o que propicia doen\u00e7as autoimunes, tais como l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.<\/p>","resposta":5898830,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5898829,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5898830,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certa gestante de 25 anos de idade, com idade gestacional de 12 semanas, iniciou pr\u00e9-natal de risco habitual em que foram solicitados os seguintes exames: toxoplasmose IgM e IgG positivos; rub\u00e9ola IgM negativo e IgG negativo; CMV IgM negativo e IgG positivo; HIV negativo; HTLV negativo; HBSAG negativo; anti-HBS negativo; HCV negativo; s\u00edfilis negativo; tipagem sangu\u00ednea = A negativo; Coombs indireto positivo sem titula\u00e7\u00e3o; hemograma com hemoglobina de 10,4; hemat\u00f3crito de 31; plaquetas de 140 mil; leuc\u00f3citos de 13.120; sem desvio; ferritina = 50; vitamina D = 15. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa gestante de 25 anos de idade, com idade gestacional de 12 semanas, iniciou pr\u00e9-natal de risco habitual em que foram solicitados os seguintes exames: toxoplasmose IgM e IgG positivos; rub\u00e9ola IgM negativo e IgG negativo; CMV IgM negativo e IgG positivo; HIV negativo; HTLV negativo; HBSAG negativo; anti-HBS negativo; HCV negativo; s\u00edfilis negativo; tipagem sangu\u00ednea = A negativo; Coombs indireto positivo sem titula\u00e7\u00e3o; hemograma com hemoglobina de 10,4; hemat\u00f3crito de 31; plaquetas de 140 mil; leuc\u00f3citos de 13.120; sem desvio; ferritina = 50; vitamina D = 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1572903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lacera\u00e7\u00f5es perineais p\u00f3s-parto s\u00e3o classificadas em quatro, que s\u00e3o: a lacera\u00e7\u00e3o de primeiro grau, atingindo somente a mucosa; a lacera\u00e7\u00e3o de segundo grau, acometendo a musculatura perineal superficial; a lacera\u00e7\u00e3o de terceiro grau, atingindo o m\u00fasculo elevador do \u00e2nus; e a lacera\u00e7\u00e3o de quarto grau, acometendo a mucosa retal.","provas":[{"id":51996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-mastologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Mastologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1572934,"hashId":"2633076f5f475e524556414af2bcb32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacera\u00e7\u00f5es perineais p\u00f3s-parto s\u00e3o classificadas em quatro, que s\u00e3o: a lacera\u00e7\u00e3o de primeiro grau, atingindo somente a mucosa; a lacera\u00e7\u00e3o de segundo grau, acometendo a musculatura perineal superficial; a lacera\u00e7\u00e3o de terceiro grau, atingindo o m\u00fasculo elevador do \u00e2nus; e a lacera\u00e7\u00e3o de quarto grau, acometendo a mucosa retal.<\/p>","resposta":5898969,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5898969,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5898970,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos m\u00e9dicos, julgue os itens a seguir.","id":439515,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos m\u00e9dicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1572934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico do partograma a seguir \u00e9 de despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica cl\u00e1ssica.","provas":[{"id":51996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-mastologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Mastologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1572938,"hashId":"0231423c0065ab3f0e74ba6c467f9fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do partograma a seguir \u00e9 de despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica cl\u00e1ssica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51996\/questao\/1572938-20210302105916000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"514\"><\/p>","resposta":5898983,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5898983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5898984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos m\u00e9dicos, julgue os itens a seguir.","id":439515,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos m\u00e9dicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1572938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cansa\u00e7o e o estresse podem influenciar o reflexo de eje\u00e7\u00e3o do leite, inibindo-o.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1572994,"hashId":"ac5cfbbb167f821520965ac546d4be53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cansa\u00e7o e o estresse podem influenciar o reflexo de eje\u00e7\u00e3o do leite, inibindo-o.<\/p>","resposta":5899246,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5899246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5899247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 3 meses de vida, saud\u00e1vel, \u00e9 levado pela m\u00e3e ao posto de sa\u00fade. A m\u00e3e tem d\u00favidas acerca da amamenta\u00e7\u00e3o, achando que o seu leite n\u00e3o est\u00e1 sendo suficiente, pois ouviu a m\u00e3e dela comentar que, na fam\u00edlia, ningu\u00e9m produz leite forte. A vizinha exp\u00f4s que deve ser o cansa\u00e7o e a falta de boa alimenta\u00e7\u00e3o, aconselhando-a a beber \u00e1gua e descansar. Ela n\u00e3o acreditou na vizinha e perguntou ao m\u00e9dico se pode dar outro leite ao lactente. Com base no caso descrito e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 3 meses de vida, saud\u00e1vel, \u00e9 levado pela m\u00e3e ao posto de sa\u00fade. A m\u00e3e tem d\u00favidas acerca da amamenta\u00e7\u00e3o, achando que o seu leite n\u00e3o est\u00e1 sendo suficiente, pois ouviu a m\u00e3e dela comentar que, na fam\u00edlia, ningu\u00e9m produz leite forte. A vizinha exp\u00f4s que deve ser o cansa\u00e7o e a falta de boa alimenta\u00e7\u00e3o, aconselhando-a a beber \u00e1gua e descansar. Ela n\u00e3o acreditou na vizinha e perguntou ao m\u00e9dico se pode dar outro leite ao lactente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso descrito e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1572994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipogalactia \u00e9 frequente e n\u00e3o se relaciona com a suc\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica","id":21019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-oncologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Oncologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1573002,"hashId":"f990cb494d94cbdf94dd41b6898ecb43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipogalactia \u00e9 frequente e n\u00e3o se relaciona com a suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5899277,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5899276,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5899277,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 3 meses de vida, saud\u00e1vel, \u00e9 levado pela m\u00e3e ao posto de sa\u00fade. A m\u00e3e tem d\u00favidas acerca da amamenta\u00e7\u00e3o, achando que o seu leite n\u00e3o est\u00e1 sendo suficiente, pois ouviu a m\u00e3e dela comentar que, na fam\u00edlia, ningu\u00e9m produz leite forte. A vizinha exp\u00f4s que deve ser o cansa\u00e7o e a falta de boa alimenta\u00e7\u00e3o, aconselhando-a a beber \u00e1gua e descansar. Ela n\u00e3o acreditou na vizinha e perguntou ao m\u00e9dico se pode dar outro leite ao lactente. Com base no caso descrito e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 3 meses de vida, saud\u00e1vel, \u00e9 levado pela m\u00e3e ao posto de sa\u00fade. A m\u00e3e tem d\u00favidas acerca da amamenta\u00e7\u00e3o, achando que o seu leite n\u00e3o est\u00e1 sendo suficiente, pois ouviu a m\u00e3e dela comentar que, na fam\u00edlia, ningu\u00e9m produz leite forte. A vizinha exp\u00f4s que deve ser o cansa\u00e7o e a falta de boa alimenta\u00e7\u00e3o, aconselhando-a a beber \u00e1gua e descansar. Ela n\u00e3o acreditou na vizinha e perguntou ao m\u00e9dico se pode dar outro leite ao lactente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso descrito e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1573002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tradi\u00e7\u00f5es religiosas se valem de suas hist\u00f3rias sagradas para transmitir mensagens profundas aos seus seguidores. Na busca pela totalidade, pela integra\u00e7\u00e3o, os mitos religiosos cumprem um papel fundamental. Sobre os mitos religiosos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51907,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-mapb-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1569715,"hashId":"36023cc8b09dcb1cbc9358e3be88fb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tradi\u00e7\u00f5es religiosas se valem de suas hist\u00f3rias sagradas para transmitir mensagens profundas aos seus seguidores. Na busca pela totalidade, pela integra\u00e7\u00e3o, os mitos religiosos cumprem um papel fundamental. Sobre os mitos religiosos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5885593,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles organizam e apresentam aos seres humanos possibilidades de supera\u00e7\u00e3o e de maior contato consigo mesmo, com o outro, com a natureza e com o sagrado. ","id":5885592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles organizam e apresentam aos seres humanos possibilidades de supera\u00e7\u00e3o e de maior contato consigo mesmo, com o outro, com a natureza e com o sagrado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelos mitos, tanto o indiv\u00edduo quanto o grupo podem ter acesso e compreens\u00e3o total do mist\u00e9rio que lhes \u00e9 revelado. ","id":5885593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos mitos, tanto o indiv\u00edduo quanto o grupo podem ter acesso e compreens\u00e3o total do mist\u00e9rio que lhes \u00e9 revelado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mito \u00e9 essencialmente simb\u00f3lico e cumpre a tarefa de enviar mensagens que atingem os planos conscientes e inconscientes dos seres humanos. ","id":5885594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mito \u00e9 essencialmente simb\u00f3lico e cumpre a tarefa de enviar mensagens que atingem os planos conscientes e inconscientes dos seres humanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mito organiza entendimentos de mundo e fornece a inspira\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para dar sentido para a vida e conduzi-la conforme um plano, muitas vezes, considerado divino. ","id":5885595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mito organiza entendimentos de mundo e fornece a inspira\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para dar sentido para a vida e conduzi-la conforme um plano, muitas vezes, considerado divino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1569715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA, de acordo com o texto:","provas":[{"id":51785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogeiro-pb-2020-facet-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mogeiro - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566276,"hashId":"c7167945dbf48eee92c55073c53e7e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>, de acordo com o texto:<\/p>","resposta":5870450,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pautas da vida bo\u00eamia e liter\u00e1ria da cidade s\u00e3o incompat\u00edveis com a mesa de um bar.","id":5870450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pautas da vida bo\u00eamia e liter\u00e1ria da cidade s\u00e3o incompat\u00edveis com a mesa de um bar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bares, de acordo com a voz l\u00edrica do poeta Vin\u00edcius de Moraes, \u201cest\u00e3o cheios de homens vazios\u201d.","id":5870451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bares, de acordo com a voz l\u00edrica do poeta Vin\u00edcius de Moraes, \u201cest\u00e3o cheios de homens vazios\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador reconhece que deve aos bares alguns instantes inspiradores de ilumina\u00e7\u00e3o po\u00e9tica.","id":5870452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador reconhece que deve aos bares alguns instantes inspiradores de ilumina\u00e7\u00e3o po\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outros poetas, entre tragos et\u00edlicos, dividiram com o cronista reflex\u00f5es sobre a exist\u00eancia humana.","id":5870453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outros poetas, entre tragos et\u00edlicos, dividiram com o cronista reflex\u00f5es sobre a exist\u00eancia humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos bares, pulsam incurs\u00f5es reflexivas permeadas pela dor e pela solid\u00e3o.","id":5870454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos bares, pulsam incurs\u00f5es reflexivas permeadas pela dor e pela solid\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto adiante transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es pertinentes:Amo os bares (Hildeberto Barbosa Filho)\tFalem mal dos bares os que quiserem. Elenquem todas as raz\u00f5es poss\u00edveis, as negativas e as fatais. A mim n\u00e3o importa. Amo os bares e, por isto mesmo, disciplinadamente, os frequento. Bares das zonas ditas nobres da cidade, das periferias e dos bairros pobres, principalmente dos bares pobres e distantes.\tS\u00e3o estes que \u201cest\u00e3o cheios de homens vazios\u201d, pelo menos, segundo a voz l\u00edrica de Vin\u00edcius de Moraes, ou, em outra clave, cheios de t\u00e9dios e de problemas, marcados pelos gumes inevit\u00e1veis do desconcerto da vida. Aprecio as atitudes tortas de suas an\u00f4nimas exist\u00eancias, gastas, a cada dia, na tarefa \u2013 quase um ritual de sentarem-se \u00e0 mesa, tomar uns tragos e falar acerca de tudo com o sotaque dos que habitam os idiomas da dor e da solid\u00e3o.\tFoi l\u00e1, no entanto, que dividi muito de meu tempo com algumas criaturas privilegiadas. Vivi algumas horas de incandesc\u00eancia afetiva e de ilumina\u00e7\u00e3o intelectual de consequ\u00eancias paut\u00e1veis na cr\u00f4nica bo\u00eamia e liter\u00e1ria da cidade. Afinal os bares s\u00e3o caixas de resson\u00e2ncia de ideias, espa\u00e7o catalisador de encontros, um convite \u00e0 criatividade, a morada de Dion\u00edsio.\tLembro-me das conversas com Archidy Picado, quer no balc\u00e3o de Cam\u00f5es, quer numa mesa do Bar do Grego, \u00e0s voltas com a literatura inglesa que o querido pintor conhecia como poucos. Quanta poesia n\u00e3o discuti com Magno Meira, L\u00facio Lins e Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Assun\u00e7\u00e3o, poeta dos bares e dos sil\u00eancios ambientados pelo l\u00edquido perfumado da loucura. Os dois primeiros j\u00e1 se foram para uma geografia indecifr\u00e1vel. O terceiro parece se esconder l\u00e1 para os lados de Intermares, quem sabe, buscando o aconchego do esquecimento.\tBebia na Fava do Patr\u00edcio, no Bar do Z\u00e9, no Luzeirinho, no Pietros, no Flor da Para\u00edba, no Bar do Lipa, no Bar da Tapa, no Bar do Galo, no Senadinho, no Pau Mole, no Pau Duro, em Waldemar do Buch\u00e3o, no Bar da Ladeira, no Bar de Dona Creusa, no Bar do Mestre, no Josias Bar, no Quintal e tantos outros que se dispersavam pelo corpo da urbe. Com meu primo Carlos Gondim, navegava as noites e madrugadas, do Boiadeiro ao Pescador, com parada obrigat\u00f3ria na Chamin\u00e9 e no Mavi. Cada bar, uma hist\u00f3ria; cada gole, uma imagem da vida que passava.\tDevo aos bares a possibilidade de alguns poemas e a poesia gratuita que \u00e0 vezes baila no olhar escondido de uma bela mulher. Ah! \u00c9 l\u00e1 onde ela est\u00e1, \u00e9 l\u00e1 onde nos deparamos, n\u00e3o raro, com essa entidade misteriosa, imprescind\u00edvel, irrecus\u00e1vel, envolta, quase sempre, no manto diab\u00f3lico da sedu\u00e7\u00e3o e da beleza e que se deixa beber aos poucos, como se fora o \u00faltimo gole, deliciosamente fatal.\tMeu ex-aluno, Felipe Caldas, hoje cronista esportivo, estudou o assunto em livro-reportagem, para demonstrar a for\u00e7a sens\u00edvel, intelectual e criativa que os bares possuem. Escolheu a antiga Churrascaria Bambu, l\u00e1 na Lagoa, onde dizem: \u201cAli, Virg\u00ednius da Gama e Melo pontificava...\u201d.\tMas esse tempo passou. Os bares mudaram, os bo\u00eamios mudaram, a cidade mudou, cresceu, fez-se voraz e violenta. No entanto, alguns bares resistem, e como resistem! O Bar de Baiano (no Banc\u00e1rios), o Bar de Lula (perto do Mercado Central), o Bar de Jorge (numa das ladeiras do Roger), o Bar do Chico, o Bar de Santos (ambos no Castelo Branco), e a minha querida Banca Boa Sorte ou o Desequil\u00edbrio do Ser, como queiram, ainda me abrigam as manh\u00e3s, tardes e noites que me restam.\tComo deixar de am\u00e1-los?A Uni\u00e3o9 de julho de 2017Barbosa Filho, Hildeberto. Valeu a pena \/ Hildeberto Barbosa Filho. \u2013 Jo\u00e3o Pessoa: Ideia, 2019. 185 p..","id":438602,"enunciado":"<p>Leia o texto adiante transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es pertinentes:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amo os bares <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 8em;\">\t(Hildeberto Barbosa Filho)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFalem mal dos bares os que quiserem. Elenquem todas as raz\u00f5es poss\u00edveis, as negativas e as fatais. A mim n\u00e3o importa. Amo os bares e, por isto mesmo, disciplinadamente, os frequento. Bares das zonas ditas nobres da cidade, das periferias e dos bairros pobres, principalmente dos bares pobres e distantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tS\u00e3o estes que \u201cest\u00e3o cheios de homens vazios\u201d, pelo menos, segundo a voz l\u00edrica de Vin\u00edcius de Moraes, ou, em outra clave, cheios de t\u00e9dios e de problemas, marcados pelos gumes inevit\u00e1veis do desconcerto da vida. Aprecio as atitudes tortas de suas an\u00f4nimas exist\u00eancias, gastas, a cada dia, na tarefa \u2013 quase um ritual de sentarem-se \u00e0 mesa, tomar uns tragos e falar acerca de tudo com o sotaque dos que habitam os idiomas da dor e da solid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFoi l\u00e1, no entanto, que dividi muito de meu tempo com algumas criaturas privilegiadas. Vivi algumas horas de incandesc\u00eancia afetiva e de ilumina\u00e7\u00e3o intelectual de consequ\u00eancias paut\u00e1veis na cr\u00f4nica bo\u00eamia e liter\u00e1ria da cidade. Afinal os bares s\u00e3o caixas de resson\u00e2ncia de ideias, espa\u00e7o catalisador de encontros, um convite \u00e0 criatividade, a morada de Dion\u00edsio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tLembro-me das conversas com Archidy Picado, quer no balc\u00e3o de Cam\u00f5es, quer numa mesa do Bar do Grego, \u00e0s voltas com a literatura inglesa que o querido pintor conhecia como poucos. Quanta poesia n\u00e3o discuti com Magno Meira, L\u00facio Lins e Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Assun\u00e7\u00e3o, poeta dos bares e dos sil\u00eancios ambientados pelo l\u00edquido perfumado da loucura. Os dois primeiros j\u00e1 se foram para uma geografia indecifr\u00e1vel. O terceiro parece se esconder l\u00e1 para os lados de Intermares, quem sabe, buscando o aconchego do esquecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBebia na Fava do Patr\u00edcio, no Bar do Z\u00e9, no Luzeirinho, no Pietros, no Flor da Para\u00edba, no Bar do Lipa, no Bar da Tapa, no Bar do Galo, no Senadinho, no Pau Mole, no Pau Duro, em Waldemar do Buch\u00e3o, no Bar da Ladeira, no Bar de Dona Creusa, no Bar do Mestre, no Josias Bar, no Quintal e tantos outros que se dispersavam pelo corpo da urbe. Com meu primo Carlos Gondim, navegava as noites e madrugadas, do Boiadeiro ao Pescador, com parada obrigat\u00f3ria na Chamin\u00e9 e no Mavi. Cada bar, uma hist\u00f3ria; cada gole, uma imagem da vida que passava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDevo aos bares a possibilidade de alguns poemas e a poesia gratuita que \u00e0 vezes baila no olhar escondido de uma bela mulher. Ah! \u00c9 l\u00e1 onde ela est\u00e1, \u00e9 l\u00e1 onde nos deparamos, n\u00e3o raro, com essa entidade misteriosa, imprescind\u00edvel, irrecus\u00e1vel, envolta, quase sempre, no manto diab\u00f3lico da sedu\u00e7\u00e3o e da beleza e que se deixa beber aos poucos, como se fora o \u00faltimo gole, deliciosamente fatal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMeu ex-aluno, Felipe Caldas, hoje cronista esportivo, estudou o assunto em livro-reportagem, para demonstrar a for\u00e7a sens\u00edvel, intelectual e criativa que os bares possuem. Escolheu a antiga Churrascaria Bambu, l\u00e1 na Lagoa, onde dizem: \u201cAli, Virg\u00ednius da Gama e Melo pontificava...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMas esse tempo passou. Os bares mudaram, os bo\u00eamios mudaram, a cidade mudou, cresceu, fez-se voraz e violenta. No entanto, alguns bares resistem, e como resistem! O Bar de Baiano (no Banc\u00e1rios), o Bar de Lula (perto do Mercado Central), o Bar de Jorge (numa das ladeiras do Roger), o Bar do Chico, o Bar de Santos (ambos no Castelo Branco), e a minha querida Banca Boa Sorte ou o Desequil\u00edbrio do Ser, como queiram, ainda me abrigam as manh\u00e3s, tardes e noites que me restam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo deixar de am\u00e1-los?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">A Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: right;\">9 de julho de 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Barbosa Filho, Hildeberto. <em>Valeu a pena \/ Hildeberto Barbosa Filho<\/em>. \u2013 Jo\u00e3o Pessoa: Ideia, 2019. 185 p..<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a soma e a diferen\u00e7a entre dois n\u00fameros inteiros s\u00e3o, respectivamente, \u201313 e 3, ent\u00e3o o produto desses n\u00fameros \u00e9:","provas":[{"id":51785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogeiro-pb-2020-facet-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mogeiro - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566301,"hashId":"e83b1b83a459f050a18da484ef01da29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a soma e a diferen\u00e7a entre dois n\u00fameros inteiros s\u00e3o, respectivamente, \u201313 e 3, ent\u00e3o o produto desses n\u00fameros \u00e9:<\/p>","resposta":5870578,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 40","id":5870575,"corpo":"<p>\u2013 40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 39","id":5870576,"corpo":"<p>\u2013 39<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":5870577,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":5870578,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"39","id":5870579,"corpo":"<p>39<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1566301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia de condu\u00e7\u00e3o entre as cidades de Jo\u00e3o Pessoa \u2013 PB e Itabaiana \u2013 PB \u00e9 de 75 km. Considerando-se que uma ambul\u00e2ncia faz esse trecho com velocidade m\u00e9dia de 90 km\/h, o tempo gasto pela ambul\u00e2ncia para transportar um paciente entre essas duas cidades ser\u00e1 de:","provas":[{"id":51785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogeiro-pb-2020-facet-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mogeiro - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566307,"hashId":"44528b11182f3b9ee9b9af543a57e535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia de condu\u00e7\u00e3o entre as cidades de Jo\u00e3o Pessoa \u2013 PB e Itabaiana \u2013 PB \u00e9 de 75 km. Considerando-se que uma ambul\u00e2ncia faz esse trecho com velocidade m\u00e9dia de 90 km\/h, o tempo gasto pela ambul\u00e2ncia para transportar um paciente entre essas duas cidades ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5870607,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2h\/3","id":5870605,"corpo":"<p>2h\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 minutos","id":5870606,"corpo":"<p>45 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 minutos","id":5870607,"corpo":"<p>50 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6h\/5","id":5870608,"corpo":"<p>6h\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55 minutos","id":5870609,"corpo":"<p>55 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1566307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios tipos de pragas virtuais, cada uma operando de uma forma espec\u00edfica. Uma destas pragas virtuais se disfar\u00e7a como um programa leg\u00edtimo, induzindo o usu\u00e1rio a execut\u00e1-lo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome de tal praga:","provas":[{"id":51785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogeiro-pb-2020-facet-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mogeiro - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566326,"hashId":"60d8e1ba9f90a28083338bc1bb4bc513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rios tipos de pragas virtuais, cada uma operando de uma forma espec\u00edfica. Uma destas pragas virtuais se disfar\u00e7a como um programa leg\u00edtimo, induzindo o usu\u00e1rio a execut\u00e1-lo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome de tal praga:<\/p>","resposta":5870699,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spyware","id":5870696,"corpo":"<p>Spyware<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Worm","id":5870697,"corpo":"<p>Worm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adware","id":5870698,"corpo":"<p>Adware<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trojan","id":5870699,"corpo":"<p>Trojan<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rootkit","id":5870700,"corpo":"<p>Rootkit<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/1566326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro os componentes de um computador, qual deles \u00e9 respons\u00e1vel por armazenar os programas que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o, bem como os dados por estes utilizados:","provas":[{"id":51785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogeiro","sigla":"","id":2457,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogeiro-pb-2020-facet-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mogeiro - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566328,"hashId":"66d4b487c205e65fe14d638621312bbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro os componentes de um computador, qual deles \u00e9 respons\u00e1vel por armazenar os programas que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o, bem como os dados por estes utilizados:<\/p>","resposta":5870707,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPU","id":5870705,"corpo":"<p>CPU<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chipset","id":5870706,"corpo":"<p>Chipset<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM","id":5870707,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disco R\u00edgido","id":5870708,"corpo":"<p>Disco R\u00edgido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interface de Rede","id":5870709,"corpo":"<p>Interface de Rede<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1566328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diminuir a sobrecarga card\u00edaca, promover a recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional e garantir a ingest\u00e3o adequada de nutrientes s\u00e3o objetivos da conduta dietoter\u00e1pica imediata ao evento, nesse caso, o IAM.","provas":[{"id":51790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1566416,"hashId":"811f665afd9c8aa181c948e44eb4302d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a sobrecarga card\u00edaca, promover a recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional e garantir a ingest\u00e3o adequada de nutrientes s\u00e3o objetivos da conduta dietoter\u00e1pica imediata ao evento, nesse caso, o IAM.<\/p>","resposta":5871001,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5871001,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5871002,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.","id":438624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1566416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o de consumo de carboidratos varia de 40% a 50% de forma geral; n\u00e3o se faz necess\u00e1rio atentar para o tipo de carboidrato consumido.","provas":[{"id":51790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1566417,"hashId":"a22334ba311a2801b07fdb6f8604c55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o de consumo de carboidratos varia de 40% a 50% de forma geral; n\u00e3o se faz necess\u00e1rio atentar para o tipo de carboidrato consumido.<\/p>","resposta":5871004,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5871003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5871004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.","id":438624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1566417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um caso de IAM, s\u00e3o orientadas mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida, conhecidas como preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","provas":[{"id":51790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1566419,"hashId":"fb90392f2d65869d3d877d6397ec0ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um caso de IAM, s\u00e3o orientadas mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida, conhecidas como preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":5871007,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5871007,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5871008,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.","id":438624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente de 67 anos de idade, em unidade de interna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), realizada angioplastia e implanta\u00e7\u00e3o de estente na art\u00e9ria coron\u00e1ria. Tem diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) h\u00e1 cerca de 15 anos. Dados antropom\u00e9tricos: peso = 97 kg, altura = 1,70 m, IMC = 33,5 kg\/m\u00b2. O paciente apresentava dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento de HAS antes do IAM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e da terapia nutricional para o paciente ap\u00f3s o IAM, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1566419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que represente a tipologia textual que predomina no Texto 1.","provas":[{"id":51627,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1560539,"hashId":"2f17fe4c59f7bba6f614234556d33228","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que represente a tipologia textual que predomina no Texto 1.<\/p>","resposta":5847294,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativa","id":5847291,"corpo":"<p>narrativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"injuntiva","id":5847292,"corpo":"<p>injuntiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expositiva","id":5847293,"corpo":"<p>expositiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumentativa","id":5847294,"corpo":"<p>argumentativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descritiva","id":5847295,"corpo":"<p>descritiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Para as turmas desafiadoras, novas pr\u00e1ticasO que fazer quando aquela classe faz o professor questionar asua capacidade e pr\u00e1tica docentePor Felipe Bandoni\u201cA turma mais dif\u00edcil \u00e9 o 7\u00ba ano. Nunca tive alunosque me fizessem sentir t\u00e3o vulner\u00e1vel. Acho quedesaprendi a ser professor.\u201d Essas palavras foram ditaspor um colega muito experiente. Fiquei perplexo, pois ele5\u00e9 uma refer\u00eancia, querido pelos alunos e admirado peloscolegas; o tipo que sempre traz solu\u00e7\u00f5es. Levei umchoque, e sua fala me fez perceber que todosenfrentamos turmas que colocam em xeque nossahabilidade e experi\u00eancia.10Quando percebemos que uma turma ser\u00e1 muitodif\u00edcil, \u00e9 porque nosso repert\u00f3rio est\u00e1 se esgotando.Precisamos de outras sa\u00eddas e, para chegar a elas, \u00e9fundamental conversar com colegas, coordena\u00e7\u00e3o edire\u00e7\u00e3o. Um \u00f3timo in\u00edcio \u00e9 fazer uma an\u00e1lise aluno a15aluno, buscando entender o que \u00e9 do grupo e o que \u00e9individual. Uma vez detectados quais os casos maiss\u00e9rios, \u00e9 importante definir encaminhamentos que toda aequipe realizar\u00e1: em que situa\u00e7\u00f5es alunos poder\u00e3o serexclu\u00eddos da sala, por exemplo? Em que casos pedir20ajuda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o? \u00c9 muito importante que a equipe fa\u00e7ainterven\u00e7\u00f5es conjuntas e consistentes.Os alunos percebem rapidamente quando estamosdesarticulados e usam isso em seu enfrentamento: \u201cSe aoutra deixou, por que voc\u00ea n\u00e3o deixa?\u201d Tamb\u00e9m \u00e9 preciso25assumir nossa parcela de responsabilidade. Em quemedida nossas aulas contribuem para gerar indisciplina?Ningu\u00e9m prop\u00f5e intencionalmente atividades queestimulam o tumulto, mas \u00e9 preciso reconhecer quealgumas n\u00e3o funcionam com certas turmas. Pode ser um30problema da nossa pr\u00e1tica, mas tamb\u00e9m ser um choqueentre ela e os estudantes que, muitas vezes, est\u00e3oimaturos para certas propostas. Nas classes dif\u00edceis queenfrentei, por exemplo, percebi que aulas expositivas s\u00e3oruins, pois eram gatilho para a distra\u00e7\u00e3o. Aprendi, na35marra, a reduzir esse tipo de aula para as inquietas.Turmas assim d\u00e3o muito trabalho, mas tamb\u00e9m asmaiores recompensas. Caso os professores revejam suaspr\u00e1ticas e se organizem como grupo para fazerinterven\u00e7\u00f5es consistentes, ser\u00e3o aquelas que ficar\u00e3o na40nossa mem\u00f3ria e que nos far\u00e3o acreditar quecontribu\u00edmos para a transforma\u00e7\u00e3o dos nossos alunos.Felipe Bandoni \u00e9 professor de Ci\u00eancias na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos(EJA) do Col\u00e9gio Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/18218\/para-as-turmas-desafiadoras-novas-praticas. Acesso em: 03\/12\/2019 (adaptado)","id":437694,"enunciado":"<p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para as turmas desafiadoras, novas pr\u00e1ticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O que fazer quando aquela classe faz o professor questionar a<\/p><p style=\"text-align: center;\">sua capacidade e pr\u00e1tica docente<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Felipe Bandoni<\/p><p><br><\/p><p>\u201cA turma mais dif\u00edcil \u00e9 o 7\u00ba ano. Nunca tive alunos<\/p><p>que me fizessem sentir t\u00e3o vulner\u00e1vel. Acho que<\/p><p>desaprendi a ser professor.\u201d Essas palavras foram ditas<\/p><p>por um colega muito experiente. Fiquei perplexo, pois ele<\/p><p>5\u00e9 uma refer\u00eancia, querido pelos alunos e admirado pelos<\/p><p>colegas; o tipo que sempre traz solu\u00e7\u00f5es. Levei um<\/p><p>choque, e sua fala me fez perceber que todos<\/p><p>enfrentamos turmas que colocam em xeque nossa<\/p><p>habilidade e experi\u00eancia.<\/p><p>10Quando percebemos que uma turma ser\u00e1 muito<\/p><p>dif\u00edcil, \u00e9 porque nosso repert\u00f3rio est\u00e1 se esgotando.<\/p><p>Precisamos de outras sa\u00eddas e, para chegar a elas, \u00e9<\/p><p>fundamental conversar com colegas, coordena\u00e7\u00e3o e<\/p><p>dire\u00e7\u00e3o. Um \u00f3timo in\u00edcio \u00e9 fazer uma an\u00e1lise aluno a<\/p><p>15aluno, buscando entender o que \u00e9 do grupo e o que \u00e9<\/p><p>individual. Uma vez detectados quais os casos mais<\/p><p>s\u00e9rios, \u00e9 importante definir encaminhamentos que toda a<\/p><p>equipe realizar\u00e1: em que situa\u00e7\u00f5es alunos poder\u00e3o ser<\/p><p>exclu\u00eddos da sala, por exemplo? Em que casos pedir<\/p><p>20ajuda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o? \u00c9 muito importante que a equipe fa\u00e7a<\/p><p>interven\u00e7\u00f5es conjuntas e consistentes.<\/p><p>Os alunos percebem rapidamente quando estamos<\/p><p>desarticulados e usam isso em seu enfrentamento: \u201cSe a<\/p><p>outra deixou, por que voc\u00ea n\u00e3o deixa?\u201d Tamb\u00e9m \u00e9 preciso<\/p><p>25assumir nossa parcela de responsabilidade. Em que<\/p><p>medida nossas aulas contribuem para gerar indisciplina?<\/p><p>Ningu\u00e9m prop\u00f5e intencionalmente atividades que<\/p><p>estimulam o tumulto, mas \u00e9 preciso reconhecer que<\/p><p>algumas n\u00e3o funcionam com certas turmas. Pode ser um<\/p><p>30problema da nossa pr\u00e1tica, mas tamb\u00e9m ser um choque<\/p><p>entre ela e os estudantes que, muitas vezes, est\u00e3o<\/p><p>imaturos para certas propostas. Nas classes dif\u00edceis que<\/p><p>enfrentei, por exemplo, percebi que aulas expositivas s\u00e3o<\/p><p>ruins, pois eram gatilho para a distra\u00e7\u00e3o. Aprendi, na<\/p><p>35marra, a reduzir esse tipo de aula para as inquietas.<\/p><p>Turmas assim d\u00e3o muito trabalho, mas tamb\u00e9m as<\/p><p>maiores recompensas. Caso os professores revejam suas<\/p><p>pr\u00e1ticas e se organizem como grupo para fazer<\/p><p>interven\u00e7\u00f5es consistentes, ser\u00e3o aquelas que ficar\u00e3o na<\/p><p>40nossa mem\u00f3ria e que nos far\u00e3o acreditar que<\/p><p>contribu\u00edmos para a transforma\u00e7\u00e3o dos nossos alunos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">Felipe Bandoni \u00e9 professor de Ci\u00eancias na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos(EJA) do Col\u00e9gio Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/18218\/para-as-turmas-desafiadoras-novas-praticas<\/u>. Acesso em: 03\/12\/2019 (adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1560539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira contempla a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a educa\u00e7\u00e3o superior. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51627,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1560560,"hashId":"aad4c95d1cafc02a2cd224b233dbbfd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o brasileira contempla a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a educa\u00e7\u00e3o superior. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5847390,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pelo ensino fundamental.","id":5847388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pelo ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se d\u00e1 pelo ensino fundamental e pelo ensino m\u00e9dio.","id":5847389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se d\u00e1 pelo ensino fundamental e pelo ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino superior alcan\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":5847390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino superior alcan\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se d\u00e1 apenas pelo ensino m\u00e9dio.","id":5847391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se d\u00e1 apenas pelo ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o superior contempla somente a forma\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o.","id":5847392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o superior contempla somente a forma\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Ensino Superior","oab":false,"nome":"Ensino Superior","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405571,"slug":"pedagogia-ensino-superior"}],"slug":"pedagogia\/1560560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos inicializados em um sistema operacional podem possuir tr\u00eas estados quanto ao processamento na CPU: i) pronto; ii) em execu\u00e7\u00e3o; e iii) bloqueado. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o respons\u00e1vel pelo gerenciamento e o controle dos estados de cada processo.","provas":[{"id":51627,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1560614,"hashId":"8b82b02af9650e9e0d384a3e1f1e3d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos inicializados em um sistema operacional podem possuir tr\u00eas estados quanto ao processamento na CPU: i) pronto; ii) em execu\u00e7\u00e3o; e iii) bloqueado. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o respons\u00e1vel pelo gerenciamento e o controle dos estados de cada processo.<\/p>","resposta":5847644,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thread","id":5847643,"corpo":"<p>Thread<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escalonador","id":5847644,"corpo":"<p>Escalonador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria","id":5847645,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivos","id":5847646,"corpo":"<p>Arquivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda","id":5847647,"corpo":"<p>Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1560614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das redes de computadores, analise os itens: I. A camada de transporte do modelo TCP\/IP \u00e9 respons\u00e1vel por carregar as mensagens da camada de aplica\u00e7\u00e3o entre o cliente e o servidor e pode utilizar os protocolos TCP ou UDP. II. Os quadros s\u00e3o os pacotes da camada f\u00edsica. III. O IP \u00e9 o protocolo da camada de rede, o qual usa datagramas. IV. Exemplos de protocolos da camada de enlace s\u00e3o 802.11 e 802.3. Assinale","provas":[{"id":51627,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1560615,"hashId":"1395c2bbe806494a941a72269ec7372a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das redes de computadores, analise os itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A camada de transporte do modelo TCP\/IP \u00e9 respons\u00e1vel por carregar as mensagens da camada de aplica\u00e7\u00e3o entre o cliente e o servidor e pode utilizar os protocolos TCP ou UDP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os quadros s\u00e3o os pacotes da camada f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O IP \u00e9 o protocolo da camada de rede, o qual usa datagramas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Exemplos de protocolos da camada de enlace s\u00e3o 802.11 e 802.3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":5847651,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a alternativa III estiver correta.","id":5847648,"corpo":"<p>se somente a alternativa III estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as alternativas I e II estiverem corretas.","id":5847649,"corpo":"<p>se somente as alternativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as alternativas I e III estiverem corretas.","id":5847650,"corpo":"<p>se somente as alternativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as alternativas I, III e IV estiverem corretas.","id":5847651,"corpo":"<p>se somente as alternativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as alternativas II, III e IV estiverem corretas.","id":5847652,"corpo":"<p>se somente as alternativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"informatica\/1560615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de gasometria arterial, no momento de interna\u00e7\u00e3o da paciente na UTI, seria uma conduta inicial correta a ser adotada.","provas":[{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560689,"hashId":"c80a403f06e58b6ef19687ea133c3047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de gasometria arterial, no momento de interna\u00e7\u00e3o da paciente na UTI, seria uma conduta inicial correta a ser adotada.<\/p>","resposta":5847985,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5847985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5847986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, sedent\u00e1ria, de baixa estatura e acima do peso, gestante com idade gestacional de 28 semanas, deu entrada no pronto atendimento do hospital com quadro de IRpA de etiologia n\u00e3o definida e trabalho de parto prematuro. A paciente apresentava antecedente patol\u00f3gico de ressec\u00e7\u00e3o de sarcoma de partes moles em perna esquerda dois anos antes. Durante a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi evidenciado sofrimento fetal agudo, sendo indicada a resolu\u00e7\u00e3o imediata da gesta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico j\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI), a paciente apresentava-se sob efeito de seda\u00e7\u00e3o, normotensa, com ritmo card\u00edaco regular sem sopros, membros inferiores sem edemas, pulsos presentes e sim\u00e9tricos. A\u0300 ausculta pulmonar, havia murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no a\u0301pice direito, com satura\u00e7\u00e3o de 96%. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e radiol\u00f3gica e o resultado do exame anatomopatolo\u0301gico (sarcoma fusocelular de to\u0301rax), as equipes de oncologia e de cirurgia tor\u00e1cica conclu\u00edram tratar- se de doen\u00e7a oncol\u00f3gica em est\u00e1gio avan\u00e7ado e, portanto, sem terap\u00eautica curativa, sendo indicada a institui\u00e7\u00e3o de suporte e de medidas paliativas.Acerca desse caso cl\u00ednico e do manejo geral do fisioterapeuta nos cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.","id":437721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, sedent\u00e1ria, de baixa estatura e acima do peso, gestante com idade gestacional de 28 semanas, deu entrada no pronto atendimento do hospital com quadro de IRpA de etiologia n\u00e3o definida e trabalho de parto prematuro. A paciente apresentava antecedente patol\u00f3gico de ressec\u00e7\u00e3o de sarcoma de partes moles em perna esquerda dois anos antes. Durante a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi evidenciado sofrimento fetal agudo, sendo indicada a resolu\u00e7\u00e3o imediata da gesta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico j\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI), a paciente apresentava-se sob efeito de seda\u00e7\u00e3o, normotensa, com ritmo card\u00edaco regular sem sopros, membros inferiores sem edemas, pulsos presentes e sim\u00e9tricos. A\u0300 ausculta pulmonar, havia murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no a\u0301pice direito, com satura\u00e7\u00e3o de 96%. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e radiol\u00f3gica e o resultado do exame anatomopatolo\u0301gico (sarcoma fusocelular de to\u0301rax), as equipes de oncologia e de cirurgia tor\u00e1cica conclu\u00edram tratar- se de doen\u00e7a oncol\u00f3gica em est\u00e1gio avan\u00e7ado e, portanto, sem terap\u00eautica curativa, sendo indicada a institui\u00e7\u00e3o de suporte e de medidas paliativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e do manejo geral do fisioterapeuta nos cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1560689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a utiliza\u00e7\u00e3o da VMNI pela equipe visa aumentar o esforc\u0327o ventilato\u0301rio para aliviar a dispnenia.","provas":[{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560720,"hashId":"a884e76d2e55f38bf3ad197eda29d91d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a utiliza\u00e7\u00e3o da VMNI pela equipe visa aumentar o esforc\u0327o ventilato\u0301rio para aliviar a dispnenia.<\/p>","resposta":5848115,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5848114,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5848115,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, sedent\u00e1ria, de baixa estatura e acima do peso, gestante com idade gestacional de 28 semanas, deu entrada no pronto atendimento do hospital com quadro de IRpA de etiologia n\u00e3o definida e trabalho de parto prematuro. A paciente apresentava antecedente patol\u00f3gico de ressec\u00e7\u00e3o de sarcoma de partes moles em perna esquerda dois anos antes. Durante a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi evidenciado sofrimento fetal agudo, sendo indicada a resolu\u00e7\u00e3o imediata da gesta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico j\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI), a paciente apresentava-se sob efeito de seda\u00e7\u00e3o, normotensa, com ritmo card\u00edaco regular sem sopros, membros inferiores sem edemas, pulsos presentes e sim\u00e9tricos. A\u0300 ausculta pulmonar, havia murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no a\u0301pice direito, com satura\u00e7\u00e3o de 96%. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e radiol\u00f3gica e o resultado do exame anatomopatolo\u0301gico (sarcoma fusocelular de to\u0301rax), as equipes de oncologia e de cirurgia tor\u00e1cica conclu\u00edram tratar- se de doen\u00e7a oncol\u00f3gica em est\u00e1gio avan\u00e7ado e, portanto, sem terap\u00eautica curativa, sendo indicada a institui\u00e7\u00e3o de suporte e de medidas paliativas.Acerca desse caso cl\u00ednico e do manejo geral do fisioterapeuta nos cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.","id":437721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, sedent\u00e1ria, de baixa estatura e acima do peso, gestante com idade gestacional de 28 semanas, deu entrada no pronto atendimento do hospital com quadro de IRpA de etiologia n\u00e3o definida e trabalho de parto prematuro. A paciente apresentava antecedente patol\u00f3gico de ressec\u00e7\u00e3o de sarcoma de partes moles em perna esquerda dois anos antes. Durante a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, foi evidenciado sofrimento fetal agudo, sendo indicada a resolu\u00e7\u00e3o imediata da gesta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico j\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI), a paciente apresentava-se sob efeito de seda\u00e7\u00e3o, normotensa, com ritmo card\u00edaco regular sem sopros, membros inferiores sem edemas, pulsos presentes e sim\u00e9tricos. A\u0300 ausculta pulmonar, havia murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no a\u0301pice direito, com satura\u00e7\u00e3o de 96%. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e radiol\u00f3gica e o resultado do exame anatomopatolo\u0301gico (sarcoma fusocelular de to\u0301rax), as equipes de oncologia e de cirurgia tor\u00e1cica conclu\u00edram tratar- se de doen\u00e7a oncol\u00f3gica em est\u00e1gio avan\u00e7ado e, portanto, sem terap\u00eautica curativa, sendo indicada a institui\u00e7\u00e3o de suporte e de medidas paliativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e do manejo geral do fisioterapeuta nos cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1560720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u2013 ... n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio). \u2013, o sentido sugerido pela express\u00e3o destacada, entre par\u00eanteses, tem correspondente na ideia expressa pelo trecho: ","provas":[{"id":49796,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:07","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1504728,"hashId":"6c92c2518fe670a1ba58ce34fdba8ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem \u2013 ... n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (<strong>de neg\u00f3cio<\/strong>). \u2013, o sentido sugerido pela express\u00e3o destacada, entre par\u00eanteses, tem correspondente na ideia expressa pelo trecho: <\/p>","resposta":5612927,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele nasceu sem dar seu consentimento (3\u00ba par\u00e1grafo). ","id":5612923,"corpo":"<p>ele nasceu sem dar seu consentimento (3\u00ba par\u00e1grafo). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis (5\u00ba par\u00e1grafo). ","id":5612924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis (5\u00ba par\u00e1grafo). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio gen\u00e9tico (pen\u00faltimo par\u00e1grafo). ","id":5612925,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio gen\u00e9tico (pen\u00faltimo par\u00e1grafo). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectativas leg\u00edtimas (pen\u00faltimo par\u00e1grafo). ","id":5612926,"corpo":"<p>expectativas leg\u00edtimas (pen\u00faltimo par\u00e1grafo). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas (\u00faltimo par\u00e1grafo).","id":5612927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas (\u00faltimo par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tSe a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar os pais por nos terem trazido ao mundo?\tSe o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode significar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3. Segundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel, 27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal \u201cThe Guardian\u201d.\tSim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o com eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento. Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles.\tPor essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas colunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como obter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase?\tA ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas, conhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio).\tAntigamente, os pais poupavam para a universidade dos filhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir.\tNo limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por ter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao filho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho pode ter raz\u00f5es de queixa?\tO problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da mesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem nascido, os pais podem atuar da mesma forma.\tInvestiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo, dinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria um adulto.\tMas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.(Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 15.11.2019. Adaptado)","id":430884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar os pais por nos terem trazido ao mundo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode significar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3. Segundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel, 27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal \u201cThe Guardian\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o com eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento. Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas colunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como obter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas, conhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAntigamente, os pais poupavam para a universidade dos filhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por ter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao filho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho pode ter raz\u00f5es de queixa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da mesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem nascido, os pais podem atuar da mesma forma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInvestiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo, dinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria um adulto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 15.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1504728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve a passagem \u2013 Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir. \u2013 de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego dos verbos e coloca\u00e7\u00e3o pronominal. ","provas":[{"id":49796,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1504738,"hashId":"2a743325a337bdb85f31ca631aa9479c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que reescreve a passagem \u2013 Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir. \u2013 de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego dos verbos e coloca\u00e7\u00e3o pronominal. <\/p>","resposta":5612970,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futuramente, at\u00e9 convinha-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles ir\u00e3o nos pedir. ","id":5612968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuramente, at\u00e9 convinha-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles ir\u00e3o nos pedir. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antigamente, sempre nos conviera poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos ir\u00e3o pedir. ","id":5612969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, sempre nos conviera poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos ir\u00e3o pedir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antigamente, talvez nos conviesse poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles iam nos pedir. ","id":5612970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, talvez nos conviesse poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles iam nos pedir. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antigamente, por certo conveio-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles ir\u00e3o nos pedir. ","id":5612971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, por certo conveio-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles ir\u00e3o nos pedir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Futuramente, \u00e9 poss\u00edvel que convir\u00e1-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles iam pedir-nos.","id":5612972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuramente, \u00e9 poss\u00edvel que convir\u00e1-nos poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles iam pedir-nos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tSe a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar os pais por nos terem trazido ao mundo?\tSe o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode significar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3. Segundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel, 27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal \u201cThe Guardian\u201d.\tSim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o com eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento. Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles.\tPor essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas colunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como obter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase?\tA ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas, conhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio).\tAntigamente, os pais poupavam para a universidade dos filhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir.\tNo limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por ter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao filho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho pode ter raz\u00f5es de queixa?\tO problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da mesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem nascido, os pais podem atuar da mesma forma.\tInvestiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo, dinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria um adulto.\tMas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.(Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 15.11.2019. Adaptado)","id":430884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar os pais por nos terem trazido ao mundo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode significar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3. Segundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel, 27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal \u201cThe Guardian\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o com eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento. Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas colunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como obter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas, conhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAntigamente, os pais poupavam para a universidade dos filhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por ter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao filho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho pode ter raz\u00f5es de queixa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da mesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem nascido, os pais podem atuar da mesma forma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInvestiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo, dinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria um adulto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 15.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1504738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um restaurante, h\u00e1 40 mesas, algumas com 4 cadeiras e outras com 6 cadeiras, sendo que o n\u00famero de mesas com 4 cadeiras supera o n\u00famero de mesas com 6 cadeiras em 10 mesas. O n\u00famero total de cadeiras de todas essas mesas juntas \u00e9 ","provas":[{"id":49796,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:14","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1504851,"hashId":"d9e52e83c99a6605dca05329b958b8a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um restaurante, h\u00e1 40 mesas, algumas com 4 cadeiras e outras com 6 cadeiras, sendo que o n\u00famero de mesas com 4 cadeiras supera o n\u00famero de mesas com 6 cadeiras em 10 mesas. O n\u00famero total de cadeiras de todas essas mesas juntas \u00e9 <\/p>","resposta":5613460,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160. ","id":5613457,"corpo":"<p>160. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"170. ","id":5613458,"corpo":"<p>170. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180. ","id":5613459,"corpo":"<p>180. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"190. ","id":5613460,"corpo":"<p>190. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200.","id":5613461,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1504851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hector \u00e9 funcion\u00e1rio titular de cargo p\u00fablico no Munic\u00edpio de Valinhos e recebe verba por fun\u00e7\u00e3o gratificada. Todavia, foi designado para substituir Helena, tamb\u00e9m funcion\u00e1ria do mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, e a substitui\u00e7\u00e3o deve durar enquanto perdurar o impedimento de Helena. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a Lei Municipal n\u00ba 2.018\/1986 (Estatuto dos Servidores) estabelece que Hector ","provas":[{"id":49796,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1504890,"hashId":"8a2c038ca825d56f9b3fc10bffae62bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hector \u00e9 funcion\u00e1rio titular de cargo p\u00fablico no Munic\u00edpio de Valinhos e recebe verba por fun\u00e7\u00e3o gratificada. Todavia, foi designado para substituir Helena, tamb\u00e9m funcion\u00e1ria do mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, e a substitui\u00e7\u00e3o deve durar enquanto perdurar o impedimento de Helena. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a Lei Municipal n\u00ba 2.018\/1986 (Estatuto dos Servidores) estabelece que Hector <\/p>","resposta":5613622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens do cargo de Helena, sem preju\u00edzo das vantagens pessoais que recebe, mas perder\u00e1 durante a substitui\u00e7\u00e3o o vencimento e as vantagens pecuni\u00e1rias do seu cargo de origem, mantendo a verba que percebe de fun\u00e7\u00e3o gratificada. ","id":5613622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens do cargo de Helena, sem preju\u00edzo das vantagens pessoais que recebe, mas perder\u00e1 durante a substitui\u00e7\u00e3o o vencimento e as vantagens pecuni\u00e1rias do seu cargo de origem, mantendo a verba que percebe de fun\u00e7\u00e3o gratificada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 continuar a perceber o valor dos vencimentos e as vantagens pecuni\u00e1rias do seu cargo de origem, por\u00e9m, com preju\u00edzos das vantagens pessoais a que tinha direito, mas mantendo, durante o per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o, o valor que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. ","id":5613623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 continuar a perceber o valor dos vencimentos e as vantagens pecuni\u00e1rias do seu cargo de origem, por\u00e9m, com preju\u00edzos das vantagens pessoais a que tinha direito, mas mantendo, durante o per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o, o valor que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens pecuni\u00e1rias do cargo de Helena, sem preju\u00edzos das vantagens pessoais a que tiver direito, mas n\u00e3o ter\u00e1 direito ao valor que recebe de vencimentos e nem a verba que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. ","id":5613624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens pecuni\u00e1rias do cargo de Helena, sem preju\u00edzos das vantagens pessoais a que tiver direito, mas n\u00e3o ter\u00e1 direito ao valor que recebe de vencimentos e nem a verba que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens pecuni\u00e1rias do cargo de Helena, mas perder\u00e1 o direito \u00e0s vantagens pessoais a que tinha direito, podendo manter o valor da verba que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. ","id":5613625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a perceber o valor do padr\u00e3o e as vantagens pecuni\u00e1rias do cargo de Helena, mas perder\u00e1 o direito \u00e0s vantagens pessoais a que tinha direito, podendo manter o valor da verba que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 optar entre os vencimentos e as vantagens pecuni\u00e1rias que recebe no cargo de origem e aqueles do cargo de Helena, mas, optando por estes, perder\u00e1 o direito ao valor que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":5613626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 optar entre os vencimentos e as vantagens pecuni\u00e1rias que recebe no cargo de origem e aqueles do cargo de Helena, mas, optando por estes, perder\u00e1 o direito ao valor que recebe a t\u00edtulo de fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Valinhos","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Valinhos","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405009,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-valinhos"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1504890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ex-presidente Dilma Rousseff, por aquilo que foram consideradas pedaladas fiscais, ofendeu o Estado no que trata o trecho abaixo e foi, portanto, alvo de Impeachment. S\u00e3o crimes de responsabilidade os atos do Presidente da Rep\u00fablica que atentarem contra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e, especialmente, contra:","provas":[{"id":41793,"cargo":{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-assistente-publico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Assistente P\u00fablico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1240500,"hashId":"99f4a64a0b3d8452af5eb43fc25ffbd7","enunciado":"<p align=justify>A ex-presidente Dilma Rousseff, por aquilo que foram consideradas pedaladas fiscais, ofendeu o Estado no que trata o trecho abaixo e foi, portanto, alvo de Impeachment. <div><br><\/div><div>S\u00e3o crimes de responsabilidade os atos do Presidente da Rep\u00fablica que atentarem contra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e, especialmente, contra:<\/div><\/p>","resposta":4485078,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio.","id":4485075,"corpo":"<p align=justify>a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":4485076,"corpo":"<p align=justify>o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a moral e os bons costumes.","id":4485077,"corpo":"<p align=justify>a moral e os bons costumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a probidade na administra\u00e7\u00e3o.","id":4485078,"corpo":"<p align=justify>a probidade na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estatuto do Idoso.","id":4485079,"corpo":"<p align=justify>o Estatuto do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Crimes de responsabilidade e crimes comuns. Impeachment. Prerrogativa de foro. Imunidade ou inviolabilidade presidencial","oab":true,"nome":"Crimes de responsabilidade e crimes comuns. Impeachment. Prerrogativa de foro. Imunidade ou inviolabilidade presidencial","pai":407646,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407645,"slug":"direito-constitucional-crimes-de-responsabilidade-e-crimes-comuns-impeachment-prerrogativa-de-foro-imunidade-ou-inviolabilidade-presidencial"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1240500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao tratamento de crian\u00e7as diagnosticadas com uma desordem neuromotora, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41801,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1240557,"hashId":"bf2e8f93583c85b8a6a82028c8ac1e81","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao tratamento de crian\u00e7as diagnosticadas com uma desordem neuromotora, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4485303,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenrolar do processo de aprendizagem e de desenvolvimento \u00e9 compartilhado pelo acompanhamento visual.","id":4485300,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O desenrolar do processo de aprendizagem e de desenvolvimento \u00e9 compartilhado pelo acompanhamento visual.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As posturas laterais s\u00e3o as mais indicadas para as crian\u00e7as iniciarem a constru\u00e7\u00e3o das coordena\u00e7\u00f5es motora e sensorial.","id":4485301,"corpo":"<p align=justify>As posturas laterais s\u00e3o as mais indicadas para as crian\u00e7as iniciarem a constru\u00e7\u00e3o das coordena\u00e7\u00f5es motora e sensorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o acompanhamento da matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, observa-se a capacidade perceptiva adquirida pela crian\u00e7a.","id":4485302,"corpo":"<p align=justify>Para o acompanhamento da matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, observa-se a capacidade perceptiva adquirida pela crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulos t\u00e1teis e proprioceptivos s\u00e3o produzidos pelos manuseios t\u00e9cnicos e de posicionamento.","id":4485303,"corpo":"<p align=justify>Est\u00edmulos t\u00e1teis e proprioceptivos s\u00e3o produzidos pelos manuseios t\u00e9cnicos e de posicionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1240557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es sensoriais e a dor, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41801,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1240581,"hashId":"504389939eb1b109d94f4ccf50e02d20","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es sensoriais e a dor, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4485405,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es esteroceptivas implicam em estimula\u00e7\u00e3o direta em todas as etapas da interven\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da abordagem adaptativa de utiliza\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o como estrat\u00e9gia compensat\u00f3ria para evitar risco de acidentes perfuro-cortantes e queimaduras.","id":4485403,"corpo":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es esteroceptivas implicam em estimula\u00e7\u00e3o direta em todas as etapas da interven\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da abordagem adaptativa de utiliza\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o como estrat\u00e9gia compensat\u00f3ria para evitar risco de acidentes perfuro-cortantes e queimaduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades de equil\u00edbrio s\u00e3o tratadas em posi\u00e7\u00f5es variadas, partindo da posi\u00e7\u00e3o mais est\u00e1vel, sentada, e culminando na posi\u00e7\u00e3o de gato sem apoio dos membros superiores e inferiores em equil\u00edbrio em superf\u00edcie inst\u00e1vel.","id":4485404,"corpo":"<p align=justify>As atividades de equil\u00edbrio s\u00e3o tratadas em posi\u00e7\u00f5es variadas, partindo da posi\u00e7\u00e3o mais est\u00e1vel, sentada, e culminando na posi\u00e7\u00e3o de gato sem apoio dos membros superiores e inferiores em equil\u00edbrio em superf\u00edcie inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dor neurol\u00f3gica, que geralmente indica complica\u00e7\u00f5es nas estruturas do corpo, deve ser acompanhada da utiliza\u00e7\u00e3o de meios para o fortalecimento muscular e aumento da resist\u00eancia.","id":4485405,"corpo":"<p align=justify>A dor neurol\u00f3gica, que geralmente indica complica\u00e7\u00f5es nas estruturas do corpo, deve ser acompanhada da utiliza\u00e7\u00e3o de meios para o fortalecimento muscular e aumento da resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis que diferenciam a pior, a menor, a mais comum e a dor moment\u00e2nea se d\u00e3o por especifica\u00e7\u00e3o de sua interfer\u00eancia na participa\u00e7\u00e3o em cuidados pessoais, vida dom\u00e9stica e tarefas e demandas gerais.","id":4485406,"corpo":"<p align=justify>As vari\u00e1veis que diferenciam a pior, a menor,\r\na mais comum e a dor moment\u00e2nea se d\u00e3o por especifica\u00e7\u00e3o de sua interfer\u00eancia na participa\u00e7\u00e3o em cuidados pessoais, vida dom\u00e9stica e tarefas e demandas gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1240581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas dos testes utilizados para avalia\u00e7\u00e3o da capacidade funcional de pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) Uma dist\u00e2ncia percorrida no TC6M menor que 850 metros est\u00e1 associada a pior progn\u00f3stico na DPOC. ( ) O teste ergom\u00e9trico realizado em esteira tem a vantagem de reproduzir as atividades de vida di\u00e1ria, como andar ou correr. ( ) Os testes de caminhada de 6 minutos (TC6M) e 12 minutos (TC12M) apresentam boa correla\u00e7\u00e3o, sendo ambos aceit\u00e1veis para as medidas do desempenho f\u00edsico do paciente com DPOC. ( ) Durante o Incremental Shuttle Walking Test (Shuttle Test), ocorre uma menor sobrecarga imposta ao paciente em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da velocidade. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41804,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1240642,"hashId":"f58fb662adc60af28a46a569ee556939","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as caracter\u00edsticas dos testes utilizados para avalia\u00e7\u00e3o da capacidade funcional de pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Uma dist\u00e2ncia percorrida no TC6M menor que 850 metros est\u00e1 associada a pior progn\u00f3stico na DPOC. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O teste ergom\u00e9trico realizado em esteira tem a vantagem de reproduzir as atividades de vida di\u00e1ria, como andar ou correr. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Os testes de caminhada de 6 minutos (TC6M) e 12 minutos (TC12M) apresentam boa correla\u00e7\u00e3o, sendo ambos aceit\u00e1veis para as medidas do desempenho f\u00edsico do paciente com DPOC. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Durante o <i>Incremental Shuttle Walking Test (Shuttle Test)<\/i>, ocorre uma menor sobrecarga imposta ao paciente em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da velocidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4485651,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":4485648,"corpo":"<p align=justify>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4485649,"corpo":"<p align=justify>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4485650,"corpo":"<p align=justify>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4485651,"corpo":"<p align=justify>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1240642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que correlaciona corretamente o reflexo tendinoso ao n\u00edvel segmentar respons\u00e1vel.","provas":[{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1601041,"hashId":"4ff7100d2a1d79f4e8e3a30244de8029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correlaciona corretamente o reflexo tendinoso ao n\u00edvel segmentar respons\u00e1vel.<\/p>","resposta":6009983,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reflexo aquileu, n\u00edvel L5","id":6009979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo aquileu, n\u00edvel L<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflexo patelar, n\u00edvel L1","id":6009980,"corpo":"<p>reflexo patelar, n\u00edvel L<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflexo bicipital, n\u00edvel C4","id":6009981,"corpo":"<p>reflexo bicipital, n\u00edvel C<sub>4<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reflexo tricipital, n\u00edvel C5","id":6009982,"corpo":"<p>reflexo tricipital, n\u00edvel C<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflexo cubitopronador, n\u00edvel C8","id":6009983,"corpo":"<p>reflexo cubitopronador, n\u00edvel C<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1601041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, ao destacarem o ensino fundamental como prioridade, enfatiza o papel da escola. A este respeito, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":54166,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1633974,"hashId":"4a034289d32bef65d1c4a77ca1b81b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, ao destacarem o ensino fundamental como prioridade, enfatiza o papel da escola. A este respeito, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6146319,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar deve constituir-se em uma ajuda intencional, sistem\u00e1tica, planejada e continuada para crian\u00e7as, adolescentes e jovens durante um per\u00edodo cont\u00ednuo e extensivo de tempo. ","id":6146319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar deve constituir-se em uma ajuda intencional, sistem\u00e1tica, planejada e continuada para crian\u00e7as, adolescentes e jovens durante um per\u00edodo cont\u00ednuo e extensivo de tempo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar iguala-se aos processos educativos que ocorrem em inst\u00e2ncias tais como fam\u00edlia, trabalho, m\u00eddia, lazer e demais espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores para o conv\u00edvio social. ","id":6146320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar iguala-se aos processos educativos que ocorrem em inst\u00e2ncias tais como fam\u00edlia, trabalho, m\u00eddia, lazer e demais espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores para o conv\u00edvio social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel da escola deve ser delineado para se alcan\u00e7ar uma uniformiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos escolares, ainda que cada escola tenha sua hist\u00f3ria, suas peculiaridades e sua identidade. ","id":6146321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da escola deve ser delineado para se alcan\u00e7ar uma uniformiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos escolares, ainda que cada escola tenha sua hist\u00f3ria, suas peculiaridades e sua identidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os aspectos desej\u00e1veis e comuns a todas as escolas brasileiras devem ser identificados com o objetivo de padroniza\u00e7\u00e3o do ensino.","id":6146322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos desej\u00e1veis e comuns a todas as escolas brasileiras devem ser identificados com o objetivo de padroniza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1633974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto abaixo: \u201cTradicionalmente, a pr\u00e1tica mais frequente no ensino de Matem\u00e1tica tem sido aquela em que o professor apresenta o conte\u00fado oralmente, partindo de defini\u00e7\u00f5es, exemplos, demonstra\u00e7\u00e3o de propriedades, seguidos de exerc\u00edcios de aprendizagem, fixa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e pressup\u00f5e que o aluno aprenda pela reprodu\u00e7\u00e3o. Assim, considera-se que uma reprodu\u00e7\u00e3o correta \u00e9 evid\u00eancia de que ocorreu a aprendizagem.\u201d (Fonte adaptada: Brasil. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental. Par\u00e2metros curriculares nacionais : Matem\u00e1tica \/ Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental. Bras\u00edlia: MEC \/ SEF, 1998. P\u00e1g. 37.) I. Essa pr\u00e1tica de ensino tem se mostrado eficaz, pois a reprodu\u00e7\u00e3o correta \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de que o aluno aprendeu alguns procedimentos mec\u00e2nicos, fixou o conte\u00fado e saber\u00e1 utiliz\u00e1-lo em outros contextos. II. \u00c9 relativamente recente a aten\u00e7\u00e3o ao fato de que o aluno \u00e9 agente da constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento, pelas conex\u00f5es que estabelece com seu conhecimento pr\u00e9vio, por exemplo, num contexto de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. III. Ao ser redefinido o papel do aluno diante do saber, \u00e9 preciso redimensionar tamb\u00e9m o papel do professor que ensina Matem\u00e1tica, numa perspectiva de trabalho em que se considere o aluno como protagonista da constru\u00e7\u00e3o de sua aprendizagem. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":54166,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1633978,"hashId":"b350708a9753964dec968677075f2062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTradicionalmente, a pr\u00e1tica mais frequente no ensino de Matem\u00e1tica tem sido aquela em que o professor apresenta o conte\u00fado oralmente, partindo de defini\u00e7\u00f5es, exemplos, demonstra\u00e7\u00e3o de propriedades, seguidos de exerc\u00edcios de aprendizagem, fixa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e pressup\u00f5e que o aluno aprenda pela reprodu\u00e7\u00e3o. Assim, considera-se que uma reprodu\u00e7\u00e3o correta \u00e9 evid\u00eancia de que ocorreu a aprendizagem.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte adaptada: Brasil. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental. Par\u00e2metros curriculares nacionais : Matem\u00e1tica \/ Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental. Bras\u00edlia: MEC \/ SEF, 1998. P\u00e1g. 37.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Essa pr\u00e1tica de ensino tem se mostrado eficaz, pois a reprodu\u00e7\u00e3o correta \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de que o aluno aprendeu alguns procedimentos mec\u00e2nicos, fixou o conte\u00fado e saber\u00e1 utiliz\u00e1-lo em outros contextos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u00c9 relativamente recente a aten\u00e7\u00e3o ao fato de que o aluno \u00e9 agente da constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento, pelas conex\u00f5es que estabelece com seu conhecimento pr\u00e9vio, por exemplo, num contexto de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Ao ser redefinido o papel do aluno diante do saber, \u00e9 preciso redimensionar tamb\u00e9m o papel do professor que ensina Matem\u00e1tica, numa perspectiva de trabalho em que se considere o aluno como protagonista da constru\u00e7\u00e3o de sua aprendizagem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6146338,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6146337,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":6146338,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6146339,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6146340,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1633978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de resolu\u00e7\u00e3o de problemas como eixo organizador do processo de ensino e aprendizagem de Matem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":54166,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1633979,"hashId":"1529203d5de03817aa9436b8206d4e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de resolu\u00e7\u00e3o de problemas como eixo organizador do processo de ensino e aprendizagem de Matem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6146343,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o problema consiste na defini\u00e7\u00e3o ou conclus\u00e3o da atividade matem\u00e1tica, e n\u00e3o no seu ponto de partida. ","id":6146341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o problema consiste na defini\u00e7\u00e3o ou conclus\u00e3o da atividade matem\u00e1tica, e n\u00e3o no seu ponto de partida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma atividade para ser desenvolvida em paralelo ou como aplica\u00e7\u00e3o da aprendizagem, proporcionando o contexto em que se pode aprender conceitos, procedimentos e atitudes matem\u00e1ticas. ","id":6146342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma atividade para ser desenvolvida em paralelo ou como aplica\u00e7\u00e3o da aprendizagem, proporcionando o contexto em que se pode aprender conceitos, procedimentos e atitudes matem\u00e1ticas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neste processo, conceitos, ideias e m\u00e9todos matem\u00e1ticos devem ser abordados mediante a explora\u00e7\u00e3o de problemas.","id":6146343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste processo, conceitos, ideias e m\u00e9todos matem\u00e1ticos devem ser abordados mediante a explora\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um exerc\u00edcio ou problema em que o aluno aplica, de forma quase mec\u00e2nica, uma f\u00f3rmula ou um processo operat\u00f3rio.","id":6146344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um exerc\u00edcio ou problema em que o aluno aplica, de forma quase mec\u00e2nica, uma f\u00f3rmula ou um processo operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1633979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, a Matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio tem um valor formativo, que ajuda a estruturar o pensamento e o racioc\u00ednio dedutivo, por\u00e9m tamb\u00e9m desempenha um papel instrumental, ou seja: ","provas":[{"id":54166,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1633986,"hashId":"af2cbe7166466787e4c00ecce2436faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, a Matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio tem um valor formativo, que ajuda a estruturar o pensamento e o racioc\u00ednio dedutivo, por\u00e9m tamb\u00e9m desempenha um papel instrumental, ou seja: <\/p>","resposta":6146372,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta que serve para a vida cotidiana e para muitas tarefas espec\u00edficas em quase todas as atividades humanas. ","id":6146372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta que serve para a vida cotidiana e para muitas tarefas espec\u00edficas em quase todas as atividades humanas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui para o desenvolvimento de processos de pensamento para formar no aluno a capacidade de resolver problemas te\u00f3ricos genu\u00ednos. ","id":6146373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o desenvolvimento de processos de pensamento para formar no aluno a capacidade de resolver problemas te\u00f3ricos genu\u00ednos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lida com defini\u00e7\u00f5es, demonstra\u00e7\u00f5es e encadeamentos conceituais e l\u00f3gicos para construir novos conceitos e estruturas a partir de outros. ","id":6146374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lida com defini\u00e7\u00f5es, demonstra\u00e7\u00f5es e encadeamentos conceituais e l\u00f3gicos para construir novos conceitos e estruturas a partir de outros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propicia a forma\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o ampla e cient\u00edfica da realidade, a percep\u00e7\u00e3o da beleza e da harmonia, o desenvolvimento da criatividade e de outras capacidades pessoais.","id":6146375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propicia a forma\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o ampla e cient\u00edfica da realidade, a percep\u00e7\u00e3o da beleza e da harmonia, o desenvolvimento da criatividade e de outras capacidades pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1633986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme exposto nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, o professor, ao assumir seu papel como mediador: ","provas":[{"id":54166,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1633999,"hashId":"59329788eeb8d0fa0d9a919def9b410a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme exposto nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, o professor, ao assumir seu papel como mediador: <\/p>","resposta":6146429,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza os procedimentos empregados e as diferen\u00e7as encontradas, promove o debate sobre resultados e m\u00e9todos, orienta as reformula\u00e7\u00f5es e valoriza as solu\u00e7\u00f5es mais adequadas. ","id":6146429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza os procedimentos empregados e as diferen\u00e7as encontradas, promove o debate sobre resultados e m\u00e9todos, orienta as reformula\u00e7\u00f5es e valoriza as solu\u00e7\u00f5es mais adequadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e situa\u00e7\u00f5es problema e trabalhos a serem realizados em grupo, sem intervir no processo de pesquisa ou discuss\u00e3o. ","id":6146430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e situa\u00e7\u00f5es problema e trabalhos a serem realizados em grupo, sem intervir no processo de pesquisa ou discuss\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exp\u00f5e todo o conte\u00fado aos alunos e prop\u00f5e exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o. ","id":6146431,"corpo":"<p>Exp\u00f5e todo o conte\u00fado aos alunos e prop\u00f5e exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornece todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o aluno alcan\u00e7ar o resultado esperado em determinada atividade.","id":6146432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornece todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o aluno alcan\u00e7ar o resultado esperado em determinada atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1633999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 0,45 x 0,81 \u00e9 superior a 0,29 e inferior a 1,07. II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 0,9 por 2,8 \u00e9 maior que 2,67 e menor que 2,85. III. Considere que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem uma determina obra em 5 dias. Diante desses dados, para que essa obra possa ser conclu\u00edda em apenas 5 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634049,"hashId":"4052e8526aa147002b7c2bcd03bfd1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 0,45 x 0,81 \u00e9 superior a 0,29 e inferior a 1,07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 0,9 por 2,8 \u00e9 maior que 2,67 e menor que 2,85. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considere que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem uma determina obra em 5 dias. Diante desses dados, para que essa obra possa ser conclu\u00edda em apenas 5 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6146642,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6146640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6146641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6146642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6146643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408567,"slug":"matematica-multiplicacao-de-decimais"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1634049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":54171,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1634119,"hashId":"b67ae8862121371ba3c7f96463b300fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":6146929,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo material \u00e9 fonte de informa\u00e7\u00e3o, mas nenhum deve ser utilizado com exclusividade. \u00c9 importante haver diversidade de materiais para que os conte\u00fados possam ser tratados da maneira mais ampla poss\u00edvel. ","id":6146927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo material \u00e9 fonte de informa\u00e7\u00e3o, mas nenhum deve ser utilizado com exclusividade. \u00c9 importante haver diversidade de materiais para que os conte\u00fados possam ser tratados da maneira mais ampla poss\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O livro did\u00e1tico \u00e9 um material de forte influ\u00eancia na pr\u00e1tica de ensino brasileira. \u00c9 preciso que os professores estejam atentos \u00e0 qualidade, \u00e0 coer\u00eancia e a eventuais restri\u00e7\u00f5es que apresentem em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos educacionais propostos. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante considerar que o livro did\u00e1tico n\u00e3o deve ser o \u00fanico material a ser utilizado, pois a variedade de fontes de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que contribuir\u00e1 para o aluno ter uma vis\u00e3o ampla do conhecimento. ","id":6146928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro did\u00e1tico \u00e9 um material de forte influ\u00eancia na pr\u00e1tica de ensino brasileira. \u00c9 preciso que os professores estejam atentos \u00e0 qualidade, \u00e0 coer\u00eancia e a eventuais restri\u00e7\u00f5es que apresentem em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos educacionais propostos. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante considerar que o livro did\u00e1tico n\u00e3o deve ser o \u00fanico material a ser utilizado, pois a variedade de fontes de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que contribuir\u00e1 para o aluno ter uma vis\u00e3o ampla do conhecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Materiais de uso social frequente s\u00e3o p\u00e9ssimos recursos de trabalho, pois os alunos aprendem sobre algo que tem fun\u00e7\u00e3o social real e se mant\u00eam desatualizados sobre o que acontece no mundo, estabelecendo o v\u00ednculo necess\u00e1rio entre o que \u00e9 aprendido na escola e o conhecimento extraescolar. ","id":6146929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais de uso social frequente s\u00e3o p\u00e9ssimos recursos de trabalho, pois os alunos aprendem sobre algo que tem fun\u00e7\u00e3o social real e se mant\u00eam desatualizados sobre o que acontece no mundo, estabelecendo o v\u00ednculo necess\u00e1rio entre o que \u00e9 aprendido na escola e o conhecimento extraescolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 indiscut\u00edvel a necessidade crescente do uso de computadores pelos alunos como instrumento de aprendizagem escolar, para que possam estar atualizados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e se instrumentalizarem para as demandas sociais presentes e futuras.","id":6146930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indiscut\u00edvel a necessidade crescente do uso de computadores pelos alunos como instrumento de aprendizagem escolar, para que possam estar atualizados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e se instrumentalizarem para as demandas sociais presentes e futuras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1634119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Exportar para o exterior peles e couros de anf\u00edbios e r\u00e9pteis em estado bruto, sem a autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade ambiental competente, \u00e9 crime pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa. II. A colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena em crime ambiental. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634122,"hashId":"5dae2ff240763c59ae14950ec7c4df5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exportar para o exterior peles e couros de anf\u00edbios e r\u00e9pteis em estado bruto, sem a autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade ambiental competente, \u00e9 crime pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena em crime ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6146939,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6146939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6146940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6146941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6146942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1634122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634124,"hashId":"e68517ba1b1850d965eeb444c1a05a82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6146950,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve o servidor p\u00fablico municipal compreender que a boa impress\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o tem de uma institui\u00e7\u00e3o nunca \u00e9 prejudicada por qualquer atendimento displicente ou pela inefici\u00eancia dos servi\u00e7os ali prestados.","id":6146947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve o servidor p\u00fablico municipal compreender que a boa impress\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o tem de uma institui\u00e7\u00e3o nunca \u00e9 prejudicada por qualquer atendimento displicente ou pela inefici\u00eancia dos servi\u00e7os ali prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contexto do atendimento ao usu\u00e1rio, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal realiza-se por meio de gestos, m\u00edmicas, textos, palavras, express\u00e3o facial e corporal, que sempre refor\u00e7am o que o servidor est\u00e1 dizendo ao cidad\u00e3o. ","id":6146948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do atendimento ao usu\u00e1rio, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal realiza-se por meio de gestos, m\u00edmicas, textos, palavras, express\u00e3o facial e corporal, que sempre refor\u00e7am o que o servidor est\u00e1 dizendo ao cidad\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fere os princ\u00edpios \u00e9ticos que regem o servi\u00e7o p\u00fablico o atendente que concede aten\u00e7\u00e3o especial a um cidad\u00e3o exclusivamente mediante o recebimento de presentes, doa\u00e7\u00f5es ou benef\u00edcios financeiros indevidos. ","id":6146949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fere os princ\u00edpios \u00e9ticos que regem o servi\u00e7o p\u00fablico o atendente que concede aten\u00e7\u00e3o especial a um cidad\u00e3o exclusivamente mediante o recebimento de presentes, doa\u00e7\u00f5es ou benef\u00edcios financeiros indevidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo servidor p\u00fablico deve ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o, pois a sua aus\u00eancia provoca danos ao trabalho ordenado da institui\u00e7\u00e3o governamental onde trabalha e pode prejudicar o atendimento \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os.","id":6146950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor p\u00fablico deve ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o, pois a sua aus\u00eancia provoca danos ao trabalho ordenado da institui\u00e7\u00e3o governamental onde trabalha e pode prejudicar o atendimento \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1634124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o. II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto sobre a Brucelose permitem concluir que os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634151,"hashId":"e3c36a71e9e963a5f06178a3404138f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto sobre a Brucelose permitem concluir que os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6147055,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6147055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6147056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6147057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6147058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 BRUCELOSE A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. ","id":447196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRUCELOSE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1634151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, de acordo com o texto, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos contra a Brucelose estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. II. A principal ideia presente no texto \u00e9 a de que a vacina\u00e7\u00e3o dos bezerros machos e dos touros adultos \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia de controle da Brucelose em rebanhos livres, de pecu\u00e1ria extensiva. No regime de pecu\u00e1ria intensiva, \u00e9 obrigat\u00f3rio sacrificar todo o rebanho se um indiv\u00edduo for contaminado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634155,"hashId":"e560e2632e58de861f2bbdd20d4c2efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, de acordo com o texto, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos contra a Brucelose estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A principal ideia presente no texto \u00e9 a de que a vacina\u00e7\u00e3o dos bezerros machos e dos touros adultos \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia de controle da Brucelose em rebanhos livres, de pecu\u00e1ria extensiva. No regime de pecu\u00e1ria intensiva, \u00e9 obrigat\u00f3rio sacrificar todo o rebanho se um indiv\u00edduo for contaminado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6147072,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6147071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6147072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6147073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6147074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 BRUCELOSE A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. ","id":447196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRUCELOSE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1634155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. II. O texto afirma que existem duas vacinas brasileiras contra a Brucelose bovina: a B19 e a RB51. Ambas s\u00e3o administradas em touros adultos ou em bezerros machos com idade superior a 22 meses, afirma o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634163,"hashId":"4a7e8822b70d05f4c99686d1e59f4249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que existem duas vacinas brasileiras contra a Brucelose bovina: a B19 e a RB51. Ambas s\u00e3o administradas em touros adultos ou em bezerros machos com idade superior a 22 meses, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6147104,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6147103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6147104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6147105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6147106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 BRUCELOSE A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. ","id":447196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRUCELOSE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1634163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto procura deixar claro para o leitor que o controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente que causa a doen\u00e7a. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que as f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar uma produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54124,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tratador-de-animais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634170,"hashId":"edc67171138a91bd53e3f380e0a1727e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BRUCELOSE' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor que o controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente que causa a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que as f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar uma produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6147131,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6147131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6147132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6147133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6147134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 BRUCELOSE A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. ","id":447196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRUCELOSE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Brucelose consiste em uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Brucella que acomete o homem e os animais, e, portanto, \u00e9 uma zoonose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bovinos s\u00e3o acometidos pela Brucella abortus, comprometendo especialmente o sistema reprodutivo. Os sinais cl\u00ednicos mais comuns da Brucelose bovina envolvem abortos no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o e nascimentos de bezerros prematuros e fracos, al\u00e9m de orquite nos machos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da implementa\u00e7\u00e3o de programas para erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a Brucelose apresenta car\u00e1ter end\u00eamico em diversos pa\u00edses, principalmente naqueles em desenvolvimento. Os preju\u00edzos para a cadeia leiteira envolvem perdas econ\u00f4micas significativas relacionadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do rebanho devido \u00e0 queda dos \u00edndices produtivos e reprodutivos. Al\u00e9m disso, a ocorr\u00eancia de Brucelose bovina em uma determinada propriedade ocasiona perda de credibilidade da unidade de produ\u00e7\u00e3o, principalmente no quesito relacionado \u00e0 venda de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle e a preven\u00e7\u00e3o da Brucelose bovina est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o do agente. A dissemina\u00e7\u00e3o da Brucella pode ser interrompida principalmente pelo diagn\u00f3stico e eutan\u00e1sia dos animais positivos e pelo aumento de indiv\u00edduos resistentes na popula\u00e7\u00e3o, sendo a vacina\u00e7\u00e3o das f\u00eameas uma estrat\u00e9gia de controle importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas s\u00e3o as vacinas existentes hoje no Brasil contra a Brucelose bovina: B19 e RB51. A vacina\u00e7\u00e3o contra Brucelose \u00e9 obrigat\u00f3ria em todas as bezerras de 3 a 8 meses de idade. A vacina a ser utilizada nesta fase \u00e9 a B19, composta por amostra viva liofilizada de Brucella abortus. Por ser uma vacina viva, somente o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio cadastrado no \u00f3rg\u00e3o oficial do Estado ou vacinador auxiliar, treinado e sob a responsabilidade desse profissional, est\u00e3o autorizados a aplic\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As f\u00eameas vacinadas com idade superior a 8 meses podem apresentar produ\u00e7\u00e3o de anticorpos aglutinantes que interferem no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. Ou seja, um animal n\u00e3o infectado poder\u00e1 apresentar resultado positivo no teste diagn\u00f3stico. Quando a bezerra \u00e9 vacinada antes de completar os 8 meses, a concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos estimulados pela vacina\u00e7\u00e3o reduz rapidamente e os animais acima de 24 meses s\u00e3o totalmente negativos nos testes sorol\u00f3gicos. Os machos n\u00e3o devem ser vacinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da Brucelose bovina, os testes mais recomendados s\u00e3o o Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT) e o 2- Mercaptoetanol (2-ME). O material utilizado para os dois testes s\u00e3o amostras de soro sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oVWoja. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1634170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":53805,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Administrador de Redes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1625899,"hashId":"2c44fe03c759e334939c9f40908edd92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6111854,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal. ","id":6111852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental.","id":6111853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa.","id":6111854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.","id":6111855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1625899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda. III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:19:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625736,"hashId":"91622c6de870cda12b22c08c8703c494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6111184,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6111182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6111183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6111184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6111185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":446225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1625736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas abaixo, qual N\u00c3O faz parte dos Princ\u00edpios de Cuidados Paliativos afirmados pela OMS (2002)?","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508793,"hashId":"1b5722885dc5493f03a8bb84da4867fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas abaixo, qual <strong>N\u00c3O<\/strong> faz parte dos Princ\u00edpios de Cuidados Paliativos afirmados pela OMS (2002)?<\/p>","resposta":5630463,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover o al\u00edvio da dor e outros sintomas desagrad\u00e1veis.","id":5630459,"corpo":"<p>Promover o al\u00edvio da dor e outros sintomas desagrad\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirmar a vida e considerar a morte como um processo normal da vida.","id":5630460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmar a vida e considerar a morte como um processo normal da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrar os aspectos psicol\u00f3gicos e espirituais no cuidado ao paciente.","id":5630461,"corpo":"<p>Integrar os aspectos psicol\u00f3gicos e espirituais no cuidado ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser iniciado o mais precocemente poss\u00edvel, juntamente com outras medidas de prolongamento da vida.","id":5630462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser iniciado o mais precocemente poss\u00edvel, juntamente com outras medidas de prolongamento da vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem multiprofissional para focar as necessidades dos pacientes e seus familiares at\u00e9 a morte do paciente em tratamento.","id":5630463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem multiprofissional para focar as necessidades dos pacientes e seus familiares at\u00e9 a morte do paciente em tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a elabora\u00e7\u00e3o de Um Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508798,"hashId":"874cb5aa43110c0045766a0875c21619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a elabora\u00e7\u00e3o de Um Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5630485,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PTS \u00e9 um plano que cont\u00e9m apenas diretrizes para os cuidados cl\u00ednicos do usu\u00e1rio. Deve ser singularmente tra\u00e7ado pelo profissional m\u00e9dico ou enfermeiro e informado aos demais profissionais de equipe de sa\u00fade.","id":5630483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PTS \u00e9 um plano que cont\u00e9m apenas diretrizes para os cuidados cl\u00ednicos do usu\u00e1rio. Deve ser singularmente tra\u00e7ado pelo profissional m\u00e9dico ou enfermeiro e informado aos demais profissionais de equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se trata de sujeitos coletivos, o PTS deve reconhecer que n\u00e3o h\u00e1 singularidades entre membros de um mesmo grupo diagn\u00f3stico, a exemplo dos diab\u00e9ticos e hipertensos e que, portanto, estes devem ser tratados uniformemente.","id":5630484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de sujeitos coletivos, o PTS deve reconhecer que n\u00e3o h\u00e1 singularidades entre membros de um mesmo grupo diagn\u00f3stico, a exemplo dos diab\u00e9ticos e hipertensos e que, portanto, estes devem ser tratados uniformemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um momento central na elabora\u00e7\u00e3o do PTS \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico que deve contemplar os aspectos org\u00e2nicos, psicol\u00f3gicos e sociais, de modo a oferecer a avalia\u00e7\u00e3o sobre a vulnerabilidade e riscos a que cada usu\u00e1rio est\u00e1 sujeito.","id":5630485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um momento central na elabora\u00e7\u00e3o do PTS \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico que deve contemplar os aspectos org\u00e2nicos, psicol\u00f3gicos e sociais, de modo a oferecer a avalia\u00e7\u00e3o sobre a vulnerabilidade e riscos a que cada usu\u00e1rio est\u00e1 sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equipe multiprofissional elabora as metas e procedimentos de cada PTS e os informa ao usu\u00e1rio, que deve seguir tudo o que \u00e9 determinado, sob risco de perder seu credenciamento ao servi\u00e7o caso isso n\u00e3o ocorra.","id":5630486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe multiprofissional elabora as metas e procedimentos de cada PTS e os informa ao usu\u00e1rio, que deve seguir tudo o que \u00e9 determinado, sob risco de perder seu credenciamento ao servi\u00e7o caso isso n\u00e3o ocorra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os profissionais devem manter uma postura \u201cneutra\u201d e focar suas interven\u00e7\u00f5es nos problemas de sa\u00fade apresentados pelo usu\u00e1rio, desconsiderando as quest\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o de sua compet\u00eancia, tais como as condi\u00e7\u00f5es de moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e saneamento.","id":5630487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais devem manter uma postura \u201cneutra\u201d e focar suas interven\u00e7\u00f5es nos problemas de sa\u00fade apresentados pelo usu\u00e1rio, desconsiderando as quest\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o de sua compet\u00eancia, tais como as condi\u00e7\u00f5es de moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e saneamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os psic\u00f3logos da sa\u00fade est\u00e3o cada vez mais envolvidos no tratamento das doen\u00e7as e das condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":51813,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1601120,"hashId":"5f86f1918a61121dcb900fda6fe5ba50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos da sa\u00fade est\u00e3o cada vez mais envolvidos no tratamento das doen\u00e7as e das condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6010357,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em doen\u00e7as cardiovasculares, as interven\u00e7\u00f5es voltadas para a hostilidade ajudam as pessoas a adquirir controle sobre os fatores ambientais que desencadeiam a raiva, prevenindo reca\u00eddas nos sintomas. ","id":6010354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em doen\u00e7as cardiovasculares, as interven\u00e7\u00f5es voltadas para a hostilidade ajudam as pessoas a adquirir controle sobre os fatores ambientais que desencadeiam a raiva, prevenindo reca\u00eddas nos sintomas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso do diabetes, o papel da psicologia da sa\u00fade inclui estudar fatores que contribuam ou atrapalhem a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o. ","id":6010355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do diabetes, o papel da psicologia da sa\u00fade inclui estudar fatores que contribuam ou atrapalhem a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os psic\u00f3logos da sa\u00fade atuam no tratamento prim\u00e1rio do diabetes, reduzindo o car\u00e1ter invasivo da doen\u00e7a e aumentando a capacidade de se controlar o peso e de se manejar o estresse. ","id":6010356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos da sa\u00fade atuam no tratamento prim\u00e1rio do diabetes, reduzindo o car\u00e1ter invasivo da doen\u00e7a e aumentando a capacidade de se controlar o peso e de se manejar o estresse. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma variedade de interven\u00e7\u00f5es psicossociais tem sido utilizada para auxiliar os pacientes no enfrentamento do c\u00e2ncer. Nessas interven\u00e7\u00f5es, os psic\u00f3logos da sa\u00fade entendem que \u00e9 necess\u00e1rio evitar oferecer informa\u00e7\u00f5es sobre os processos e as etapas do tratamento, pois estas produzem um efeito negativo no paciente, prejudicando sua ades\u00e3o. ","id":6010357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma variedade de interven\u00e7\u00f5es psicossociais tem sido utilizada para auxiliar os pacientes no enfrentamento do c\u00e2ncer. Nessas interven\u00e7\u00f5es, os psic\u00f3logos da sa\u00fade entendem que \u00e9 necess\u00e1rio evitar oferecer informa\u00e7\u00f5es sobre os processos e as etapas do tratamento, pois estas produzem um efeito negativo no paciente, prejudicando sua ades\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os psic\u00f3logos da sa\u00fade desempenham diversos pap\u00e9is na batalha contra a Aids, incluindo orientar as pessoas sobre como fazer exames para HIV e sobre como modificar comportamentos de alto risco e ajudar pacientes com Aids a enfrentar perturba\u00e7\u00f5es emocionais e cognitivas.","id":6010358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos da sa\u00fade desempenham diversos pap\u00e9is na batalha contra a Aids, incluindo orientar as pessoas sobre como fazer exames para HIV e sobre como modificar comportamentos de alto risco e ajudar pacientes com Aids a enfrentar perturba\u00e7\u00f5es emocionais e cognitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":"psicologia\/1601120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o texto \u00e9 caracterizado como predominantemente","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601137,"hashId":"fe6e13a0a9ce96ea158329c3235878fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o texto \u00e9 caracterizado como predominantemente<\/p>","resposta":6010441,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doutrin\u00e1rio, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 No ano seguinte, deputados e senadores aprovaram uma emenda que autorizava a Biblioteca do Congresso a entrar no neg\u00f3cio...","id":6010439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doutrin\u00e1rio, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 No ano seguinte, deputados e senadores aprovaram uma emenda que autorizava a Biblioteca do Congresso a entrar no neg\u00f3cio...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"did\u00e1tico, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido pr\u00f3prio, como exemplificado em \u2013 \u00c9 uma febre que come\u00e7a a desembarcar com for\u00e7a no Brasil.","id":6010440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">did\u00e1tico, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido pr\u00f3prio, como exemplificado em \u2013 \u00c9 uma febre que come\u00e7a a desembarcar com for\u00e7a no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativo, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 A partir dos nichos dedicados \u00e0 defici\u00eancia visual, os volumes de viva voz extrapolaram as fronteiras, de m\u00e3os dadas com os avan\u00e7os da tecnologia.","id":6010441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informativo, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 A partir dos nichos dedicados \u00e0 defici\u00eancia visual, os volumes de viva voz extrapolaram as fronteiras, de m\u00e3os dadas com os avan\u00e7os da tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jornal\u00edstico, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido pr\u00f3prio, como exemplificado em \u2013 Inicialmente eram as pe\u00e7as de Shakespeare, a Constitui\u00e7\u00e3o etc., e o c\u00e9u virou o limite.","id":6010442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jornal\u00edstico, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido pr\u00f3prio, como exemplificado em \u2013 Inicialmente eram as pe\u00e7as de Shakespeare, a Constitui\u00e7\u00e3o etc., e o c\u00e9u virou o limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"panflet\u00e1rio, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 Hoje, por meio de um smartphone com acesso a lojas de aplicativos, \u00e9 poss\u00edvel baixar qualquer um dos 44000 t\u00edtulos lan\u00e7ados anualmente nos Estados Unidos.","id":6010443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">panflet\u00e1rio, com passagens marcadas pelo emprego de express\u00f5es em sentido figurado, como exemplificado em \u2013 Hoje, por meio de um smartphone com acesso a lojas de aplicativos, \u00e9 poss\u00edvel baixar qualquer um dos 44000 t\u00edtulos lan\u00e7ados anualmente nos Estados Unidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10. Os livros para ser ouvidos, sobejamente conhecidos pelo nome em ingl\u00eas \u2013 audiobooks \u2013, nasceram em 1932, nos Estados Unidos, como ferramenta de inclus\u00e3o social, come\u00e7aram a ser feitos no est\u00fadio de grava\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o para cegos, registrados em discos de vinil, com capacidade de no m\u00e1ximo quinze minutos para cada lado do LP. No ano seguinte, deputados e senadores aprovaram uma emenda que autorizava a Biblioteca do Congresso a entrar no neg\u00f3cio, que n\u00e3o parou de crescer. Inicialmente eram as pe\u00e7as de Shakespeare, a Constitui\u00e7\u00e3o etc., e o c\u00e9u virou o limite. A partir dos nichos dedicados \u00e0 defici\u00eancia visual, os volumes de viva voz extrapolaram as fronteiras, de m\u00e3os dadas com os avan\u00e7os da tecnologia. Hoje, por meio de um smartphone com acesso a lojas de aplicativos, \u00e9 poss\u00edvel baixar qualquer um dos 44000 t\u00edtulos lan\u00e7ados anualmente nos Estados Unidos \u2013 \u00e9 um naco que responde, por enquanto, por 6,5% do mercado livreiro, mas que se expande rapidamente. Os lan\u00e7amentos surgem em ritmo mais veloz que o de volumes em capa dura. \u00c9 uma febre que come\u00e7a a desembarcar com for\u00e7a no Brasil. (Giulia Vidale, Prazer para os ouvidos. Veja, 30.10.2019)","id":443260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os livros para ser ouvidos, <strong>sobejamente <\/strong>conhecidos pelo nome em ingl\u00eas \u2013 audiobooks \u2013, nasceram em 1932, nos Estados Unidos, como ferramenta de inclus\u00e3o social, come\u00e7aram a ser feitos no est\u00fadio de grava\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o para cegos, registrados em discos de vinil, com capacidade de no m\u00e1ximo quinze minutos para cada lado do LP. No ano seguinte, deputados e senadores aprovaram uma emenda que autorizava a Biblioteca do Congresso a entrar no neg\u00f3cio, que n\u00e3o parou de crescer. Inicialmente eram as pe\u00e7as de Shakespeare, a Constitui\u00e7\u00e3o etc., e o c\u00e9u virou o limite. A partir dos nichos dedicados \u00e0 defici\u00eancia visual, os volumes de viva voz extrapolaram as fronteiras, de m\u00e3os dadas com os avan\u00e7os da tecnologia. Hoje, por meio de um smartphone com acesso a lojas de aplicativos, \u00e9 poss\u00edvel baixar qualquer um dos 44000 t\u00edtulos lan\u00e7ados anualmente nos Estados Unidos \u2013 \u00e9 um naco que responde, por enquanto, por 6,5% do mercado livreiro, mas que se expande rapidamente. Os lan\u00e7amentos surgem em ritmo mais veloz que o de volumes em capa dura. \u00c9 uma febre que come\u00e7a a desembarcar com for\u00e7a no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Giulia Vidale,<em> Prazer para os ouvidos<\/em>. Veja, 30.10.2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fator importante para os cuidados em sa\u00fade \u00e9 a ades\u00e3o ao tratamento, que \u00e9 definida, de forma ampla, como o seguimento da orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade. Os psic\u00f3logos da sa\u00fade podem contribuir com tal fator. No que concerne \u00e0s vari\u00e1veis que preveem a ades\u00e3o ao tratamento, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":51813,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1601144,"hashId":"4bdd35d0fb2fd9757040a9f69d1f15ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator importante para os cuidados em sa\u00fade \u00e9 a ades\u00e3o ao tratamento, que \u00e9 definida, de forma ampla, como o seguimento da orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade. Os psic\u00f3logos da sa\u00fade podem contribuir com tal fator. No que concerne \u00e0s vari\u00e1veis que preveem a ades\u00e3o ao tratamento, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6010477,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre as vari\u00e1veis do paciente que afetam a ades\u00e3o ao tratamento, apresentar expectativas otimistas, ter confian\u00e7a no profissional e ter o apoio da fam\u00edlia e dos amigos s\u00e3o fatores importantes para a ades\u00e3o ao tratamento. ","id":6010474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as vari\u00e1veis do paciente que afetam a ades\u00e3o ao tratamento, apresentar expectativas otimistas, ter confian\u00e7a no profissional e ter o apoio da fam\u00edlia e dos amigos s\u00e3o fatores importantes para a ades\u00e3o ao tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis do profissional de sa\u00fade, como o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico com o trabalho e o estilo de comunica\u00e7\u00e3o, podem afetar a ades\u00e3o do paciente ao tratamento. ","id":6010475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis do profissional de sa\u00fade, como o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico com o trabalho e o estilo de comunica\u00e7\u00e3o, podem afetar a ades\u00e3o do paciente ao tratamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis do regime de tratamento s\u00e3o importantes para a ades\u00e3o a ele. Quando o tratamento \u00e9 considerado como \u00fatil, a capacidade do paciente de executar o regime depende do grau de dificuldade e do apoio dispon\u00edvel. Quanto mais complexo o regime de tratamento, menor a ades\u00e3o. ","id":6010476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis do regime de tratamento s\u00e3o importantes para a ades\u00e3o a ele. Quando o tratamento \u00e9 considerado como \u00fatil, a capacidade do paciente de executar o regime depende do grau de dificuldade e do apoio dispon\u00edvel. Quanto mais complexo o regime de tratamento, menor a ades\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os profissionais da sa\u00fade podem realizar v\u00e1rias medidas para aumentar a ades\u00e3o de pacientes, como programar o tratamento de acordo com o estilo de vida do paciente e n\u00e3o envolver familiares, amigos e outras pessoas no tratamento, a fim de preserv\u00e1-lo. ","id":6010477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais da sa\u00fade podem realizar v\u00e1rias medidas para aumentar a ades\u00e3o de pacientes, como programar o tratamento de acordo com o estilo de vida do paciente e n\u00e3o envolver familiares, amigos e outras pessoas no tratamento, a fim de preserv\u00e1-lo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No centro do relacionamento entre paciente e profissional, est\u00e3o a natureza e a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o. Profissionais da sa\u00fade que s\u00e3o bons comunicadores tendem a ter pacientes com maior probabilidade de aderir \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es.","id":6010478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No centro do relacionamento entre paciente e profissional, est\u00e3o a natureza e a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o. Profissionais da sa\u00fade que s\u00e3o bons comunicadores tendem a ter pacientes com maior probabilidade de aderir \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1601144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rios (2001) defende que o ensino competente \u00e9 um ensino de boa qualidade. Sobre o conceito de qualidade, com base no disposto pela autora, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601150,"hashId":"5c2b63c6718003be1305ea94c4d68748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rios (2001) defende que <em>o ensino competente \u00e9 um ensino de boa qualidade.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de qualidade, com base no disposto pela autora, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6010506,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0 dimens\u00e3o da pr\u00e1tica do professor e seu contexto privado e particular da sala de aula.","id":6010504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0 dimens\u00e3o da pr\u00e1tica do professor e seu contexto privado e particular da sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 definida como uma propriedade dos seres sempre de car\u00e1ter positivo e enaltecedor.","id":6010505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como uma propriedade dos seres sempre de car\u00e1ter positivo e enaltecedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requer considerar os aspectos t\u00e9cnico e pedag\u00f3gico, articulado ao car\u00e1ter ideol\u00f3gico-pol\u00edtico.","id":6010506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requer considerar os aspectos t\u00e9cnico e pedag\u00f3gico, articulado ao car\u00e1ter ideol\u00f3gico-pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conceito que ao ser aplicado \u00e0s quest\u00f5es educacionais abandona o car\u00e1ter totalizante da realidade.","id":6010507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conceito que ao ser aplicado \u00e0s quest\u00f5es educacionais abandona o car\u00e1ter totalizante da realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Envolve a an\u00e1lise da dimens\u00e3o social dissociada da realidade concreta e hist\u00f3rica.","id":6010508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve a an\u00e1lise da dimens\u00e3o social dissociada da realidade concreta e hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1601150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas para a prepara\u00e7\u00e3o para a hospitaliza\u00e7\u00e3o podem oferecer maior seguran\u00e7a ao paciente nesta etapa do tratamento. Acerca desse assunto, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":51813,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":20984},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1601151,"hashId":"e0b9f120a2afe92a371af9fc589171f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas para a prepara\u00e7\u00e3o para a hospitaliza\u00e7\u00e3o podem oferecer maior seguran\u00e7a ao paciente nesta etapa do tratamento. Acerca desse assunto, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6010511,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es mais eficazes s\u00e3o aquelas que aumentam a sensa\u00e7\u00e3o de controle dos pacientes sobre o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o. ","id":6010509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es mais eficazes s\u00e3o aquelas que aumentam a sensa\u00e7\u00e3o de controle dos pacientes sobre o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle informacional referem-se ao conhecimento dos pacientes em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos e \u00e0s sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas que acompanham o tratamento m\u00e9dico, e suas rea\u00e7\u00f5es dependem, em parte, de seu estilo de enfrentamento. ","id":6010510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle informacional referem-se ao conhecimento dos pacientes em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos e \u00e0s sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas que acompanham o tratamento m\u00e9dico, e suas rea\u00e7\u00f5es dependem, em parte, de seu estilo de enfrentamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle cognitivo direcionam a aten\u00e7\u00e3o do paciente para os poss\u00edveis aspectos negativos de um procedimento, preparando estrat\u00e9gias de enfrentamento. ","id":6010511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle cognitivo direcionam a aten\u00e7\u00e3o do paciente para os poss\u00edveis aspectos negativos de um procedimento, preparando estrat\u00e9gias de enfrentamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diversas interven\u00e7\u00f5es visando ao controle cognitivo incorporam a visualiza\u00e7\u00e3o guiada, na qual os pacientes ensaiam instru\u00e7\u00f5es para influenciar mentalmente a percep\u00e7\u00e3o da dor, o fluxo de sangue, o funcionamento imunol\u00f3gico e outros processos capazes de interferir em sua recupera\u00e7\u00e3o. ","id":6010512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas interven\u00e7\u00f5es visando ao controle cognitivo incorporam a visualiza\u00e7\u00e3o guiada, na qual os pacientes ensaiam instru\u00e7\u00f5es para influenciar mentalmente a percep\u00e7\u00e3o da dor, o fluxo de sangue, o funcionamento imunol\u00f3gico e outros processos capazes de interferir em sua recupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de controle comportamental ensinam t\u00e9cnicas para controlar a dor e acelerar a recupera\u00e7\u00e3o durante um procedimento m\u00e9dico e depois. Elas podem incluir instru\u00e7\u00f5es para relaxamento, exerc\u00edcios de respira\u00e7\u00e3o e outros m\u00e9todos para reduzir o desconforto.","id":6010513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es de controle comportamental ensinam t\u00e9cnicas para controlar a dor e acelerar a recupera\u00e7\u00e3o durante um procedimento m\u00e9dico e depois. Elas podem incluir instru\u00e7\u00f5es para relaxamento, exerc\u00edcios de respira\u00e7\u00e3o e outros m\u00e9todos para reduzir o desconforto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1601151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Pimenta (1990), a defesa de uma escola para todos, no processo de democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, tem como princ\u00edpio orientador:","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601173,"hashId":"078606a78943d3dcfe8144b81451bb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Pimenta (1990), a defesa de uma escola para todos, no processo de democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, tem como princ\u00edpio orientador:<\/p>","resposta":6010623,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer a escola profissionalizante para os filhos das trabalhadores como uma forma de prepara\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra para o mercado de trabalho e ascens\u00e3o social.","id":6010619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer a escola profissionalizante para os filhos das trabalhadores como uma forma de prepara\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra para o mercado de trabalho e ascens\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entender que a expans\u00e3o escolar n\u00e3o pode ser garantia de uma ruptura da estrutura social, marcada pela desigualdade, pois n\u00e3o s\u00e3o todos que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de aprender.","id":6010620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entender que a expans\u00e3o escolar n\u00e3o pode ser garantia de uma ruptura da estrutura social, marcada pela desigualdade, pois n\u00e3o s\u00e3o todos que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de aprender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir a escola regular para os alunos da elite com conhecimentos cl\u00e1ssicos e voltados para a forma\u00e7\u00e3o humanista.","id":6010621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a escola regular para os alunos da elite com conhecimentos cl\u00e1ssicos e voltados para a forma\u00e7\u00e3o humanista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formar professores competentes e habilitados a atuar na adversidade da realidade educacional em que se precisa garantir a qualidade do ensino ainda que muitos alunos n\u00e3o aprendam.","id":6010622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar professores competentes e habilitados a atuar na adversidade da realidade educacional em que se precisa garantir a qualidade do ensino ainda que muitos alunos n\u00e3o aprendam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualificar o significado de para todos, distanciando-se de uma leitura liberal que justifica o fracasso escolar como um problema do indiv\u00edduo.","id":6010623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualificar o significado de para todos, distanciando-se de uma leitura liberal que justifica o fracasso escolar como um problema do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1601173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a proposta de trabalho por projetos (pedagogia por projetos), com base em Moura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601191,"hashId":"8eb377d99a9307023a83e7f880f38cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a proposta de trabalho por projetos (pedagogia por projetos), com base em Moura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6010706,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundamenta-se numa concep\u00e7\u00e3o do educando como sujeito de direitos e ativo no processo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":6010706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamenta-se numa concep\u00e7\u00e3o do educando como sujeito de direitos e ativo no processo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegura a integra\u00e7\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, cognitivos e sociais, quando o aluno n\u00e3o apresenta necessidades educacionais especiais.","id":6010707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegura a integra\u00e7\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, cognitivos e sociais, quando o aluno n\u00e3o apresenta necessidades educacionais especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolve-se a autonomia, a responsabilidade, a solidariedade e o respeito ao bem comum, na medida em que as particularidades pessoais s\u00e3o eliminadas.","id":6010708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolve-se a autonomia, a responsabilidade, a solidariedade e o respeito ao bem comum, na medida em que as particularidades pessoais s\u00e3o eliminadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta-se por princ\u00edpios dos direitos e deveres de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 democracia, minimizando as quest\u00f5es est\u00e9ticas e culturais da sensibilidade.","id":6010709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta-se por princ\u00edpios dos direitos e deveres de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 democracia, minimizando as quest\u00f5es est\u00e9ticas e culturais da sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insere-se de forma efetiva e pr\u00e1tica na sociedade o educando, orientado por princ\u00edpios \u00e9ticos do bem-estar pessoal acima do bem comum.","id":6010710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insere-se de forma efetiva e pr\u00e1tica na sociedade o educando, orientado por princ\u00edpios \u00e9ticos do bem-estar pessoal acima do bem comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1601191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Impulsionando a inclus\u00e3o educacional e social, o Decreto n\u00ba 5.296\/04 regulamentou as leis n\u00ba 10.048\/00 e n\u00ba 10.098\/00, estabelecendo normas e crit\u00e9rios para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601216,"hashId":"6d7518541a9cb6117a557ac929e805c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Impulsionando a inclus\u00e3o educacional e social, o Decreto n\u00ba 5.296\/04 regulamentou as leis n\u00ba 10.048\/00 e n\u00ba 10.098\/00, estabelecendo normas e crit\u00e9rios para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade<\/p>","resposta":6010831,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida.","id":6010831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos alunos com superdota\u00e7\u00e3o\/altas habilidades.","id":6010832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos alunos com superdota\u00e7\u00e3o\/altas habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos alunos com transtornos globais do desenvolvimento.","id":6010833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos alunos com transtornos globais do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.","id":6010834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos alunos com transtornos funcionais espec\u00edficos.","id":6010835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos alunos com transtornos funcionais espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto constante da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 42.","id":443271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto constante da<em> Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/1601216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 poss\u00edvel realizar o encunhamento utilizando espuma expansiva de PU ou PUR \u2013 Poliuretano. II. Os revestimentos devem aumentar a exposi\u00e7\u00e3o das paredes \u00e0s intemp\u00e9ries e aos agentes externos. III. Os tijolos ou blocos para alvenaria estrutural devem ser sempre s\u00f3lidos, nunca vazados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601217,"hashId":"6aa425a07fce9f1c5e74f9ffc9170a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel realizar o encunhamento utilizando espuma expansiva de PU ou PUR \u2013 Poliuretano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os revestimentos devem aumentar a exposi\u00e7\u00e3o das paredes \u00e0s intemp\u00e9ries e aos agentes externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os tijolos ou blocos para alvenaria estrutural devem ser sempre s\u00f3lidos, nunca vazados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6010837,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6010836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6010837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6010838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6010839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1601217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601236,"hashId":"58469bc49ef3d04f01a5647c0a67ea96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6010920,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fazer uso da empatia, analisar as reclama\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios e acatar as boas sugest\u00f5es, o servidor p\u00fablico est\u00e1 agindo em desfavor da qualidade no atendimento ao p\u00fablico no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o em que atua. ","id":6010919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer uso da empatia, analisar as reclama\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios e acatar as boas sugest\u00f5es, o servidor p\u00fablico est\u00e1 agindo em desfavor da qualidade no atendimento ao p\u00fablico no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o em que atua. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao desenvolver seu trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve o servidor p\u00fablico comunicar a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, inclusive reportando fatos que possam prejudicar os servi\u00e7os ali realizados.","id":6010920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao desenvolver seu trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve o servidor p\u00fablico comunicar a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, inclusive reportando fatos que possam prejudicar os servi\u00e7os ali realizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ponto de separa\u00e7\u00e3o entre as principais \u00e1reas funcionais de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o atendimento ao cidad\u00e3o, pois seus objetivos n\u00e3o devem estar relacionados de nenhuma forma com a estrat\u00e9gia organizacional.","id":6010921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de separa\u00e7\u00e3o entre as principais \u00e1reas funcionais de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o atendimento ao cidad\u00e3o, pois seus objetivos n\u00e3o devem estar relacionados de nenhuma forma com a estrat\u00e9gia organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presteza, empatia, cordialidade e cortesia s\u00e3o caracter\u00edsticas prejudiciais \u00e0 qualidade no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos em uma institui\u00e7\u00e3o municipal e, portanto, s\u00e3o atitudes a serem evitadas.","id":6010922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presteza, empatia, cordialidade e cortesia s\u00e3o caracter\u00edsticas prejudiciais \u00e0 qualidade no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos em uma institui\u00e7\u00e3o municipal e, portanto, s\u00e3o atitudes a serem evitadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1601236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores de risco cardiovascular, preven\u00edveis e trat\u00e1veis por Atividade F\u00edsica, o mais importante, afetando 11 a 20% da popula\u00e7\u00e3o adulta (com mais de 20 anos), segundo estudo patrocinado pelo Minist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e9:","provas":[{"id":50401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1521590,"hashId":"7108569260db2aa4f996eab3dac29612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores de risco cardiovascular, preven\u00edveis e trat\u00e1veis por Atividade F\u00edsica, o mais importante, afetando 11 a 20% da popula\u00e7\u00e3o adulta (com mais de 20 anos), segundo estudo patrocinado pelo Minist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e9:<\/p>","resposta":5684860,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade.","id":5684858,"corpo":"<p>Obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes.","id":5684859,"corpo":"<p>Diabetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial.","id":5684860,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o Arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":5684861,"corpo":"<p>Tabagismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1521590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro dos campos de saberes da gin\u00e1stica, enquadra-se como de condicionamento f\u00edsico a gin\u00e1stica:","provas":[{"id":50401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1521595,"hashId":"fc23395d5d5e98ecc2e2caa1f02afaef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro dos campos de saberes da gin\u00e1stica, enquadra-se como de condicionamento f\u00edsico a gin\u00e1stica:<\/p>","resposta":5684880,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acrob\u00e1tica.","id":5684879,"corpo":"<p>Acrob\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localizada.","id":5684880,"corpo":"<p>Localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bioenerg\u00e9tica.","id":5684881,"corpo":"<p>Bioenerg\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feldenkrais.","id":5684882,"corpo":"<p>Feldenkrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/1521595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das regras do voleibol indoor, analise:(__) Os L\u00edberos n\u00e3o poder\u00e3o ser os capit\u00e3es da equipe.(__) Os jogadores podem usar \u00f3culos ou lentes de contato por sua conta e risco.(__) Se a equipe receptora vence o rally, esta marca um ponto e continua a sacar.Sabendo que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":50401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1521608,"hashId":"8e86003b6fcf20c1818f1158bd033f63","enunciado":"<p>Das regras do voleibol indoor, analise:<\/p><p><em>(__) Os L\u00edberos n\u00e3o poder\u00e3o ser os capit\u00e3es da equipe.<\/em><\/p><p><em>(__) Os jogadores podem usar \u00f3culos ou lentes de contato por sua conta e risco.<\/em><\/p><p><em>(__) Se a equipe receptora vence o rally, esta marca um ponto e continua a sacar.<\/em><\/p><p><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":5684935,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5684935,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5684936,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5684937,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5684938,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1521608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos da Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 certo dizer que \u00e9 considerado como adolescente:","provas":[{"id":50401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":50409,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":50414,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Geografia - 2020"},{"id":50415,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":50417,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":50420,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1521621,"hashId":"13c46aaaf6636f65d1e9b14e81e3174e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 certo dizer que \u00e9 considerado como adolescente:<\/p>","resposta":5684989,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa entre doze e dezoito anos de idade.","id":5684989,"corpo":"<p>A pessoa entre doze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pessoa entre treze e dezoito anos de idade.","id":5684990,"corpo":"<p>A pessoa entre treze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa entre quatorze e dezoito anos de idade.","id":5684991,"corpo":"<p>A pessoa entre quatorze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa entre doze e dezessete anos de idade.","id":5684992,"corpo":"<p>A pessoa entre doze e dezessete anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1521621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A rede que comp\u00f5em o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 ampla e abrange tanto a\u00e7\u00f5es como servi\u00e7os de sa\u00fade. Ela engloba a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidades, os servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o hospitalar, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os das vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e ambiental e assist\u00eancia farmac\u00eautica. II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613053,"hashId":"d85df93055a9c29cd86820e00365a39e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rede que comp\u00f5em o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 ampla e abrange tanto a\u00e7\u00f5es como servi\u00e7os de sa\u00fade. Ela engloba a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidades, os servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o hospitalar, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os das vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e ambiental e assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6060378,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6060378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6060379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6060380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6060381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo. II. A exig\u00eancia legal de acompanhar a tend\u00eancia da morbidade e da mortalidade associadas \u00e0 influenza \u00e9 o maior entrave ao cumprimento dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica dessa doen\u00e7a, no Brasil. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613055,"hashId":"15f001014427c8d4d2d912c061f38ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A exig\u00eancia legal de acompanhar a tend\u00eancia da morbidade e da mortalidade associadas \u00e0 influenza \u00e9 o maior entrave ao cumprimento dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica dessa doen\u00e7a, no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6060388,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6060387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6060388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6060389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6060390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve comunicar \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria as irregularidades relacionadas ao uso e \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os que afetem a sa\u00fade em ambientes p\u00fablicos e privados. II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613089,"hashId":"d9d08ebf9b56ea0ad342eddfb5becaa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve comunicar \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria as irregularidades relacionadas ao uso e \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os que afetem a sa\u00fade em ambientes p\u00fablicos e privados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6060529,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6060527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6060528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6060529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6060530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o abrange as informa\u00e7\u00f5es repassadas ao trabalhador ou \u00e0 sua respectiva entidade sindical sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional ou do trabalho. II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613105,"hashId":"72a859e385779f5be8bf0cf81123418a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o abrange as informa\u00e7\u00f5es repassadas ao trabalhador ou \u00e0 sua respectiva entidade sindical sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional ou do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6060600,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6060598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6060599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6060600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6060601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os transtornos mentais paraictais s\u00e3o agravados principalmente com a volta das crises aos padr\u00f5es habituais. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que os transtornos mentais p\u00f3s-ictais se iniciam ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de crises epil\u00e9pticas, de maneira imediata, ou mesmo ap\u00f3s um intervalo \"l\u00facido\" de algumas horas ou dias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1617111,"hashId":"13fbce6de2175c90e2838902f1db63fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os transtornos mentais paraictais s\u00e3o agravados principalmente com a volta das crises aos padr\u00f5es habituais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que os transtornos mentais p\u00f3s-ictais se iniciam ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de crises epil\u00e9pticas, de maneira imediata, ou mesmo ap\u00f3s um intervalo \"l\u00facido\" de algumas horas ou dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076185,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6076183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6076186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 35Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia Por MARCHETTI Et al. (trecho de artigo adaptado).Os transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia s\u00e3o tradicionalmente divididos em periictais e interictais (Marchetti e Damasceno, 2000; Falret, 1860; Toone, 1981; Mendez, 1995; Sachdev, 1998). A caracter\u00edstica principal dos transtornos mentais periictais \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o temporal estreita entre esses e as crises epil\u00e9pticas, ocorrendo imediatamente antes, durante ou depois delas. Nos transtornos mentais interictais, n\u00e3o h\u00e1 esta rela\u00e7\u00e3o temporal. Os transtornos mentais periictais em geral apresentam in\u00edcio agudo ou abrupto, curta dura\u00e7\u00e3o (horas a dias) e remiss\u00e3o completa, com a possibilidade de recorr\u00eancias. Tamb\u00e9m s\u00e3o mais frequentes altera\u00e7\u00f5es no EEG de base associadas a estes quadros. Os transtornos mentais periictais s\u00e3o divididos em pr\u00e9-ictais, ictais, p\u00f3s-ictais, paraictais e alternantes. Os transtornos mentais pr\u00e9-ictais se iniciam no per\u00edodo prodr\u00f4mico das crises epil\u00e9pticas, com a anteced\u00eancia de algumas horas ou dias e normalmente melhoram ou se encerram ap\u00f3s a sua ocorr\u00eancia (Blanchet e Frommer, 1986; Devinsky e Bear, 1991).Os transtornos mentais ictais s\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o psicopatol\u00f3gica de estados de mal epil\u00e9pticos n\u00e3oconvulsivos (estados de mal de aus\u00eancia, parcial complexo) e estados de mal parcial simples (Treiman, 1993; Scholtes et al, 1996a; Scholtes et al, 1996b; Kaplan, 1996; Kanemoto, 1997).Os transtornos mentais p\u00f3s-ictais se iniciam ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de crises epil\u00e9pticas, de maneira imediata, ou mesmo ap\u00f3s um intervalo \"l\u00facido\" de algumas horas ou dias. Normalmente se encerram ap\u00f3s algumas horas a dias (Biton et al, 1990; Blumer, 1992; Logsdail e Toone, 1988; Kanner et al, 1996).Os transtornos mentais paraictais se iniciam em per\u00edodos de frequ\u00eancia de crises significativamente aumentada. Normalmente se resolvem com a volta das crises aos padr\u00f5es habituais (Matsuura et al, 2000; Kanner e Kuzniecky, 2001). Os transtornos mentais alternantes se iniciam alguns dias ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o significativa ou interrup\u00e7\u00e3o completa de crises epil\u00e9pticas espont\u00e2nea, ou o que for mais comum, provocada pelo uso de DAE. Eles podem ou n\u00e3o ser acompanhados por atenua\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es eletroencefalogr\u00e1ficas de base, fen\u00f4meno denominado \"normaliza\u00e7\u00e3o\" for\u00e7ada ou paradoxal. Normalmente remitem ap\u00f3s o retorno das crises aos padr\u00f5es habituais (Landolt, 1953; Tellenbach, 1965; Wolf, 1991).(MARCHETTI, Renato Luiz et al. Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia. Rev. psiquiatr. cl\u00edn., S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 3, p. 170-182, June 2005. Tema: https:\/\/bit.ly\/39RRHSE).","id":445151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 31 a 35<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por MARCHETTI Et al. (trecho de artigo adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia s\u00e3o tradicionalmente divididos em periictais e interictais (Marchetti e Damasceno, 2000; Falret, 1860; Toone, 1981; Mendez, 1995; Sachdev, 1998). A caracter\u00edstica principal dos transtornos mentais periictais \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o temporal estreita entre esses e as crises epil\u00e9pticas, ocorrendo imediatamente antes, durante ou depois delas. Nos transtornos mentais interictais, n\u00e3o h\u00e1 esta rela\u00e7\u00e3o temporal. Os transtornos mentais periictais em geral apresentam in\u00edcio agudo ou abrupto, curta dura\u00e7\u00e3o (horas a dias) e remiss\u00e3o completa, com a possibilidade de recorr\u00eancias. Tamb\u00e9m s\u00e3o mais frequentes altera\u00e7\u00f5es no EEG de base associadas a estes quadros. Os transtornos mentais periictais s\u00e3o divididos em pr\u00e9-ictais, ictais, p\u00f3s-ictais, paraictais e alternantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais pr\u00e9-ictais se iniciam no per\u00edodo prodr\u00f4mico das crises epil\u00e9pticas, com a anteced\u00eancia de algumas horas ou dias e normalmente melhoram ou se encerram ap\u00f3s a sua ocorr\u00eancia (Blanchet e Frommer, 1986; Devinsky e Bear, 1991).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais ictais s\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o psicopatol\u00f3gica de estados de mal epil\u00e9pticos n\u00e3oconvulsivos (estados de mal de aus\u00eancia, parcial complexo) e estados de mal parcial simples (Treiman, 1993; Scholtes et al, 1996a; Scholtes et al, 1996b; Kaplan, 1996; Kanemoto, 1997).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais p\u00f3s-ictais se iniciam ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de crises epil\u00e9pticas, de maneira imediata, ou mesmo ap\u00f3s um intervalo \"l\u00facido\" de algumas horas ou dias. Normalmente se encerram ap\u00f3s algumas horas a dias (Biton et al, 1990; Blumer, 1992; Logsdail e Toone, 1988; Kanner et al, 1996).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais paraictais se iniciam em per\u00edodos de frequ\u00eancia de crises significativamente aumentada. Normalmente se resolvem com a volta das crises aos padr\u00f5es habituais (Matsuura et al, 2000; Kanner e Kuzniecky, 2001). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais alternantes se iniciam alguns dias ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o significativa ou interrup\u00e7\u00e3o completa de crises epil\u00e9pticas espont\u00e2nea, ou o que for mais comum, provocada pelo uso de DAE. Eles podem ou n\u00e3o ser acompanhados por atenua\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es eletroencefalogr\u00e1ficas de base, fen\u00f4meno denominado \"normaliza\u00e7\u00e3o\" for\u00e7ada ou paradoxal. Normalmente remitem ap\u00f3s o retorno das crises aos padr\u00f5es habituais (Landolt, 1953; Tellenbach, 1965; Wolf, 1991).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MARCHETTI, Renato Luiz et al. Transtornos mentais associados \u00e0 epilepsia. Rev. psiquiatr. cl\u00edn., S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 3, p. 170-182, June 2005. Tema: https:\/\/bit.ly\/39RRHSE).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1617111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Esquizofrenia: uma revis\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A anedonia ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo, na mania. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1617117,"hashId":"917bc85d1590f15a4df826513237ab4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Esquizofrenia: uma revis\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A anedonia ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo, na mania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076207,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6076207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6076210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 Esquizofrenia: uma revis\u00e3o Por Regina C. B. da Silva, UNIFESP, 2006 (adaptado). Os dist\u00farbios do comportamento na esquizofrenia incluem comportamento grosseiramente desordenado e comportamento catat\u00f4nico. Desde o come\u00e7o, o comportamento catat\u00f4nico foi descrito entre os aspectos caracter\u00edsticos da esquizofrenia. A catatonia \u00e9 definida como um conjunto de movimentos, posturas e a\u00e7\u00f5es complexas cujo denominador comum \u00e9 a sua involuntariedade. Os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia. Foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. Entretanto, esses sintomas n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo na mania (Pull, 2005). A anedonia, ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia. A anedonia f\u00edsica abrange a perda de prazeres como admirar a beleza do p\u00f4r-do-sol, comer, beber, cantar, ser massageado. A anedonia social abrange a perda de prazeres como estar com os amigos ou estar com outras pessoas. O embotamento afetivo foi considerado comum, mas n\u00e3o onipresente, em pacientes com esquizofrenia, sendo tamb\u00e9m comum em pacientes depressivos. Os d\u00e9ficits cognitivos foram relacionados como caracter\u00edsticas importantes da esquizofrenia desde as descri\u00e7\u00f5es originais de Kraepelin e Bleuler. Pacientes com esquizofrenia demonstram um d\u00e9ficit cognitivo generalizado, ou seja, eles tendem a ter um desempenho em n\u00edveis mais baixos do que controles normais em uma variedade de testes cognitivos. Eles apresentam m\u00faltiplos d\u00e9ficits neuropsicol\u00f3gicos em testes de racioc\u00ednio conceitual complexo, velocidade psicomotora, mem\u00f3ria de aprendizagem nova e incidental e habilidades motoras, sensoriais e perceptuais. As altera\u00e7\u00f5es cognitivas seletivas mais proeminentes na esquizofrenia incluem d\u00e9ficits em aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e resolu\u00e7\u00e3o de problemas. (SILVA, Regina Cl\u00e1udia Barbosa da. Esquizofrenia: uma revis\u00e3o. Psicol. USP, S\u00e3o Paulo, v. 17, n. 4, p. 263-285, 2006. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2VSygkl). ","id":445152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Esquizofrenia: uma revis\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Regina C. B. da Silva, UNIFESP, 2006 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios do comportamento na esquizofrenia incluem comportamento grosseiramente desordenado e comportamento catat\u00f4nico. Desde o come\u00e7o, o comportamento catat\u00f4nico foi descrito entre os aspectos caracter\u00edsticos da esquizofrenia. A catatonia \u00e9 definida como um conjunto de movimentos, posturas e a\u00e7\u00f5es complexas cujo denominador comum \u00e9 a sua involuntariedade. Os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia. Foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. Entretanto, esses sintomas n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo na mania (Pull, 2005). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A anedonia, ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia. A anedonia f\u00edsica abrange a perda de prazeres como admirar a beleza do p\u00f4r-do-sol, comer, beber, cantar, ser massageado. A anedonia social abrange a perda de prazeres como estar com os amigos ou estar com outras pessoas. O embotamento afetivo foi considerado comum, mas n\u00e3o onipresente, em pacientes com esquizofrenia, sendo tamb\u00e9m comum em pacientes depressivos. Os d\u00e9ficits cognitivos foram relacionados como caracter\u00edsticas importantes da esquizofrenia desde as descri\u00e7\u00f5es originais de Kraepelin e Bleuler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com esquizofrenia demonstram um d\u00e9ficit cognitivo generalizado, ou seja, eles tendem a ter um desempenho em n\u00edveis mais baixos do que controles normais em uma variedade de testes cognitivos. Eles apresentam m\u00faltiplos d\u00e9ficits neuropsicol\u00f3gicos em testes de racioc\u00ednio conceitual complexo, velocidade psicomotora, mem\u00f3ria de aprendizagem nova e incidental e habilidades motoras, sensoriais e perceptuais. As altera\u00e7\u00f5es cognitivas seletivas mais proeminentes na esquizofrenia incluem d\u00e9ficits em aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e resolu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SILVA, Regina Cl\u00e1udia Barbosa da. Esquizofrenia: uma revis\u00e3o. Psicol. USP, S\u00e3o Paulo, v. 17, n. 4, p. 263-285, 2006. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2VSygkl). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1617117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Esquizofrenia: uma revis\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia.II. O texto cita pesquisas que indicam que foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1617120,"hashId":"0c63b20ae109b893b9a901391f398732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Esquizofrenia: uma revis\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto cita pesquisas que indicam que foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076219,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6076219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6076221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6076222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 Esquizofrenia: uma revis\u00e3o Por Regina C. B. da Silva, UNIFESP, 2006 (adaptado). Os dist\u00farbios do comportamento na esquizofrenia incluem comportamento grosseiramente desordenado e comportamento catat\u00f4nico. Desde o come\u00e7o, o comportamento catat\u00f4nico foi descrito entre os aspectos caracter\u00edsticos da esquizofrenia. A catatonia \u00e9 definida como um conjunto de movimentos, posturas e a\u00e7\u00f5es complexas cujo denominador comum \u00e9 a sua involuntariedade. Os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia. Foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. Entretanto, esses sintomas n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo na mania (Pull, 2005). A anedonia, ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia. A anedonia f\u00edsica abrange a perda de prazeres como admirar a beleza do p\u00f4r-do-sol, comer, beber, cantar, ser massageado. A anedonia social abrange a perda de prazeres como estar com os amigos ou estar com outras pessoas. O embotamento afetivo foi considerado comum, mas n\u00e3o onipresente, em pacientes com esquizofrenia, sendo tamb\u00e9m comum em pacientes depressivos. Os d\u00e9ficits cognitivos foram relacionados como caracter\u00edsticas importantes da esquizofrenia desde as descri\u00e7\u00f5es originais de Kraepelin e Bleuler. Pacientes com esquizofrenia demonstram um d\u00e9ficit cognitivo generalizado, ou seja, eles tendem a ter um desempenho em n\u00edveis mais baixos do que controles normais em uma variedade de testes cognitivos. Eles apresentam m\u00faltiplos d\u00e9ficits neuropsicol\u00f3gicos em testes de racioc\u00ednio conceitual complexo, velocidade psicomotora, mem\u00f3ria de aprendizagem nova e incidental e habilidades motoras, sensoriais e perceptuais. As altera\u00e7\u00f5es cognitivas seletivas mais proeminentes na esquizofrenia incluem d\u00e9ficits em aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e resolu\u00e7\u00e3o de problemas. (SILVA, Regina Cl\u00e1udia Barbosa da. Esquizofrenia: uma revis\u00e3o. Psicol. USP, S\u00e3o Paulo, v. 17, n. 4, p. 263-285, 2006. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2VSygkl). ","id":445152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Esquizofrenia: uma revis\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Regina C. B. da Silva, UNIFESP, 2006 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios do comportamento na esquizofrenia incluem comportamento grosseiramente desordenado e comportamento catat\u00f4nico. Desde o come\u00e7o, o comportamento catat\u00f4nico foi descrito entre os aspectos caracter\u00edsticos da esquizofrenia. A catatonia \u00e9 definida como um conjunto de movimentos, posturas e a\u00e7\u00f5es complexas cujo denominador comum \u00e9 a sua involuntariedade. Os fen\u00f4menos catat\u00f4nicos incluem: estupor, catalepsia, automatismo, maneirismos, esteriotipias, fazer posturas e caretas, negativismo e ecopraxia. Foram encontrados sintomas catat\u00f4nicos entre 5 e 10% dos pacientes com esquizofrenia. Entretanto, esses sintomas n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos da esquizofrenia, podendo ocorrer, sobretudo na mania (Pull, 2005). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A anedonia, ou perda da capacidade de sentir prazer, foi proposta como a caracter\u00edstica central ou cardinal da esquizofrenia. A anedonia f\u00edsica abrange a perda de prazeres como admirar a beleza do p\u00f4r-do-sol, comer, beber, cantar, ser massageado. A anedonia social abrange a perda de prazeres como estar com os amigos ou estar com outras pessoas. O embotamento afetivo foi considerado comum, mas n\u00e3o onipresente, em pacientes com esquizofrenia, sendo tamb\u00e9m comum em pacientes depressivos. Os d\u00e9ficits cognitivos foram relacionados como caracter\u00edsticas importantes da esquizofrenia desde as descri\u00e7\u00f5es originais de Kraepelin e Bleuler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com esquizofrenia demonstram um d\u00e9ficit cognitivo generalizado, ou seja, eles tendem a ter um desempenho em n\u00edveis mais baixos do que controles normais em uma variedade de testes cognitivos. Eles apresentam m\u00faltiplos d\u00e9ficits neuropsicol\u00f3gicos em testes de racioc\u00ednio conceitual complexo, velocidade psicomotora, mem\u00f3ria de aprendizagem nova e incidental e habilidades motoras, sensoriais e perceptuais. As altera\u00e7\u00f5es cognitivas seletivas mais proeminentes na esquizofrenia incluem d\u00e9ficits em aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e resolu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SILVA, Regina Cl\u00e1udia Barbosa da. Esquizofrenia: uma revis\u00e3o. Psicol. USP, S\u00e3o Paulo, v. 17, n. 4, p. 263-285, 2006. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2VSygkl). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1617120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":53506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1617125,"hashId":"5a08b904428167c9380129b6739a99ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6076244,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 recomend\u00e1vel que os servidores procurem sempre manter uma conduta distante dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da moral.","id":6076243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 recomend\u00e1vel que os servidores procurem sempre manter uma conduta distante dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o valores que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. O servidor deve, tamb\u00e9m, estimular esse comportamento entre seus pares. ","id":6076244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o valores que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. O servidor deve, tamb\u00e9m, estimular esse comportamento entre seus pares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o p\u00fablico externo \u00e9 o conjunto de indiv\u00edduos que possuem algum tipo de v\u00ednculo de trabalho com a institui\u00e7\u00e3o. ","id":6076245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o p\u00fablico externo \u00e9 o conjunto de indiv\u00edduos que possuem algum tipo de v\u00ednculo de trabalho com a institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve manifestar respeito ou cordialidade ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os.","id":6076246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve manifestar respeito ou cordialidade ao lidar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1617125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O bom atendimento requer a inclus\u00e3o de frases como \u201cBom dia\u201d e \u201cBoa tarde\u201d, que ditas com cordialidade podem levar o(a) paciente a perceber o tratamento atencioso que o(a) m\u00e9dico(a) pode oferecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os. II. O(a) m\u00e9dico(a) nunca deve manter uma atitude cordial ao lidar com os(as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os p\u00fablicos.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1617133,"hashId":"a0f1d68f4ea8d02a57374754cb07555c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O bom atendimento requer a inclus\u00e3o de frases como \u201cBom dia\u201d e \u201cBoa tarde\u201d, que ditas com cordialidade podem levar o(a) paciente a perceber o tratamento atencioso que o(a) m\u00e9dico(a) pode oferecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O(a) m\u00e9dico(a) nunca deve manter uma atitude cordial ao lidar com os(as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6076278,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6076277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6076280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1617133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fisioterapeuta deve iniciar o programa de reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica com a paciente em menor profundidade de imers\u00e3o (n\u00edvel da cintura p\u00e9lvica), para que a descarga de peso auxilie no processo de consolida\u00e7\u00e3o da fratura.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560278,"hashId":"ea530c78626d43f6ce14e63e4833b841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta deve iniciar o programa de reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica com a paciente em menor profundidade de imers\u00e3o (n\u00edvel da cintura p\u00e9lvica), para que a descarga de peso auxilie no processo de consolida\u00e7\u00e3o da fratura.<\/p>","resposta":5846385,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 78 anos de idade, osteopor\u00f3tica, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de insufici\u00eancia card\u00edaca, sofreu uma queda em casa, que ocasionou uma fratura transmetatarsal do p\u00e9 direito em n\u00edvel do III, IV e V metatarsos. Ficou imobilizada com aparelho gessado por cinco semanas e utilizou cadeira de rodas como recurso auxiliar de marcha, por\u00e9m a fratura ainda n\u00e3o estava completamente consolidada. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, ela foi indicada para um programa de reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica. Na avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica, a paciente referia dor grau 6 pela EVA, edema significativo em p\u00e9s, tornozelos e pernas em fun\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca, por\u00e9m a perna direita mostrou-se com sinal de cacifo positivo, al\u00e9m de amplitude de movimento bastante restrita para flexoextens\u00e3o e invers\u00e3o \u2013 evers\u00e3o do tornozelo, bem como importante hipotrofia muscular em tr\u00edceps sural. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 78 anos de idade, osteopor\u00f3tica, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de insufici\u00eancia card\u00edaca, sofreu uma queda em casa, que ocasionou uma fratura transmetatarsal do p\u00e9 direito em n\u00edvel do III, IV e V metatarsos. Ficou imobilizada com aparelho gessado por cinco semanas e utilizou cadeira de rodas como recurso auxiliar de marcha, por\u00e9m a fratura ainda n\u00e3o estava completamente consolidada. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, ela foi indicada para um programa de reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica. Na avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica, a paciente referia dor grau 6 pela EVA, edema significativo em p\u00e9s, tornozelos e pernas em fun\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca, por\u00e9m a perna direita mostrou-se com sinal de cacifo positivo, al\u00e9m de amplitude de movimento bastante restrita para flexoextens\u00e3o e invers\u00e3o \u2013 evers\u00e3o do tornozelo, bem como importante hipotrofia muscular em tr\u00edceps sural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1560278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de microcorrente pode ser uma alternativa para minimizar a dor em pacientes com tendinopatia do calc\u00e2neo.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560286,"hashId":"bd40a99fe9611133fb23e4da57624ee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de microcorrente pode ser uma alternativa para minimizar a dor em pacientes com tendinopatia do calc\u00e2neo.<\/p>","resposta":5846400,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 42 anos idade, fisicamente ativo, praticante de t\u00eanis, iniciou com dor insidiosa em tend\u00e3o calc\u00e2neo \u00e0 esquerda. Ap\u00f3s consulta m\u00e9dica, foi orientado ao afastamento da atividade esportiva at\u00e9 remiss\u00e3o do sintoma \u00e1lgico, ao uso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal e a fisioterapia. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 42 anos idade, fisicamente ativo, praticante de t\u00eanis, iniciou com dor insidiosa em tend\u00e3o calc\u00e2neo \u00e0 esquerda. Ap\u00f3s consulta m\u00e9dica, foi orientado ao afastamento da atividade esportiva at\u00e9 remiss\u00e3o do sintoma \u00e1lgico, ao uso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal e a fisioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/1560286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exerc\u00edcios passivos com base em terapia manual melhoram a dor em pacientes com tendinopatia do manguito rotador, mas n\u00e3o garantem a recupera\u00e7\u00e3o da funcionalidade articular.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560289,"hashId":"1960369b72529ee2bc7c6335af8439e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios passivos com base em terapia manual melhoram a dor em pacientes com tendinopatia do manguito rotador, mas n\u00e3o garantem a recupera\u00e7\u00e3o da funcionalidade articular.<\/p>","resposta":5846406,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade, funcion\u00e1ria de uma empresa da ind\u00fastria t\u00eaxtil, refere que, ap\u00f3s levantar material pesado para coloc\u00e1-lo em uma prateleira acima do n\u00edvel da cabe\u00e7a, sentiu uma fisgada muito forte no ombro direito. Foi atendida pelo m\u00e9dico do trabalho que a afastou das atividades laborais, solicitou raios X de ombro e encaminhou a paciente para a fisioterapia. No exame de imagem, a anatomia \u00f3ssea estava preservada, por\u00e9m notou-se um acr\u00f4mio do tipo ganchoso (classifica\u00e7\u00e3o grau III de Bigliani). Na avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica, constataram-se dor grau 7 pela EVA em regi\u00e3o da tuberosidade maior do \u00famero, sem edema ou eleva\u00e7\u00e3o da temperatura local, restri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para os movimentos de flex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o lateral de ombro acima de 90\u00ba, al\u00e9m de for\u00e7a grau 3 avaliada pelo teste manual. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 44 anos de idade, funcion\u00e1ria de uma empresa da ind\u00fastria t\u00eaxtil, refere que, ap\u00f3s levantar material pesado para coloc\u00e1-lo em uma prateleira acima do n\u00edvel da cabe\u00e7a, sentiu uma fisgada muito forte no ombro direito. Foi atendida pelo m\u00e9dico do trabalho que a afastou das atividades laborais, solicitou raios X de ombro e encaminhou a paciente para a fisioterapia. No exame de imagem, a anatomia \u00f3ssea estava preservada, por\u00e9m notou-se um acr\u00f4mio do tipo ganchoso (classifica\u00e7\u00e3o grau III de Bigliani). Na avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica, constataram-se dor grau 7 pela EVA em regi\u00e3o da tuberosidade maior do \u00famero, sem edema ou eleva\u00e7\u00e3o da temperatura local, restri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para os movimentos de flex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o lateral de ombro acima de 90\u00ba, al\u00e9m de for\u00e7a grau 3 avaliada pelo teste manual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Terapia manual e Massoterapia","oab":false,"nome":"Terapia manual e Massoterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403450,"slug":"fisioterapia-terapia-manual-e-massoterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1560289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A di\u00e1stase abdominal muda o padr\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o normal dos m\u00fasculos retos abdominais e faz com que a gestante realize movimentos rotacionais do tronco para se movimentar e levantar-se da cama.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560307,"hashId":"2a7671fa4ecfac701dc1ddf831212090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A di\u00e1stase abdominal muda o padr\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o normal dos m\u00fasculos retos abdominais e faz com que a gestante realize movimentos rotacionais do tronco para se movimentar e levantar-se da cama.<\/p>","resposta":5846457,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a gesta\u00e7\u00e3o provoca in\u00fameras adapta\u00e7\u00f5es mecanoposturais nas mulheres, sobretudo no terceiro trimestre gestacional, julgue os itens a seguir.","id":437662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a gesta\u00e7\u00e3o provoca in\u00fameras adapta\u00e7\u00f5es mecanoposturais nas mulheres, sobretudo no terceiro trimestre gestacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1560307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se instituir o uso de abdutores do quadril para posi\u00e7\u00e3o de repouso funcional.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560332,"hashId":"b94902abd24a8954c5c4d0ceda59271a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se instituir o uso de abdutores do quadril para posi\u00e7\u00e3o de repouso funcional.<\/p>","resposta":5846543,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846543,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846544,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 23 anos de idade sofreu queda da moto em acidente automobil\u00edstico e foi atendido na emerg\u00eancia hospitalar. Fratura est\u00e1vel da asa do il\u00edaco esquerdo e luxa\u00e7\u00e3o da s\u00ednfise p\u00fabica sem desvio significativo foram diagnosticados. Instituiu-se o tratamento conservador, por\u00e9m o paciente apresentava dor grau 8 pela EVA, equimose importante em regi\u00e3o da crista do il\u00edaco e gl\u00fatea, al\u00e9m de restri\u00e7\u00e3o funcional para amplitudes de movimento da pelve e dos quadris. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 23 anos de idade sofreu queda da moto em acidente automobil\u00edstico e foi atendido na emerg\u00eancia hospitalar. Fratura est\u00e1vel da asa do il\u00edaco esquerdo e luxa\u00e7\u00e3o da s\u00ednfise p\u00fabica sem desvio significativo foram diagnosticados. Instituiu-se o tratamento conservador, por\u00e9m o paciente apresentava dor grau 8 pela EVA, equimose importante em regi\u00e3o da crista do il\u00edaco e gl\u00fatea, al\u00e9m de restri\u00e7\u00e3o funcional para amplitudes de movimento da pelve e dos quadris. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1560332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo como base a hipotonia global apresentada pela paciente, caso o tratamento fisioterap\u00eautico pretenda melhorar a postura sentada, \u00e9 necess\u00e1rio realizar atividades em planos mais altos e contra a gravidade, a fim de melhor recrutar musculaturas de tronco e, consequentemente, melhorar a sua estabilidade.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560354,"hashId":"f28a04b910508d853947aaed45f5f408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a hipotonia global apresentada pela paciente, caso o tratamento fisioterap\u00eautico pretenda melhorar a postura sentada, \u00e9 necess\u00e1rio realizar atividades em planos mais altos e contra a gravidade, a fim de melhor recrutar musculaturas de tronco e, consequentemente, melhorar a sua estabilidade.<\/p>","resposta":5846611,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846612,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 1 ano e 3 meses de vida, sexo feminino, durante o acompanhamento pr\u00e9-natal, foi diagnosticada com s\u00edndrome de Down. Ao nascer, ela precisou realizar uma cirurgia por malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca, permanecendo internada na unidade de terapia intensiva neonatal (UTIN) por um m\u00eas. Desde a alta hospitalar, a crian\u00e7a faz acompanhamento multiprofissional no centro de reabilita\u00e7\u00e3o infantil de sua cidade com uma fisioterapeuta, que \u00e9 chefe do servi\u00e7o de reabilita\u00e7\u00e3o. Em virtude da licen\u00e7a-maternidade dessa profissional, a paciente foi encaminhada para outro fisioterapeuta, que realizou uma nova avalia\u00e7\u00e3o e constatou hipotonia global, que a paciente rola para ambas as posturas (para prono e para supino), n\u00e3o passa de deitado para sentado, senta-se com equil\u00edbrio prec\u00e1rio (com a base alargada e com apoio em tronco e membros superiores), n\u00e3o assume o gatas e n\u00e3o se transfere para de p\u00e9. Quando colocada de p\u00e9, apresenta hiperextens\u00e3o de joelhos bilateralmente, hiperlordose lombar e p\u00e9s pronados (apoio medial). Como a primeira fisioterapeuta acompanhou a paciente desde o seu primeiro m\u00eas de vida, e por ser chefe do fisioterapeuta substituto, ela resolveu prescrever as condutas que deveriam ser realizadas em sua aus\u00eancia, a fim de auxiliar o colega e otimizar o tratamento da crian\u00e7a. Durante o tempo de licen\u00e7a-maternidade, n\u00e3o houve intercorr\u00eancias durante as sess\u00f5es, entretanto a m\u00e3e queixou-se do profissional substituto porque, ao perguntar a respeito dos objetivos e das condutas de tratamento, ele n\u00e3o esclareceu quais eram e como seria conduzida a reabilita\u00e7\u00e3o. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 1 ano e 3 meses de vida, sexo feminino, durante o acompanhamento pr\u00e9-natal, foi diagnosticada com s\u00edndrome de Down. Ao nascer, ela precisou realizar uma cirurgia por malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca, permanecendo internada na unidade de terapia intensiva neonatal (UTIN) por um m\u00eas. Desde a alta hospitalar, a crian\u00e7a faz acompanhamento multiprofissional no centro de reabilita\u00e7\u00e3o infantil de sua cidade com uma fisioterapeuta, que \u00e9 chefe do servi\u00e7o de reabilita\u00e7\u00e3o. Em virtude da licen\u00e7a-maternidade dessa profissional, a paciente foi encaminhada para outro fisioterapeuta, que realizou uma nova avalia\u00e7\u00e3o e constatou hipotonia global, que a paciente rola para ambas as posturas (para prono e para supino), n\u00e3o passa de deitado para sentado, senta-se com equil\u00edbrio prec\u00e1rio (com a base alargada e com apoio em tronco e membros superiores), n\u00e3o assume o gatas e n\u00e3o se transfere para de p\u00e9. Quando colocada de p\u00e9, apresenta hiperextens\u00e3o de joelhos bilateralmente, hiperlordose lombar e p\u00e9s pronados (apoio medial). Como a primeira fisioterapeuta acompanhou a paciente desde o seu primeiro m\u00eas de vida, e por ser chefe do fisioterapeuta substituto, ela resolveu prescrever as condutas que deveriam ser realizadas em sua aus\u00eancia, a fim de auxiliar o colega e otimizar o tratamento da crian\u00e7a. Durante o tempo de licen\u00e7a-maternidade, n\u00e3o houve intercorr\u00eancias durante as sess\u00f5es, entretanto a m\u00e3e queixou-se do profissional substituto porque, ao perguntar a respeito dos objetivos e das condutas de tratamento, ele n\u00e3o esclareceu quais eram e como seria conduzida a reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1560354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao CREFITO, perante a Lei no 6.316\/1975, expedir a carteira de identidade profissional e o cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o aos profissionais registrados, fixar o valor de anuidades, taxas, emolumentos e multas, fiscalizar o exerc\u00edcio profissional na \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, entre outros.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560363,"hashId":"517607add37e50b048faad15b434592b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao CREFITO, perante a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 6.316\/1975, expedir a carteira de identidade profissional e o cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o aos profissionais registrados, fixar o valor de anuidades, taxas, emolumentos e multas, fiscalizar o exerc\u00edcio profissional na \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, entre outros.<\/p>","resposta":5846636,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846635,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846636,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei no 6.316\/1975 criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Fisioterapia e Terapia Ocupacional e deu outras provid\u00eancias, quest\u00f5es de infra\u00e7\u00f5es, penalidades e o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es.No que concerne a essa lei e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 6.316\/1975 criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Fisioterapia e Terapia Ocupacional e deu outras provid\u00eancias, quest\u00f5es de infra\u00e7\u00f5es, penalidades e o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne a essa lei e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1560363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A depender das caracter\u00edsticas regionais do paciente, os valores dos honor\u00e1rios poder\u00e3o ser negociados em uma faixa de at\u00e9 40% para menos.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560375,"hashId":"4a59f521abaa72a429693acc7e87f2e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depender das caracter\u00edsticas regionais do paciente, os valores dos honor\u00e1rios poder\u00e3o ser negociados em uma faixa de at\u00e9 40% para menos.<\/p>","resposta":5846669,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 482\/2017 fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos (RNPF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup><u>o<\/u><\/sup> 482\/2017 fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos (RNPF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1560375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fisioterapeuta que n\u00e3o respeitar a Resolu\u00e7\u00e3o no 482\/2017 e precificar os pr\u00f3prios procedimentos abaixo do valor m\u00ednimo estar\u00e1 agindo de forma incompat\u00edvel com a dignidade da profiss\u00e3o e promovendo concorr\u00eancia desleal. Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 artigos que mencionam explicitamente o RNPF no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560378,"hashId":"fe661fa72a3fd8566e32f59da8220f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta que n\u00e3o respeitar a Resolu\u00e7\u00e3o n<sup><u>o<\/u><\/sup> 482\/2017 e precificar os pr\u00f3prios procedimentos abaixo do valor m\u00ednimo estar\u00e1 agindo de forma incompat\u00edvel com a dignidade da profiss\u00e3o e promovendo concorr\u00eancia desleal. Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 artigos que mencionam explicitamente o RNPF no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia.<\/p>","resposta":5846675,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846674,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846675,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 482\/2017 fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos (RNPF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup><u>o<\/u><\/sup> 482\/2017 fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos (RNPF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1560378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao nascimento, as costelas s\u00e3o cartilaginosas, horizontalizadas e a musculatura intercostal \u00e9 pouco desenvolvida, dificultando a respira\u00e7\u00e3o. Apesar da imaturidade muscular, rec\u00e9m-nascidos n\u00e3o est\u00e3o predispostos \u00e0 instabilidade da caixa tor\u00e1cica durante a gera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o negativa, efeito causado pelas estruturas \u00f3sseas do t\u00f3rax.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560398,"hashId":"d530ba9038f061fe7d20e874c7602438","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nascimento, as costelas s\u00e3o cartilaginosas, horizontalizadas e a musculatura intercostal \u00e9 pouco desenvolvida, dificultando a respira\u00e7\u00e3o. Apesar da imaturidade muscular, rec\u00e9m-nascidos n\u00e3o est\u00e3o predispostos \u00e0 instabilidade da caixa tor\u00e1cica durante a gera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o negativa, efeito causado pelas estruturas \u00f3sseas do t\u00f3rax.<\/p>","resposta":5846736,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846735,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846736,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. Fisioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar. Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437679,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. F<em>isioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar.<\/em> Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1560398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Escore de Wood-Downes tem o objetivo de diagnosticar a insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da crian\u00e7a principalmente nas doen\u00e7as restritivas.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560404,"hashId":"ac230df2f7bc802f83f59dbbb890db12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Escore de Wood-Downes<\/em> tem o objetivo de diagnosticar a insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da crian\u00e7a principalmente nas doen\u00e7as restritivas.<\/p>","resposta":5846754,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. Fisioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar. Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437679,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. F<em>isioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar.<\/em> Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1560404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pa\u00edses europeus, as t\u00e9cnicas de higiene br\u00f4nquica, como a expira\u00e7\u00e3o lenta prolongada, s\u00e3o as mais utilizadas. Nos demais pa\u00edses do mundo, as t\u00e9cnicas convencionais, como a vibrocompress\u00e3o, apresentam maior frequ\u00eancia de uso na pediatria.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560405,"hashId":"5bd42ed4c660e59ba3142f316a515c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pa\u00edses europeus, as t\u00e9cnicas de higiene br\u00f4nquica, como a expira\u00e7\u00e3o lenta prolongada, s\u00e3o as mais utilizadas. Nos demais pa\u00edses do mundo, as t\u00e9cnicas convencionais, como a vibrocompress\u00e3o, apresentam maior frequ\u00eancia de uso na pediatria.<\/p>","resposta":5846755,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846755,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846756,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. Fisioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar. Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437679,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA respira\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da vida, pois consiste em fornecer oxig\u00eanio ao sangue que ser\u00e1 levado para todas as c\u00e9lulas do corpo humano. Para compreender o sistema respirat\u00f3rio em sua totalidade, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da anatomia e da fisiologia respirat\u00f3ria desde a fase antenatal at\u00e9 a idade adulta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>JOHNSTON, C., ZANETTI, N. M. F<em>isioterapia Pedi\u00e1trica Hospitalar.<\/em> Editora Atheneu, 2012, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no tema do texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1560405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es, com base nos principais trabalhos cient\u00edficos a respeito do tema, advogam a favor da mobiliza\u00e7\u00e3o imediata do joelho e da inser\u00e7\u00e3o do treinamento de for\u00e7a no p\u00f3s-operat\u00f3rio da reconstru\u00e7\u00e3o do LCA. A mobiliza\u00e7\u00e3o imediata \u00e9 fundamental para aumentar a amplitude de movimento articular, reduzir a dor no joelho e evitar eventos adversos relacionados aos tecidos moles (por exemplo, deficit de extens\u00e3o). Os exerc\u00edcios isom\u00e9tricos de quadr\u00edceps devem ser utilizados a partir da primeira semana de p\u00f3s-operat\u00f3rio (se n\u00e3o causar dor), passando progressivamente para exerc\u00edcios conc\u00eantricos e exc\u00eantricos.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560420,"hashId":"31a6a476384cfb610514cbbefeeb1ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As recomenda\u00e7\u00f5es, com base nos principais trabalhos cient\u00edficos a respeito do tema, advogam a favor da mobiliza\u00e7\u00e3o imediata do joelho e da inser\u00e7\u00e3o do treinamento de for\u00e7a no p\u00f3s-operat\u00f3rio da reconstru\u00e7\u00e3o do LCA. A mobiliza\u00e7\u00e3o imediata \u00e9 fundamental para aumentar a amplitude de movimento articular, reduzir a dor no joelho e evitar eventos adversos relacionados aos tecidos moles (por exemplo, <em>deficit <\/em>de extens\u00e3o). Os exerc\u00edcios isom\u00e9tricos de quadr\u00edceps devem ser utilizados a partir da primeira semana de p\u00f3s-operat\u00f3rio (se n\u00e3o causar dor), passando progressivamente para exerc\u00edcios conc\u00eantricos e exc\u00eantricos.<\/p>","resposta":5846800,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, desportista, amadora de futebol desde os 16 anos de idade, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de entorse lateral de tornozelo grau I, tratado de forma conservadora, sofreu uma les\u00e3o recente na regi\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o do joelho, durante uma partida de futebol. A atleta disputou uma bola no ar, cabeceou em dire\u00e7\u00e3o ao gol e pousou ao solo com um contato inicial unipodal, realizando um movimento de piv\u00f4 sobre o pr\u00f3prio corpo. Ap\u00f3s passar por consulta m\u00e9dica, foi evidenciada, no exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, a ruptura completa do ligamento cruzado anterior (LCA). Por conta disso, a paciente encontra-se internada e ser\u00e1 submetida \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do LCA, com enxerto do tend\u00e3o patelar ipsilateral. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437681,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, desportista, amadora de futebol desde os 16 anos de idade, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de entorse lateral de tornozelo grau I, tratado de forma conservadora, sofreu uma les\u00e3o recente na regi\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o do joelho, durante uma partida de futebol. A atleta disputou uma bola no ar, cabeceou em dire\u00e7\u00e3o ao gol e pousou ao solo com um contato inicial unipodal, realizando um movimento de piv\u00f4 sobre o pr\u00f3prio corpo. Ap\u00f3s passar por consulta m\u00e9dica, foi evidenciada, no exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, a ruptura completa do ligamento cruzado anterior (LCA). Por conta disso, a paciente encontra-se internada e ser\u00e1 submetida \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do LCA, com enxerto do tend\u00e3o patelar ipsilateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1560420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais objetivos do tratamento da tendinopatia \u00e9 melhorar a capacidade de armazenamento de energia do tend\u00e3o (energy storage capacity). Isso significa a capacidade do tend\u00e3o e do m\u00fasculo de trabalhar de forma associada, agindo como uma \u201cmola\u201d no armazenamento e na libera\u00e7\u00e3o da energia. Esses objetivos s\u00e3o cobertos por meio da realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios, fundamentados em pliometria, que devem ser executados logo no in\u00edcio do processo de reabilita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560434,"hashId":"36059909294ea5d3ac45712bb60cd07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais objetivos do tratamento da tendinopatia \u00e9 melhorar a capacidade de armazenamento de energia do tend\u00e3o (<em>energy storage capacity<\/em>). Isso significa a capacidade do tend\u00e3o e do m\u00fasculo de trabalhar de forma associada, agindo como uma \u201cmola\u201d no armazenamento e na libera\u00e7\u00e3o da energia. Esses objetivos s\u00e3o cobertos por meio da realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios, fundamentados em pliometria, que devem ser executados logo no in\u00edcio do processo de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5846841,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846840,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846841,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO processo que envolve a tendinopatia \u00e9 compreendido como uma resposta de cicatriza\u00e7\u00e3o malsucedida, caracterizada por uma combina\u00e7\u00e3o de degenera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do tend\u00e3o, ruptura das fibras de col\u00e1geno e prolifera\u00e7\u00e3o irregular de ten\u00f3citos, resultando em uma matriz extracelular pobre em col\u00e1geno.RHIM, H.C., et al. Comparative Efficacy and Tolerability of Nonsurgical Therapies for the Treatment of Midportion Achilles Tendinopathy: a Systematic Review With Network Meta-analysis. The Orthopaedic. In: Journal of Sports Medicine, 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, um paciente corredor de 35 anos de idade, que apresenta dor persistente na regi\u00e3o dos tornozelos. Ele relata diminui\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica, levando a uma redu\u00e7\u00e3o importante dos percursos de treino (dos 10 km, passou a correr apenas 2 km), al\u00e9m da presen\u00e7a de rigidez matinal frequente. O exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica foi realizado e observou-se um espessamento do tend\u00e3o calc\u00e2neo. Mediante exame de imagem e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica realizada, o paciente foi diagnosticado com tendinopatia da regi\u00e3o medial do tend\u00e3o calc\u00e2neo.Com base nesse caso cl\u00ednico, no texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437683,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO processo que envolve a tendinopatia \u00e9 compreendido como uma resposta de cicatriza\u00e7\u00e3o malsucedida, caracterizada por uma combina\u00e7\u00e3o de degenera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do tend\u00e3o, ruptura das fibras de col\u00e1geno e prolifera\u00e7\u00e3o irregular de ten\u00f3citos, resultando em uma matriz extracelular pobre em col\u00e1geno.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>RHIM, H.C., <em>et al<\/em>. Comparative Efficacy and Tolerability of Nonsurgical Therapies for the Treatment of Midportion Achilles Tendinopathy: a Systematic Review With Network Meta-analysis. The Orthopaedic. In: Journal of Sports Medicine, 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, um paciente corredor de 35 anos de idade, que apresenta dor persistente na regi\u00e3o dos tornozelos. Ele relata diminui\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica, levando a uma redu\u00e7\u00e3o importante dos percursos de treino (dos 10 km, passou a correr apenas 2 km), al\u00e9m da presen\u00e7a de rigidez matinal frequente. O exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica foi realizado e observou-se um espessamento do tend\u00e3o calc\u00e2neo. Mediante exame de imagem e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica realizada, o paciente foi diagnosticado com tendinopatia da regi\u00e3o medial do tend\u00e3o calc\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico, no texto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1560434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da previs\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de palato, nariz e boca, na 10a semana de vida intrauterina ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel verificar vest\u00edgios de fissura labiopalatal no ultrassom.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556814,"hashId":"dcb621e0e650691d4bef207e6c2cf379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da previs\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de palato, nariz e boca, na 10a semana de vida intrauterina ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel verificar vest\u00edgios de fissura labiopalatal no ultrassom.<\/p>","resposta":5832571,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante com 10 semanas de gravidez \u00e9 acompanhada por um grupo de gestantes na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e com consultas de pr\u00e9-natal. Sua gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta intercorr\u00eancias. A respeito desse caso, de acordo com o exame de ultrassom nesse per\u00edodo e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante com 10 semanas de gravidez \u00e9 acompanhada por um grupo de gestantes na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e com consultas de pr\u00e9-natal. Sua gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta intercorr\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso, de acordo com o exame de ultrassom nesse per\u00edodo e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401424,"slug":"fonoaudiologia-embriologia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arcos branquiais se desenvolvem e est\u00e3o envolvidos na forma\u00e7\u00e3o da face, da cavidade nasal, da boca, da laringe, da faringe e do pesco\u00e7o.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556816,"hashId":"e5730bcb694c82cd72f85a860437a29f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arcos branquiais se desenvolvem e est\u00e3o envolvidos na forma\u00e7\u00e3o da face, da cavidade nasal, da boca, da laringe, da faringe e do pesco\u00e7o.<\/p>","resposta":5832577,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832577,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832578,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante com 10 semanas de gravidez \u00e9 acompanhada por um grupo de gestantes na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e com consultas de pr\u00e9-natal. Sua gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta intercorr\u00eancias. A respeito desse caso, de acordo com o exame de ultrassom nesse per\u00edodo e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante com 10 semanas de gravidez \u00e9 acompanhada por um grupo de gestantes na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e com consultas de pr\u00e9-natal. Sua gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta intercorr\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso, de acordo com o exame de ultrassom nesse per\u00edodo e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401424,"slug":"fonoaudiologia-embriologia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As demandas referentes \u00e0s metas estabelecidas pelo empregador para serem cumpridas pelo teleoperador n\u00e3o influenciam a produ\u00e7\u00e3o vocal.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556821,"hashId":"96727d53c16a072ce8ad64a62f36747d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demandas referentes \u00e0s metas estabelecidas pelo empregador para serem cumpridas pelo teleoperador n\u00e3o influenciam a produ\u00e7\u00e3o vocal.<\/p>","resposta":5832591,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832590,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832591,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437265,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 importante registrar a rela\u00e7\u00e3o do agravo da voz com o trabalho no prontu\u00e1rio do trabalhador, em relat\u00f3rios de sa\u00fade; no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), se for o caso; e na comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho (CAT), se for um trabalhador segurado pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556823,"hashId":"4f3cc70e04217c2db67ac18d2bfa691e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante registrar a rela\u00e7\u00e3o do agravo da voz com o trabalho no prontu\u00e1rio do trabalhador, em relat\u00f3rios de sa\u00fade; no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), se for o caso; e na comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho (CAT), se for um trabalhador segurado pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).<\/p>","resposta":5832594,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832594,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832595,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437265,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para diagn\u00f3stico de DVRT, s\u00e3o necess\u00e1rias as avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e fonoaudiol\u00f3gicas, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e laboral e inspe\u00e7\u00e3o da atividade de trabalho in loco.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556829,"hashId":"ab5a0cc4e8c59ddefb7e3e86d7c90987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico de DVRT, s\u00e3o necess\u00e1rias as avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e fonoaudiol\u00f3gicas, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e laboral e inspe\u00e7\u00e3o da atividade de trabalho <em>in loco<\/em>.<\/p>","resposta":5832615,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437265,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teleoperador de 42 anos de idade procurou um ambulat\u00f3rio de otorrinolaringologia por apresentar queixas vocais e auditivas. Seus sintomas vocais s\u00e3o cansa\u00e7o para falar e dores de garganta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de limiar \u00e9 uma entidade vinculada \u00e0 percep\u00e7\u00e3o inconstante de zumbido, associada \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de perda auditiva ligada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556835,"hashId":"8f03e4161975449e3b650ff39b5904d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de limiar \u00e9 uma entidade vinculada \u00e0 percep\u00e7\u00e3o inconstante de zumbido, associada \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de perda auditiva ligada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo.<\/p>","resposta":5832630,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832630,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832631,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao teleoperador citado, tendo em vista os seus sintomas auditivos, o zumbido e a plenitude auricular, julgue os itens a seguir.","id":437267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao teleoperador citado, tendo em vista os seus sintomas auditivos, o zumbido e a plenitude auricular, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem outras queixas associadas, a imitanciometria desse caso pode ser caraterizada com curvas timpanom\u00e9tricas do tipo B na orelha direita e tipo A \u00e0 esquerda, com reflexos contralaterais da orelha direita presentes e da esquerda ausentes.","provas":[{"id":51489,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"},{"id":51511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1556836,"hashId":"622b69314ae13acc93a612062e81510a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem outras queixas associadas, a imitanciometria desse caso pode ser caraterizada com curvas timpanom\u00e9tricas do tipo B na orelha direita e tipo A \u00e0 esquerda, com reflexos contralaterais da orelha direita presentes e da esquerda ausentes.<\/p>","resposta":5832633,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5832632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5832633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao teleoperador citado, tendo em vista os seus sintomas auditivos, o zumbido e a plenitude auricular, julgue os itens a seguir.","id":437267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao teleoperador citado, tendo em vista os seus sintomas auditivos, o zumbido e a plenitude auricular, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1556836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}