{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5076,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido nalid\u00edxico foi a primeira quinolona utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica logo no in\u00edcio dos anos 60. Posteriormente, no in\u00edcio dos anos 80, foi introduzido um \u00e1tomo de fl\u00faor na posi\u00e7\u00e3o 6 do anel quinol\u00f4nico, surgindo as fluorquinolonas (ex. ciprofloxacina), o que possibilitou o aumento o espectro de a\u00e7\u00e3o para os bacilos gram-negativos e boa atividade contra alguns cocos gram-positivos. Assinale a alternativa que corresponde ao mecanismo de a\u00e7\u00e3o das quinolonas. ","provas":[{"id":68118,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2074039,"hashId":"c09aab843c432e707b86d3dfb12209c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido nalid\u00edxico foi a primeira quinolona utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica logo no in\u00edcio dos anos 60. Posteriormente, no in\u00edcio dos anos 80, foi introduzido um \u00e1tomo de fl\u00faor na posi\u00e7\u00e3o 6 do anel quinol\u00f4nico, surgindo as fluorquinolonas (ex. ciprofloxacina), o que possibilitou o aumento o espectro de a\u00e7\u00e3o para os bacilos gram-negativos e boa atividade contra alguns cocos gram-positivos. Assinale a alternativa que corresponde ao mecanismo de a\u00e7\u00e3o das quinolonas. <\/p>","resposta":8101774,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligam-se subunidade riboss\u00f4mica bacteriana 50S.","id":8101770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligam-se subunidade riboss\u00f4mica bacteriana 50S.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interferem com a s\u00edntese do peptideoglicano.","id":8101771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interferem com a s\u00edntese do peptideoglicano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibem o metabolismo do \u00e1cido f\u00f3lico.","id":8101772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibem o metabolismo do \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligam-se \u00e0 por\u00e7\u00e3o riboss\u00f4mica bacteriana 30S.","id":8101773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligam-se \u00e0 por\u00e7\u00e3o riboss\u00f4mica bacteriana 30S.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibem a atividade da DNA girase (topoisomerase II) e topoisomerase IV.","id":8101774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibem a atividade da DNA girase (topoisomerase II) e topoisomerase IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEntende-se por ___________ o conjunto de a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os que visem a assegurar a assist\u00eancia terap\u00eautica integral e a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos estabelecimentos __________ que desempenhem atividades farmac\u00eauticas, tendo o medicamento como insumo essencial e visando ao seu acesso e ao seu uso racional.\u201dAssinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, a frase.","provas":[{"id":63694,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-farmaceutico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:22:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1946073,"hashId":"e25c532ac74e2b7dbc5d893b880cc7a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntende-se por ___________ o conjunto de a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os que visem a assegurar a assist\u00eancia terap\u00eautica integral e a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos estabelecimentos __________ que desempenhem atividades farmac\u00eauticas, tendo o medicamento como insumo essencial e visando ao seu acesso e ao seu uso racional.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, a frase.<\/p>","resposta":7529607,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ... p\u00fablicos","id":7529603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ... p\u00fablicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ... p\u00fablicos e privados","id":7529604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ... p\u00fablicos e privados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"farmacovigil\u00e2ncia ... p\u00fablicos e privados","id":7529605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">farmacovigil\u00e2ncia ... p\u00fablicos e privados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia farmac\u00eautica ... p\u00fablicos","id":7529606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia farmac\u00eautica ... p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia farmac\u00eautica ... p\u00fablicos e privados","id":7529607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia farmac\u00eautica ... p\u00fablicos e privados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor para o repasse, por meio do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CABF), da parte que compete \u00e0 Uni\u00e3o, foi redefinido, em dezembro de 2019, de acordo com o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). Agora, o recurso passa a variar, dependendo do grupo de desenvolvimento humano a que o munic\u00edpio pertence, entre","provas":[{"id":63694,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-farmaceutico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1946169,"hashId":"ca58fd95a1ea85d2c4ef336c7cc1d4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor para o repasse, por meio do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CABF), da parte que compete \u00e0 Uni\u00e3o, foi redefinido, em dezembro de 2019, de acordo com o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). Agora, o recurso passa a variar, dependendo do grupo de desenvolvimento humano a que o munic\u00edpio pertence, entre<\/p>","resposta":7529940,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2,85 e R$ 3,05 per capita\/ano.","id":7529936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2,85 e R$ 3,05 per capita\/ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3,85 e R$ 4,05 per capita\/ano.","id":7529937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3,85 e R$ 4,05 per capita\/ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3,85 e R$ 6,05 per capita\/ano.","id":7529938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3,85 e R$ 6,05 per capita\/ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,85 e R$ 4,05 per capita\/ano.","id":7529939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4,85 e R$ 4,05 per capita\/ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5,85 e R$ 6,05 per capita\/ano.","id":7529940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5,85 e R$ 6,05 per capita\/ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos considerar que uma pessoa com Diabetes mellitus tipo 2 diagnosticado, cujo controle metab\u00f3lico ou press\u00f3rico esteja inadequado e apresenta ainda interna\u00e7\u00f5es por complica\u00e7\u00f5es agudas nos \u00faltimos 12 meses e\/ou complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas tem sua estratifica\u00e7\u00e3o de risco correspondente a:","provas":[{"id":41500,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1230795,"hashId":"c18c40742431b6edfc1ea98a6a50e74d","enunciado":"<p align=\"justify\">Podemos considerar que uma pessoa com <em>Diabetes<\/em> <em>mellitus<\/em> tipo 2 diagnosticado, cujo controle metab\u00f3lico ou press\u00f3rico esteja inadequado e apresenta ainda interna\u00e7\u00f5es por complica\u00e7\u00f5es agudas nos \u00faltimos 12 meses e\/ou complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas tem sua estratifica\u00e7\u00e3o de risco correspondente a:<\/p>","resposta":4443986,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco habitual.","id":4443982,"corpo":"risco habitual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo risco.","id":4443983,"corpo":"baixo risco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio risco.","id":4443984,"corpo":"m\u00e9dio risco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alto risco.","id":4443985,"corpo":"alto risco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muito alto risco.","id":4443986,"corpo":"muito alto risco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1230795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. S\u00e3o modalidades legais de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio:I. Lan\u00e7amento de of\u00edcio.II. Lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o.III. Lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.IV. Lan\u00e7amento por senten\u00e7a.","provas":[{"id":40558,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1198814,"hashId":"46db0ae496bc3b485b20d16fda517b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. S\u00e3o modalidades legais de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Lan\u00e7amento por senten\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":4313637,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4313637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4313638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4313639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4313640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4313641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/1198814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA incompatibilidade da pr\u00e1tica enunciada na S\u00famula Vinculante 13 com o art. 37, caput, da CF\/88 n\u00e3o decorre diretamente da exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de parentesco entre a pessoa designada e o agente pol\u00edtico ou servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o comissionada, mas da presun\u00e7\u00e3o de que a escolha para ocupar cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento tenha sido direcionada a pessoa com rela\u00e7\u00e3o de parentesco com algu\u00e9m que tenha potencial de interferir no processo de sele\u00e7\u00e3o\u201d (STF, 2a Turma. ARE 896.762 AgR. Rel. Min. Dias Toffoli, j. 4.6.2018). Essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal d\u00e1 concretude","provas":[{"id":43254,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1295120,"hashId":"c402072958f0f960f7b20c663ed57116","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA incompatibilidade da pr\u00e1tica enunciada na S\u00famula\r\nVinculante 13 com o art. 37, <i>caput<\/i>, da CF\/88 n\u00e3o decorre\r\ndiretamente da exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de parentesco entre\r\na pessoa designada e o agente pol\u00edtico ou servidor p\u00fablico\r\nocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o comissionada,\r\nmas da presun\u00e7\u00e3o de que a escolha para ocupar\r\ncargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento tenha\r\nsido direcionada a pessoa com rela\u00e7\u00e3o de parentesco\r\ncom algu\u00e9m que tenha potencial de interferir no processo\r\nde sele\u00e7\u00e3o\u201d (STF, 2<sup>a<\/sup> Turma. ARE 896.762 AgR. Rel. Min.\r\nDias Toffoli, j. 4.6.2018). Essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal\r\nFederal d\u00e1 concretude<\/p>","resposta":4714036,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio do nepotismo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4714035,"corpo":"<p align=justify>ao princ\u00edpio do nepotismo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos princ\u00edpios da moralidade e da impessoalidade.","id":4714036,"corpo":"<p align=justify>aos princ\u00edpios da moralidade e da impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos princ\u00edpios da isonomia e da publicidade.","id":4714037,"corpo":"<p align=justify>aos princ\u00edpios da isonomia e da publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da disponibilidade dos bens p\u00fablicos.","id":4714038,"corpo":"<p align=justify>ao princ\u00edpio da disponibilidade dos bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da independ\u00eancia dos poderes p\u00fablicos.","id":4714039,"corpo":"<p align=justify>ao princ\u00edpio da independ\u00eancia dos poderes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1295120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica SMART (specific, measurable, attainable, relevant, time-based) \u00e9 utilizada para avaliar se os indicadores foram bem definidos.","provas":[{"id":48864,"cargo":{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-analise-de-processos-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1479810,"hashId":"30acf40090db2a7bb791c8c175affadc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica SMART (<em>specific, measurable, attainable, relevant, time-base<\/em>d) \u00e9 utilizada para avaliar se os indicadores foram bem definidos.<\/p>","resposta":5504307,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5504306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5504307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento de indicadores, metas e resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":428127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao gerenciamento de indicadores, metas e resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1479810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador Patrol","id":20471}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas de seguran\u00e7a do trabalho aplicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com m\u00e1quinas pesadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48991,"cargo":{"descricao":"Operador Patrol","id":20471},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-operador-patrol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Operador Patrol - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483871,"hashId":"09a40ca1e18bc12890896211428f840a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas de seguran\u00e7a do trabalho aplicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com m\u00e1quinas pesadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5521597,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O operador deve ser habilitado, qualificado e treinado, e portar, durante o trabalho, o cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o profissional, cuja validade \u00e9 de cinco anos.","id":5521594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador deve ser habilitado, qualificado e treinado, e portar, durante o trabalho, o cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o profissional, cuja validade \u00e9 de cinco anos.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O operador ser\u00e1 o respons\u00e1vel pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) que receber.","id":5521595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador ser\u00e1 o respons\u00e1vel pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) que receber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para garantir a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade dos operadores, as m\u00e1quinas devem ter sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, localizada apenas nos pontos de risco de esmagamento.","id":5521596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade dos operadores, as m\u00e1quinas devem ter sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, localizada apenas nos pontos de risco de esmagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida e parada nas m\u00e1quinas \u00e9 proibida.","id":5521597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida e parada nas m\u00e1quinas \u00e9 proibida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O operador deve inspecionar as condi\u00e7\u00f5es de operacionalidade e seguran\u00e7a da m\u00e1quina ao final do turno de trabalho; constatando anormalidades, dever\u00e1 comunic\u00e1-las ao mec\u00e2nico.","id":5521598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador deve inspecionar as condi\u00e7\u00f5es de operacionalidade e seguran\u00e7a da m\u00e1quina ao final do turno de trabalho; constatando anormalidades, dever\u00e1 comunic\u00e1-las ao mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas e equipamentos","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas e equipamentos","pai":417223,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1483871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que classifica, correta e respectivamente, o processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras destacadas nas frases abaixo.1 \u2013 \u201cIa tomar sol, esquentar o corpo gigantesco que agora se dobrava em dois...\u201d2 \u2013 \u201cGostava tanto de ver o florir e o carregar do cacau...\u201d3 \u2013 \u201cO rapaz avistou um vulto e, inconsequentemente, soltou um grito, acordando a fera.\u201d","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510998,"hashId":"e5c2b16918c644a4775ddf69b7f92ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que classifica, correta e respectivamente, o processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras destacadas nas frases abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 \u201cIa tomar sol, esquentar o corpo <strong>gigantesco <\/strong>que agora se dobrava em dois...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 \u201cGostava tanto de ver o <strong>florir <\/strong>e o carregar do cacau...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 \u201cO rapaz avistou um vulto e, <strong>inconsequentemente<\/strong>, soltou um grito, acordando a fera.\u201d<\/p>","resposta":5639992,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o regressiva - parass\u00edntese","id":5639990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sufixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o regressiva - parass\u00edntese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prefixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o regressiva - parass\u00edntese","id":5639991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o regressiva - parass\u00edntese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sufixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria - prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o","id":5639992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sufixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria - prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prefixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria - prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o","id":5639993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefixa\u00e7\u00e3o - deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria - prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1510998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 03, 07 e 25.","provas":[{"id":51304,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Vigilante Patrimonial - 2020"},{"id":51389,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2020"},{"id":51403,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550031,"hashId":"ddf424360d9afbc9e877bf93cbb7d92e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 03, 07 e 25.<\/p>","resposta":5804121,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defragrado \u2013 concistentes \u2013 tem","id":5804117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defragrado \u2013 concistentes \u2013 tem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defraglado \u2013 conscistentes \u2013 tem","id":5804118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defraglado \u2013 conscistentes \u2013 tem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deflagrado \u2013 consistentes \u2013 tem","id":5804119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deflagrado \u2013 consistentes \u2013 tem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defragrado \u2013 concistentes \u2013 t\u00eam","id":5804120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defragrado \u2013 concistentes \u2013 t\u00eam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deflagrado \u2013 consistentes \u2013 t\u00eam","id":5804121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deflagrado \u2013 consistentes \u2013 t\u00eam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques aolongo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Cidades ecoinclusivasPor Heverton Lacerda01 O desafio de estabelecer uma pr\u00e1tica minimamente aceit\u00e1vel de gest\u00e3o ambiental nos02 munic\u00edpios brasileiros confronta, em parte, com o car\u00e1ter desordenado do processo de03 urbaniza\u00e7\u00e3o ______, com maior impacto ...... aproximadamente meio s\u00e9culo, e com os interesses04 essencialmente econ\u00f4micos desse processo. Al\u00e9m das facilidades e sedu\u00e7\u00f5es apresentadas pelos05 ambientes urbanos, as cidades tamb\u00e9m passaram a ser op\u00e7\u00f5es de sustento para muitas fam\u00edlias06 que n\u00e3o mais conseguiram se manter no campo.07 No entanto, a falta de planejamentos urbanos ______ e orientados, prioritariamente, ao08 exerc\u00edcio da cidadania e do bem-estar social universal exp\u00f5e uma falha de direcionamento09 consciente aos modelos de cidades que queremos. Nesse sentido, a inclus\u00e3o social de novos10 indiv\u00edduos na din\u00e2mica urbana e a manuten\u00e7\u00e3o de um ecossistema equilibrado passam a ser, em11 conjunto, ideais priorit\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de cidades ecoinclusivas, que se organizam, em12 tese, para conciliar o desenvolvimento populacional e econ\u00f4mico com a manuten\u00e7\u00e3o adequada13 de seus recursos naturais, imprescind\u00edveis para a boa qualidade de vida. Sem \u00e1gua e ar limpos,14 por exemplo, n\u00e3o existe evolu\u00e7\u00e3o verdadeira na Terra.15 Em que pesem as atuais dificuldades econ\u00f4micas de muitos munic\u00edpios e o agravamento16 desses problemas por algumas gest\u00f5es amadoras, desvios e maus usos de recursos p\u00fablicos,17 para que os moradores de grandes e pequenas cidades tenham garantidos os seus direitos b\u00e1sicos18 ...... qualidade de vida, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar que todos tenham acesso a um ambiente19 ecologicamente equilibrado, nos termos do Artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.20 Neste momento no qual se pretende revisar o Plano Diretor de Porto Alegre, tendo em21 mente essas diretrizes trabalhadas no \u00e2mbito da III Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre22 Habita\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Urbano Sustent\u00e1vel \u2014 Habitat III, realizada em 2016 no Equador,23 a Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de Prote\u00e7\u00e3o ao Ambiente Natural \u2014 Agapan abre espa\u00e7o para debater a24 importante pauta no dia 12 de junho, ...... 19h, no audit\u00f3rio da Faculdade de Arquitetura e25 Urbanismo da UFRGS. As cidades ga\u00fachas ______ uma excelente oportunidade de avan\u00e7arem no26 sentido de tornarem-se refer\u00eancias mundiais de cidades ecoinclusivas.(Dispon\u00edvel em: Correio do Povo, 6 de junho de 2017. Cidades - texto adaptado especialmente paraesta prova.)","id":436235,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidades ecoinclusivas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Heverton Lacerda<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 O desafio de estabelecer uma pr\u00e1tica minimamente aceit\u00e1vel de gest\u00e3o ambiental nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 munic\u00edpios brasileiros confronta, em parte, com o car\u00e1ter desordenado do processo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 urbaniza\u00e7\u00e3o ______, com maior impacto ...... aproximadamente meio s\u00e9culo, e com os interesses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 essencialmente econ\u00f4micos desse processo. Al\u00e9m das facilidades e sedu\u00e7\u00f5es apresentadas pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 ambientes urbanos, as cidades tamb\u00e9m passaram a ser op\u00e7\u00f5es de sustento para muitas fam\u00edlias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <strong>que <\/strong>n\u00e3o mais conseguiram se manter no campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 No entanto, a falta de planejamentos urbanos ______ e orientados, prioritariamente, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 exerc\u00edcio da cidadania e do bem-estar social universal exp\u00f5e uma falha de direcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 consciente aos modelos de cidades que queremos. Nesse sentido, a inclus\u00e3o social de novos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 indiv\u00edduos na din\u00e2mica urbana e a manuten\u00e7\u00e3o de um ecossistema equilibrado passam a ser, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 conjunto, ideais priorit\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de cidades ecoinclusivas, que <strong>se <\/strong>organizam, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 tese, para conciliar o desenvolvimento populacional e econ\u00f4mico com a manuten\u00e7\u00e3o adequada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 de seus recursos naturais, imprescind\u00edveis para a boa qualidade de vida. Sem \u00e1gua e ar limpos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 por exemplo, n\u00e3o existe evolu\u00e7\u00e3o verdadeira na Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Em que pesem as atuais dificuldades econ\u00f4micas de muitos munic\u00edpios e o agravamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 desses problemas por algumas gest\u00f5es amadoras, desvios e maus usos de recursos p\u00fablicos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 para que os moradores de grandes e pequenas cidades tenham garantidos os seus direitos b\u00e1sicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ...... qualidade de vida, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar <strong>que <\/strong>todos tenham acesso a um ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 ecologicamente equilibrado, nos termos do Artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Neste momento no qual se pretende revisar o Plano Diretor de Porto Alegre, tendo em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 mente essas diretrizes trabalhadas no \u00e2mbito da III Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Habita\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Urbano Sustent\u00e1vel \u2014 Habitat III, realizada em 2016 no Equador,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 a Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de Prote\u00e7\u00e3o ao Ambiente Natural \u2014 Agapan abre espa\u00e7o para debater a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 importante pauta no dia 12 de junho, ...... 19h, no audit\u00f3rio da Faculdade de Arquitetura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Urbanismo da UFRGS. As cidades ga\u00fachas ______ uma excelente oportunidade de avan\u00e7arem no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 sentido de tornarem-<strong>se <\/strong>refer\u00eancias mundiais de cidades ecoinclusivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Correio do Povo, 6 de junho de 2017. Cidades - texto adaptado especialmente para<\/p><p style=\"text-align: right;\">esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Geral","id":20491},{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o recebeu um capital de R$ 4500,00 de uma venda que ele realizou. Ao pegar o dinheiro, Jo\u00e3o aplicou parte dele no BANCO 1, por meio ano, \u00e0 taxa de juros simples de 2% ao m\u00eas, obtendo R$ 240,00 de juros. O restante ele aplicou no BANCO 2, pelo per\u00edodo de um ano, \u00e0 taxa de juros simples de 15% ao ano. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65986,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Geral","id":20491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-farmaceutico-geral-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Farmac\u00eautico Geral - 2020"},{"id":65964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-enfermeiro-geral-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Enfermeiro Geral - 2019"},{"id":65975,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-engenheiro-civil-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2014489,"hashId":"be649924d7dd2a85cc03a318b7c6ca05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o recebeu um capital de R$ 4500,00 de uma venda que ele realizou. Ao pegar o dinheiro, Jo\u00e3o aplicou parte dele no BANCO 1, por meio ano, \u00e0 taxa de juros simples de 2% ao m\u00eas, obtendo R$ 240,00 de juros. O restante ele aplicou no BANCO 2, pelo per\u00edodo de um ano, \u00e0 taxa de juros simples de 15% ao ano. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7842681,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No banco 2 ele aplicou mais de R$ 3000,00.","id":7842680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No banco 2 ele aplicou mais de R$ 3000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o obteve um montante de R$ 5115,00 referente \u00e0s duas aplica\u00e7\u00f5es.","id":7842681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o obteve um montante de R$ 5115,00 referente \u00e0s duas aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o no banco 2 rendeu R$ 400,00 de juros.","id":7842682,"corpo":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o no banco 2 rendeu R$ 400,00 de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o aplicou 20% do seu capital no banco 1. ","id":7842683,"corpo":"<p>Jo\u00e3o aplicou 20% do seu capital no banco 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No banco 1 ele aplicou mais de R$ 2000,00.","id":7842684,"corpo":"<p>No banco 1 ele aplicou mais de R$ 2000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nivelamento \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel ou dist\u00e2ncias verticais entre pontos do terreno. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de nivelamento, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":72694,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-topografo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 14:53:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229473,"hashId":"11b098fab0dc1b5b7e8f0a0aa5113e8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel ou dist\u00e2ncias verticais entre pontos do terreno. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de nivelamento, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":8766731,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem quatro tipos principais de nivelamento: geom\u00e9trico, trigonom\u00e9trico, barom\u00e9trico e taqueom\u00e9trico. ","id":8766728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro tipos principais de nivelamento: geom\u00e9trico, trigonom\u00e9trico, barom\u00e9trico e taqueom\u00e9trico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nivelamento trigonom\u00e9trico baseia-se na medida de dist\u00e2ncias horizontais e \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o para a determina\u00e7\u00e3o da cota ou altitude de um ponto atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es trigonom\u00e9tricas.","id":8766729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento trigonom\u00e9trico baseia-se na medida de dist\u00e2ncias horizontais e \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o para a determina\u00e7\u00e3o da cota ou altitude de um ponto atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es trigonom\u00e9tricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 um m\u00e9todo que se diferencia dos demais, pois est\u00e1 baseado somente na leitura de r\u00e9guas ou miras graduadas, n\u00e3o envolvendo \u00e2ngulos. O aparelho utilizado deve estar estacionado a meia dist\u00e2ncia entre os pontos (r\u00e9 e vante), dentro ou fora do alinhamento a medir.","id":8766730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 um m\u00e9todo que se diferencia dos demais, pois est\u00e1 baseado somente na leitura de r\u00e9guas ou miras graduadas, n\u00e3o envolvendo \u00e2ngulos. O aparelho utilizado deve estar estacionado a meia dist\u00e2ncia entre os pontos (r\u00e9 e vante), dentro ou fora do alinhamento a medir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nivelamento barom\u00e9trico baseia-se na diferen\u00e7a de press\u00e3o com a altitude, tendo como princ\u00edpio que, para um determinado ponto da superf\u00edcie terrestre, o valor da altitude \u00e9 diretamente proporcional ao valor da press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":8766731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento barom\u00e9trico baseia-se na diferen\u00e7a de press\u00e3o com a altitude, tendo como princ\u00edpio que, para um determinado ponto da superf\u00edcie terrestre, o valor da altitude \u00e9 diretamente proporcional ao valor da press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O levantamento topogr\u00e1fico tem como objetivo mapear a superf\u00edcie de um terreno. Tal mapeamento gera dados que posteriormente ser\u00e3o usados para a elabora\u00e7\u00e3o de plantas e perfis e representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas das caracter\u00edsticas do terreno. Existem tr\u00eas tipos de levantamentos topogr\u00e1ficos que podem ser utilizados para a medi\u00e7\u00e3o dos elementos e caracter\u00edsticas de um terreno: o planim\u00e9trico, o altim\u00e9trico e o planialtim\u00e9trico. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de levantamentos topogr\u00e1ficos, analise os itens subsequentes: I - O levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico, tamb\u00e9m chamado Planimetria, se caracteriza pela medi\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es horizontais que definem uma \u00e1rea. Esse tipo de levantamento \u00e9 usado principalmente para determinar os relevos de um terreno. II - O levantamento altim\u00e9trico consiste na defini\u00e7\u00e3o das alturas de um terreno. Esse m\u00e9todo tamb\u00e9m pode ser chamado de altimetria, e registra o grau de declividade de um terreno, a principal fun\u00e7\u00e3o de uma altimetria \u00e9 representar o limite de uma \u00e1rea. III - O levantamento planialtim\u00e9trico permite tanto a medi\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es horizontais quanto das diferen\u00e7as de alturas do relevo. Portanto, gera um mapeamento mais completo. Esse levantamento \u00e9 necess\u00e1rio nos casos em que se necessita de um mapeamento detalhado das condi\u00e7\u00f5es de um terreno. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72694,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-topografo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229499,"hashId":"098f464fd6cddf7aa9fef20cbe1dc8fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O levantamento topogr\u00e1fico tem como objetivo mapear a superf\u00edcie de um terreno. Tal mapeamento gera dados que posteriormente ser\u00e3o usados para a elabora\u00e7\u00e3o de plantas e perfis e representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas das caracter\u00edsticas do terreno. Existem tr\u00eas tipos de levantamentos topogr\u00e1ficos que podem ser utilizados para a medi\u00e7\u00e3o dos elementos e caracter\u00edsticas de um terreno: o planim\u00e9trico, o altim\u00e9trico e o planialtim\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de levantamentos topogr\u00e1ficos, analise os itens subsequentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico, tamb\u00e9m chamado Planimetria, se caracteriza pela medi\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es horizontais que definem uma \u00e1rea. Esse tipo de levantamento \u00e9 usado principalmente para determinar os relevos de um terreno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O levantamento altim\u00e9trico consiste na defini\u00e7\u00e3o das alturas de um terreno. Esse m\u00e9todo tamb\u00e9m pode ser chamado de altimetria, e registra o grau de declividade de um terreno, a principal fun\u00e7\u00e3o de uma altimetria \u00e9 representar o limite de uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O levantamento planialtim\u00e9trico permite tanto a medi\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es horizontais quanto das diferen\u00e7as de alturas do relevo. Portanto, gera um mapeamento mais completo. Esse levantamento \u00e9 necess\u00e1rio nos casos em que se necessita de um mapeamento detalhado das condi\u00e7\u00f5es de um terreno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8766848,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8766845,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8766846,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8766847,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8766848,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crime de responsabilidade, que a rigor n\u00e3o \u00e9 crime, mas sim ato de inteiro conte\u00fado pol\u00edtico, pode ser cometido, dentre outras pessoas, pelos Chefes do Poder Executivo dos entes federativos nacionais. Al\u00e9m de outras legisla\u00e7\u00f5es, essas aplicadas em diversos \u00e2mbitos federativos, a Carta Pol\u00edtica de 1988 elenca uma s\u00e9rie de hip\u00f3teses que ser\u00e3o consideradas crime de responsabilidade. A partir de tal informa\u00e7\u00e3o, defina qual das assertivas abaixo n\u00e3o exp\u00f5e, literalmente de acordo com a Carta Magna, um dos atos trazidos pela CRFB\/88 como crime de responsabilidade:","provas":[{"id":75717,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 16:18:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286228,"hashId":"56c8ccee9158c89fb959401b3ff7dcef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crime de responsabilidade, que a rigor n\u00e3o \u00e9 crime, mas sim ato de inteiro conte\u00fado pol\u00edtico, pode ser cometido, dentre outras pessoas, pelos Chefes do Poder Executivo dos entes federativos nacionais. Al\u00e9m de outras legisla\u00e7\u00f5es, essas aplicadas em diversos \u00e2mbitos federativos, a Carta Pol\u00edtica de 1988 elenca uma s\u00e9rie de hip\u00f3teses que ser\u00e3o consideradas crime de responsabilidade. A partir de tal informa\u00e7\u00e3o, defina qual das assertivas abaixo <strong>n\u00e3o<\/strong> exp\u00f5e, literalmente de acordo com a Carta Magna, um dos atos trazidos pela CRFB\/88 como crime de responsabilidade:<\/p>","resposta":9007993,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos contra a probidade na administra\u00e7\u00e3o.","id":9007989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos contra a probidade na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atos contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9007990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atos contra a seguran\u00e7a interna do Pa\u00eds.","id":9007991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos contra a seguran\u00e7a interna do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atos contra a exist\u00eancia da Uni\u00e3o.","id":9007992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos contra a exist\u00eancia da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atos contra a regularidade institucional.","id":9007993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos contra a regularidade institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2286228","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, EXCETO:","provas":[{"id":64898,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 18:58:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234493,"hashId":"4fe4716f33195879e48174642baebc81","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, EXCETO:<\/p>","resposta":8788985,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portarias proibindo a venda de bebidas alco\u00f3licas para menores.","id":8788984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portarias proibindo a venda de bebidas alco\u00f3licas para menores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre o propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo que bate no meu.","id":8788985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre o propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo que bate no meu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interdi\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio por falta de seguran\u00e7a. ","id":8788986,"corpo":"<p>Interdi\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio por falta de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fechamento de um restaurante por falta de higiene.","id":8788987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento de um restaurante por falta de higiene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/2234493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o nome dado ao processo de capacita\u00e7\u00e3o da comunidade para atuar na melhoria de sua qualidade de vida e sa\u00fade, incluindo uma maior participa\u00e7\u00e3o no controle deste processo. Acerca de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 21:19:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234253,"hashId":"ff4feb2b16e52aa605473e40e0e0494f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o nome dado ao processo de capacita\u00e7\u00e3o da comunidade para atuar na melhoria de sua qualidade de vida e sa\u00fade, incluindo uma maior participa\u00e7\u00e3o no controle deste processo. Acerca de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8787815,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcan\u00e7ar a igualdade em sa\u00fade \u00e9 um dos focos da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. As a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade objetivam reduzir as diferen\u00e7as no estado de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e assegurar oportunidades e recursos igualit\u00e1rios para capacitar todas as pessoas a realizar completamente seu potencial de sa\u00fade.","id":8787813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcan\u00e7ar a igualdade em sa\u00fade \u00e9 um dos focos da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. As a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade objetivam reduzir as diferen\u00e7as no estado de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e assegurar oportunidades e recursos igualit\u00e1rios para capacitar todas as pessoas a realizar completamente seu potencial de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade demanda uma a\u00e7\u00e3o coordenada especificamente entre tr\u00eas partes envolvidas: o governo, setor da sa\u00fade e organiza\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias. ","id":8787814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade demanda uma a\u00e7\u00e3o coordenada especificamente entre tr\u00eas partes envolvidas: o governo, setor da sa\u00fade e organiza\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do setor sa\u00fade, e vai para al\u00e9m de um estilo de vida saud\u00e1vel, na dire\u00e7\u00e3o de um bem-estar global.","id":8787815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do setor sa\u00fade, e vai para al\u00e9m de um estilo de vida saud\u00e1vel, na dire\u00e7\u00e3o de um bem-estar global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias e programas na \u00e1rea da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade devem se adaptar \u00e0s necessidades locais e \u00e0s possibilidades de cada pa\u00eds e regi\u00e3o, sem levar em conta as diferen\u00e7as em seus sistemas sociais, culturais e econ\u00f4micos.","id":8787816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias e programas na \u00e1rea da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade devem se adaptar \u00e0s necessidades locais e \u00e0s possibilidades de cada pa\u00eds e regi\u00e3o, sem levar em conta as diferen\u00e7as em seus sistemas sociais, culturais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, tem-se que os materiais mais comumente utilizados devem ter sua conven\u00e7\u00e3o representada conforme exemplos da NBR 6492\/94. Nesse sentido, a figura a seguir tem por finalidade representar, respectivamente, quais elementos?","provas":[{"id":73791,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 14:38:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2239010,"hashId":"cccaaa6b8e7d24b15cbcc2a0d4a45454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, tem-se que os materiais mais comumente utilizados devem ter sua conven\u00e7\u00e3o representada conforme exemplos da NBR 6492\/94. Nesse sentido, a figura a seguir tem por finalidade representar, respectivamente, quais elementos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73791\/questao\/2239010-20220222072955000000-0.png\"><\/p>","resposta":8810161,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concreto em vista, madeira em corte e concreto em corte.","id":8810161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concreto em vista, madeira em corte e concreto em corte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concreto em vista, madeira em vista e concreto em corte.","id":8810162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concreto em vista, madeira em vista e concreto em corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Argamassa em corte, madeira em vista e concreto em vista.","id":8810163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argamassa em corte, madeira em vista e concreto em vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argamassa em vista, madeira em vista e concreto em corte.","id":8810164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argamassa em vista, madeira em vista e concreto em corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 6492 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6492 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402337,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6492-abnt"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final estimado para um empreendimento, \u00e9 preciso aplicar sobre o custo direto total da obra a taxa de Benef\u00edcio e Despesas Indiretas (BDI). Essa taxa contempla a remunera\u00e7\u00e3o da empresa construtora e suas despesas indiretas, ou seja, \u00e9 o percentual que, aplicado sobre o custo da obra, eleva-o ao pre\u00e7o final dos servi\u00e7os. Seu valor deve ser avaliado para cada caso espec\u00edfico, dado que seus componentes variam em fun\u00e7\u00e3o do local, tipo de obra e sua pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o. Podemos afirmar que incidem sobre a taxa de BDI os seguintes elementos, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":73791,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 14:52:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2239014,"hashId":"5ad0b4cfae562ac1193bd945d20cdda7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final estimado para um empreendimento, \u00e9 preciso aplicar sobre o custo direto total da obra a taxa de Benef\u00edcio e Despesas Indiretas (BDI). Essa taxa contempla a remunera\u00e7\u00e3o da empresa construtora e suas despesas indiretas, ou seja, \u00e9 o percentual que, aplicado sobre o custo da obra, eleva-o ao pre\u00e7o final dos servi\u00e7os. Seu valor deve ser avaliado para cada caso espec\u00edfico, dado que seus componentes variam em fun\u00e7\u00e3o do local, tipo de obra e sua pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o. Podemos afirmar que incidem sobre a taxa de BDI os seguintes elementos, com <strong><u>exce\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> de:<\/p>","resposta":8810180,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucro.","id":8810177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impostos.","id":8810178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o central.","id":8810179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encargos sociais complementares.","id":8810180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encargos sociais complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina Pneumoc\u00f3cica 10 Valente previne contra:","provas":[{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 21:18:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234247,"hashId":"40fafb23accaace21712d461bb13fedc","enunciado":"<p>A vacina Pneumoc\u00f3cica 10 Valente previne contra:<\/p>","resposta":8787788,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo. ","id":8787788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumonia, faringite, varicela, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.","id":8787789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, faringite, varicela, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumonia, hepatite, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.","id":8787790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, hepatite, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonia, sinusite, febre amarela, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.","id":8787791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, sinusite, febre amarela, otite, meningite e outras doen\u00e7as causadas pelo Pneumococo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais sintomas e sinais das doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 21:18:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234248,"hashId":"f366231957c478318b5a677f3280da4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais sintomas e sinais das doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias s\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":8787792,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia.","id":8787792,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre.","id":8787793,"corpo":"<p>Febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adinamia.","id":8787794,"corpo":"<p>Adinamia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse. ","id":8787795,"corpo":"<p>Tosse. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por raz\u00f5es comprovadamente cient\u00edficas e de funcionamento cerebral, com as devidas exce\u00e7\u00f5es, o aluno s\u00f3 alcan\u00e7a uma maturidade plena para a aprendizagem formal da leitura e escrita quando se tem a idade aproximada de:","provas":[{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2237517,"hashId":"cf45d328cc7de6bf4be6fd5c958bb753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por raz\u00f5es comprovadamente cient\u00edficas e de funcionamento cerebral, com as devidas exce\u00e7\u00f5es, o aluno s\u00f3 alcan\u00e7a uma maturidade plena para a aprendizagem formal da leitura e escrita quando se tem a idade aproximada de:<\/p>","resposta":8803394,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oito anos. ","id":8803392,"corpo":"<p>oito anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sete anos. ","id":8803393,"corpo":"<p> sete anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis anos.","id":8803394,"corpo":"<p>seis anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":8803395,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":8803396,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a que n\u00e3o consegue controlar a vontade de ficar conversando com um amigo durante a aula, ou n\u00e3o sabe esperar sua vez para jogar, ou seja, que precisa aprender a parar e pensar antes de agir, demonstra falta de: ","provas":[{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2237496,"hashId":"b8bed795017f36145479e432cd649f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a que n\u00e3o consegue controlar a vontade de ficar conversando com um amigo durante a aula, ou n\u00e3o sabe esperar sua vez para jogar, ou seja, que precisa aprender a parar e pensar antes de agir, demonstra falta de: <\/p>","resposta":8803293,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento. ","id":8803291,"corpo":"<p>planejamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intelig\u00eancia fluida.","id":8803292,"corpo":"<p>intelig\u00eancia fluida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle inibit\u00f3rio.","id":8803293,"corpo":"<p>controle inibit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria de trabalho.","id":8803294,"corpo":"<p>mem\u00f3ria de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flexibilidade cognitiva. ","id":8803295,"corpo":"<p>flexibilidade cognitiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda auditiva caracterizada por ondas sonoras que n\u00e3o alcan\u00e7am a orelha interna, conserva\u00e7\u00e3o dos sons agudos, Rinne negativo, Weber lateralizado para o pior lado e Schwabach negativo, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:14:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2237427,"hashId":"10078f5149eb5095ae416e2c1069018e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda auditiva caracterizada por ondas sonoras que n\u00e3o alcan\u00e7am a orelha interna, conserva\u00e7\u00e3o dos sons agudos, Rinne negativo, Weber lateralizado para o pior lado e Schwabach negativo, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8802969,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sens\u00f3rioneural.","id":8802967,"corpo":"<p>Sens\u00f3rioneural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcional. ","id":8802968,"corpo":"<p>Funcional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condutiva.","id":8802969,"corpo":"<p>Condutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Central.","id":8802970,"corpo":"<p>Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mista.","id":8802971,"corpo":"<p>Mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre interdisciplinaridade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:32:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2238285,"hashId":"5c9870a0d827e6a1214066be44511724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre interdisciplinaridade, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8806933,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma metodologia que lan\u00e7a m\u00e3o de uma gama de disciplinas que trabalham simultaneamente, mas sem fazer aparecer as rela\u00e7\u00f5es entre elas.","id":8806930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma metodologia que lan\u00e7a m\u00e3o de uma gama de disciplinas que trabalham simultaneamente, mas sem fazer aparecer as rela\u00e7\u00f5es entre elas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a coordena\u00e7\u00e3o de todas as disciplinas e interdisciplinas, com a cria\u00e7\u00e3o de um novo campo com autonomia te\u00f3rica disciplinar ou operativas pr\u00f3prias.","id":8806931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a coordena\u00e7\u00e3o de todas as disciplinas e interdisciplinas, com a cria\u00e7\u00e3o de um novo campo com autonomia te\u00f3rica disciplinar ou operativas pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma metodologia que preza por um espa\u00e7o em que os profissionais trabalhem isoladamente, geralmente sem coopera\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es entre si, a n\u00e3o ser por meio de um sistema de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.","id":8806932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma metodologia que preza por um espa\u00e7o em que os profissionais trabalhem isoladamente, geralmente sem coopera\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es entre si, a n\u00e3o ser por meio de um sistema de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser compreendida como estrutural, havendo reciprocidade, enriquecimento m\u00fatuo, com uma tend\u00eancia \u00e0 horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder entre os campos implicados.","id":8806933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser compreendida como estrutural, havendo reciprocidade, enriquecimento m\u00fatuo, com uma tend\u00eancia \u00e0 horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder entre os campos implicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o cronograma f\u00edsico-financeiro a seguir, referente a uma obra composta de quatro servi\u00e7os e com dura\u00e7\u00e3o prevista de quatro meses.Servi\u00e7oMesesCusto(%)1234X100%10Y10%30%60%20Z20%20%40%30W25%25%25%25%40Sabendo-se que, no segundo m\u00eas, somente o servi\u00e7o X estar\u00e1 totalmente conclu\u00eddo, enquanto os servi\u00e7os Y, Z e W ser\u00e3o parcialmente executados, ap\u00f3s o pagamento referente \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do segundo per\u00edodo, qual ser\u00e1 o percentual total de execu\u00e7\u00e3o desta obra?","provas":[{"id":73791,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 11:37:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2238978,"hashId":"4013b01c78db1f421803953e851ca99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o cronograma f\u00edsico-financeiro a seguir, referente a uma obra composta de quatro servi\u00e7os e com dura\u00e7\u00e3o prevista de quatro meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 374px;\"><colgroup><col width=\"64\"><col width=\"60\"><col width=\"60\"><col width=\"60\"><col width=\"60\"><col width=\"70\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Servi\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\"><strong>Meses<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Custo<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>(%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">W<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que, no segundo m\u00eas, somente o servi\u00e7o X estar\u00e1 totalmente conclu\u00eddo, enquanto os servi\u00e7os Y, Z e W ser\u00e3o parcialmente executados, ap\u00f3s o pagamento referente \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do segundo per\u00edodo, qual ser\u00e1 o percentual total de execu\u00e7\u00e3o desta obra?<\/p>","resposta":8810035,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18%.","id":8810033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22%.","id":8810034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44%.","id":8810035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56%.","id":8810036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) s\u00e3o um conjunto de a\u00e7\u00f5es com o objetivo de proporcionar a diminui\u00e7\u00e3o dos riscos do ambiente laboratorial. Estas medidas s\u00e3o constitu\u00eddas por atividades organizacionais do ambiente de trabalho e por procedimentos b\u00e1sicos como a utiliza\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) e Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletivos (EPCs), limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o do ambiente laboratorial. A respeito desse assunto marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2236933,"hashId":"e643ad493e5ea39b2f350922f4c1e481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) s\u00e3o um conjunto de a\u00e7\u00f5es com o objetivo de proporcionar a diminui\u00e7\u00e3o dos riscos do ambiente laboratorial. Estas medidas s\u00e3o constitu\u00eddas por atividades organizacionais do ambiente de trabalho e por procedimentos b\u00e1sicos como a utiliza\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) e Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletivos (EPCs), limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o do ambiente laboratorial. A respeito desse assunto marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8800569,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido utilizar roupa de prote\u00e7\u00e3o laboratorial fora do laborat\u00f3rio (cantina, cafetaria, escrit\u00f3rios, biblioteca, salas do pessoal e quartos de banho).","id":8800565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido utilizar roupa de prote\u00e7\u00e3o laboratorial fora do laborat\u00f3rio (cantina, cafetaria, escrit\u00f3rios, biblioteca, salas do pessoal e quartos de banho).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio deve determinar quem pode ter acesso a \u00e1rea laboratorial.","id":8800566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio deve determinar quem pode ter acesso a \u00e1rea laboratorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A roupa de prote\u00e7\u00e3o laboratorial utilizada no laborat\u00f3rio n\u00e3o deve ser guardada com roupas normais.","id":8800567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A roupa de prote\u00e7\u00e3o laboratorial utilizada no laborat\u00f3rio n\u00e3o deve ser guardada com roupas normais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de luvas descart\u00e1veis deve ser restrito ao laborat\u00f3rio e as mesmas n\u00e3o devem ser lavadas ou reutilizadas.","id":8800568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas descart\u00e1veis deve ser restrito ao laborat\u00f3rio e as mesmas n\u00e3o devem ser lavadas ou reutilizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas.","id":8800569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cadista","id":5628},{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que a aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais, subordinada \u00e0 exist\u00eancia de interesse p\u00fablico devidamente justificado, ser\u00e1 sempre precedida de avalia\u00e7\u00e3o. Segundo o Art. 14 da referida lei, a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis municipais, depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia, dispensada estas nos seguintes casos: I. Da\u00e7\u00e3o em pagamento. II. Doa\u00e7\u00e3o, permitida exclusivamente para entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social. III. Permuta, por outro im\u00f3vel destinado ao servi\u00e7o p\u00fablico, cujas necessidades de instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionem a sua escolha. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":51337,"cargo":{"descricao":"Cadista","id":5628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadista - 2020"},{"id":51390,"cargo":{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 18:29:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550827,"hashId":"3ec820e7f735ebf4b3db22bf4aea150c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9 estabelece que a aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais, subordinada \u00e0 exist\u00eancia de interesse p\u00fablico devidamente justificado, ser\u00e1 sempre precedida de avalia\u00e7\u00e3o. Segundo o Art. 14 da referida lei, a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis municipais, depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia, dispensada estas nos seguintes casos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Da\u00e7\u00e3o em pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Doa\u00e7\u00e3o, permitida exclusivamente para entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permuta, por outro im\u00f3vel destinado ao servi\u00e7o p\u00fablico, cujas necessidades de instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionem a sua escolha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5807995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5807993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5807994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5807995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":5807996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5807997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1550827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do adicional de insalubridade devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es classificadas como insalubres em grau m\u00e1ximo: I. Exposi\u00e7\u00e3o permanente a lixo urbano, coleta e industrializa\u00e7\u00e3o. II. Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente, na exuma\u00e7\u00e3o de corpos em cemit\u00e9rios. III. Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com res\u00edduos de animais deteriorados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44888,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 18:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1359146,"hashId":"c65659106db5763dc6c48f77cf50feef","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do adicional de insalubridade devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es classificadas como insalubres em grau m\u00e1ximo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Exposi\u00e7\u00e3o permanente a lixo urbano, coleta e industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente, na exuma\u00e7\u00e3o de corpos em cemit\u00e9rios. <\/p><p align=\"justify\">III. Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com res\u00edduos de animais deteriorados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4985045,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4985045,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4985046,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4985047,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4985048,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4985049,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Adicionais","oab":true,"nome":"Adicionais","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406786,"slug":"direito-do-trabalho-adicionais"},{"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1359146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As planilhas (a) e (b) abaixo foram criadas no Excel 2019 BR, tendo sido realizados os procedimentos descritos a seguir. \u2022 Em E8 foi inserida a express\u00e3o =SOMA(A8;A 12).\u2022 Em E1 O foi inserida uma express\u00e3o usando a fun\u00e7\u00e3o MAIOR para determinar o maior n\u00famero entre todos nas c\u00e9lulasA8,A9,A10,A11 e A 12.\u2022 Em E12 foi inserida a express\u00e3o =MOD(E10;2).\u2022 Para finalizar, o valor mostrado em E 1 O da planilha CRA 1 foi transportado para a c\u00e9lula F7 de CRA2 por meio do uso de uma express\u00e3o do Excel.\t(a)ABCDEF123456PLANILHA CRA17813SOMA?9191017MAIOR1911161215MOD?1314Valor transportado para CRA2\t(b)ABCDEF123456PLANILHA CRA27Valor transportado para CRA119Nessas condi\u00e7\u00f5es, os valores mostrados em E8 e em E 12 e a express\u00e3o inserida em E 1 O da planilha CRA 1 e a express\u00e3o inserida em F7 de CRA2 foram, respectivamente:","provas":[{"id":55897,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rr-rr-2020-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - CRA RR - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1692908,"hashId":"673d75369944eb7caba6a5866af83d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As planilhas (a) e (b) abaixo foram criadas no Excel 2019 BR, tendo sido realizados os procedimentos descritos a seguir. \u2022 Em E8 foi inserida a express\u00e3o =SOMA(A8;A 12).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Em E1 O foi inserida uma express\u00e3o usando a fun\u00e7\u00e3o MAIOR para determinar o maior n\u00famero entre todos nas c\u00e9lulasA8,A9,A10,A11 e A 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Em E12 foi inserida a express\u00e3o =MOD(E10;2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Para finalizar, o valor mostrado em E 1 O da planilha CRA 1 foi transportado para a c\u00e9lula F7 de CRA2 por meio do uso de uma express\u00e3o do Excel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 14em; text-align: justify;\">\t(a)<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 461px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"58\"><col width=\"59\"><col width=\"72\"><col width=\"58\"><col width=\"68\"><col width=\"96\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tqw0\"><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-22gl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-4lad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-j0x9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-15sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-bmm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-y3pb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">E<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-phbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">F<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-plnq\"><td data-row=\"row-plnq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-n3zv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-plnq\" rowspan=\"5\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-ie24\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"6\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-0.png\" width=\"366\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-ie24\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8zbd\"><td data-row=\"row-8zbd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zbd\" data-cell=\"cell-yvx3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-elti\"><td data-row=\"row-elti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-elti\" data-cell=\"cell-3ihf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0f43\"><td data-row=\"row-0f43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0f43\" data-cell=\"cell-1ed4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cjqq\"><td data-row=\"row-cjqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cjqq\" data-cell=\"cell-ea6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r2mv\"><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-4jmh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-adxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">PLANILHA CRA1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-kzgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-hpcd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-pwhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-djb5\"><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-115s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-fbdx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-2fgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-3m6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-egpn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-sebd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-tews\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1e82\"><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-wxso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-b67j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>13<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-3d3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-af5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SOMA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-nl01\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-1.png\" width=\"29\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-kizq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>?<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1e82\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1e82\" data-cell=\"cell-luw1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ypq0\"><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-ki0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-0qbo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>19<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-dpo0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-s86l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-l80f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-txr0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ypq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ypq0\" data-cell=\"cell-tk3q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11za\"><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-uzz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-jonk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>17<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-78wp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-hsyf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MAIOR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-4s87\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-1.png\" width=\"29\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-c8qh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>19<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-11za\" rowspan=\"5\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11za\" data-cell=\"cell-ekua\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-2.png\" width=\"79\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oik6\"><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-nz2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">11<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-ubyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>16<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-eme8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-dvqd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-99s6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oik6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oik6\" data-cell=\"cell-i1yd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-85d3\"><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-rmne\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">12<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-rqyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>15<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-8a0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-xyam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MOD<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-oirg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-1.png\" width=\"29\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-85d3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85d3\" data-cell=\"cell-bum7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>?<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bfm9\"><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-slyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">13<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-frz5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-iuw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-ikbn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-4op8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfm9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfm9\" data-cell=\"cell-ip4j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-or42\"><td data-row=\"row-or42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-or42\" data-cell=\"cell-tj20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">14<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-or42\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-or42\" data-cell=\"cell-u3w8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Valor transportado para<\/em> CRA2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t(b)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 473px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"61\"><col width=\"66\"><col width=\"68\"><col width=\"61\"><col width=\"61\"><col width=\"106\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tqw0\"><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-22gl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-4lad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-j0x9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-15sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-bmm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-y3pb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">E<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqw0\" data-cell=\"cell-phbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">F<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-plnq\"><td data-row=\"row-plnq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-n3zv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-plnq\" rowspan=\"5\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-ie24\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"6\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-0.png\" width=\"372\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plnq\" data-cell=\"cell-ie24\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8zbd\"><td data-row=\"row-8zbd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zbd\" data-cell=\"cell-yvx3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-elti\"><td data-row=\"row-elti\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-elti\" data-cell=\"cell-3ihf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0f43\"><td data-row=\"row-0f43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0f43\" data-cell=\"cell-1ed4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cjqq\"><td data-row=\"row-cjqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cjqq\" data-cell=\"cell-ea6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r2mv\"><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-4jmh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-adxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">PLANILHA CRA2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-kzgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-hpcd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-r2mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2mv\" data-cell=\"cell-pwhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-djb5\"><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-115s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-fbdx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Valor transportado para CRA1<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-sebd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55897\/questao\/1692908-20210723162910000000-1.png\" width=\"29\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-djb5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djb5\" data-cell=\"cell-tews\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>19<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, os valores mostrados em E8 e em E 12 e a express\u00e3o inserida em E 1 O da planilha CRA 1 e a express\u00e3o inserida em F7 de CRA2 foram, respectivamente:<\/p>","resposta":6400583,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28, 1, =MAIOR(A8:A12;1)e ='CRA1'!E10","id":6400583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28, 1, =MAIOR(A8:A12;1)e ='CRA1'!E10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80, 0, =MAIOR(A8:A12;1)e ='CRA1'$E10","id":6400584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80, 0, =MAIOR(A8:A12;1)e ='CRA1'$E10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28, 0, =MAIOR(A8:A 12) e ='CRA 1 '$E10","id":6400585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28, 0, =MAIOR(A8:A 12) e ='CRA 1 '$E10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80, 1, =MAIOR(A8:A12)e ='CRA1'!E10","id":6400586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80, 1, =MAIOR(A8:A12)e ='CRA1'!E10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1692908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assist\u00eancia odontol\u00f3gica apresenta um risco moderado para a dissemina\u00e7\u00e3o do Novo Coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) pela alta carga viral presente nas vias a\u00e9reas superiores dos pacientes infectados, devido \u00e0 grande possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o aos materiais biol\u00f3gicos, proporcionada pela gera\u00e7\u00e3o de got\u00edculas e aeross\u00f3is, e pela proximidade que a pr\u00e1tica exige entre profissional e paciente.","provas":[{"id":51516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51528,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51532,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-odontologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51591,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1557397,"hashId":"7ebf970719fc8e46330f7590cffd41d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia odontol\u00f3gica apresenta um risco moderado para a dissemina\u00e7\u00e3o do Novo Coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) pela alta carga viral presente nas vias a\u00e9reas superiores dos pacientes infectados, devido \u00e0 grande possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o aos materiais biol\u00f3gicos, proporcionada pela gera\u00e7\u00e3o de got\u00edculas e aeross\u00f3is, e pela proximidade que a pr\u00e1tica exige entre profissional e paciente.<\/p>","resposta":5834821,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5834820,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5834821,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pandemia de Covid-19 gerou a necessidade de se repensar protocolos de biosseguran\u00e7a, de controle de infec\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a do paciente em todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, com impacto significativo para o atendimento odontol\u00f3gico, tanto que a Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/ANVISA no 4\/2020 apresenta, no respectivo anexo 4, medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) na assist\u00eancia odontol\u00f3gica.Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es da Nota T\u00e9cnica e os conhecimentos de biosseguran\u00e7a, controle de infec\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.","id":437327,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia de Covid-19 gerou a necessidade de se repensar protocolos de biosseguran\u00e7a, de controle de infec\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a do paciente em todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, com impacto significativo para o atendimento odontol\u00f3gico, tanto que a Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/ANVISA n<sup><u>o<\/u><\/sup> 4\/2020 apresenta, no respectivo anexo 4, medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) na assist\u00eancia odontol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es da Nota T\u00e9cnica e os conhecimentos de biosseguran\u00e7a, controle de infec\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1557397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Lei de Responsabilidade Fiscal em rela\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os em sa\u00fade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73789,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 16:23:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2238962,"hashId":"970507c250f423b89c69743543f71da9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Lei de Responsabilidade Fiscal em rela\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os em sa\u00fade, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8809971,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio de contrato administrativo ou conv\u00eanio, empresa privada de sa\u00fade poder\u00e1 integrar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, t\u00e3o somente nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8809969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de contrato administrativo ou conv\u00eanio, empresa privada de sa\u00fade poder\u00e1 integrar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, t\u00e3o somente nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.","id":8809970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do estado \u00e9 permitida nos seus entes municipais nas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for aplicado o m\u00ednimo exigido da sua receita nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":8809971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do estado \u00e9 permitida nos seus entes municipais nas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for aplicado o m\u00ednimo exigido da sua receita nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria comprova\u00e7\u00e3o de estar cumprindo os limites constitucionais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.","id":8809972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria comprova\u00e7\u00e3o de estar cumprindo os limites constitucionais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/2238962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no escopo da Lei 11.107\/2005, no caso de retirada do ente da Federa\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio p\u00fablico, esta depender\u00e1 de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que se encontra expressa corretamente na alternativa:","provas":[{"id":75717,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 18:53:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286236,"hashId":"1d2385871d5498aa82fea3fbdc179fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no escopo da Lei 11.107\/2005, no caso de retirada do ente da Federa\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio p\u00fablico, esta depender\u00e1 de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que se encontra expressa <strong>corretamente<\/strong> na alternativa:<\/p>","resposta":9008030,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ato de seu representante na assembleia geral, mediante autoriza\u00e7\u00e3o das casas legislativas dos entes vinculados ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":9008028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato de seu representante na assembleia geral, mediante autoriza\u00e7\u00e3o das casas legislativas dos entes vinculados ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de decis\u00e3o judicial emitida por ju\u00edzo competente na esfera federativa relativa ao ente da Federa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o.","id":9008029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de decis\u00e3o judicial emitida por ju\u00edzo competente na esfera federativa relativa ao ente da Federa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ato formal de seu representante na assembl\u00e9ia geral, na forma previamente disciplinada por lei.","id":9008030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato formal de seu representante na assembl\u00e9ia geral, na forma previamente disciplinada por lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por manifesta\u00e7\u00e3o da maioria absoluta da assembleia geral, na forma previamente disciplinada por lei.","id":9008031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por manifesta\u00e7\u00e3o da maioria absoluta da assembleia geral, na forma previamente disciplinada por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da realiza\u00e7\u00e3o de novo termo de cons\u00f3rcio, comportando os novos participantes, na forma previamente disciplinada por lei.","id":9008032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da realiza\u00e7\u00e3o de novo termo de cons\u00f3rcio, comportando os novos participantes, na forma previamente disciplinada por lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/2286236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos, presentes na Lei 11.107\/2005, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":75717,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 18:53:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286234,"hashId":"882592fa73ee4e9e6c20415677dc07f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos, presentes na Lei 11.107\/2005, assinale a alternativa<strong> correta<\/strong>: <\/p>","resposta":9008023,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":9008019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o outorgar somente concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os p\u00fablicos, excluindo-se a permiss\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prevista no contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, que indicar\u00e1 de forma espec\u00edfica o objeto e as condi\u00e7\u00f5es a que dever\u00e1 atender, observada a legisla\u00e7\u00e3o de normas gerais em vigor.","id":9008020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o outorgar somente concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os p\u00fablicos, excluindo-se a permiss\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prevista no contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, que indicar\u00e1 de forma espec\u00edfica o objeto e as condi\u00e7\u00f5es a que dever\u00e1 atender, observada a legisla\u00e7\u00e3o de normas gerais em vigor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o n\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","id":9008021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o n\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas do cons\u00f3rcio p\u00fablico dever\u00e1 obedecer \u00e0s normas de direito financeiro aplic\u00e1veis \u00e0s entidades privadas.","id":9008022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas do cons\u00f3rcio p\u00fablico dever\u00e1 obedecer \u00e0s normas de direito financeiro aplic\u00e1veis \u00e0s entidades privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os entes consorciados somente entregar\u00e3o recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante contrato de rateio.","id":9008023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes consorciados somente entregar\u00e3o recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante contrato de rateio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/2286234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46412,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1410677,"hashId":"75c1ba3dec78733ac4334e89dd253ac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5197382,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de desist\u00eancia pelos genitores manifestada em audi\u00eancia ou perante a equipe interprofissional da entrega da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento, a crian\u00e7a ser\u00e1 mantida com os genitores, e ser\u00e1 determinado pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude o acompanhamento familiar pelo prazo de 180 (cento e oitenta) dias.","id":5197382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de desist\u00eancia pelos genitores manifestada em audi\u00eancia ou perante a equipe interprofissional da entrega da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento, a crian\u00e7a ser\u00e1 mantida com os genitores, e ser\u00e1 determinado pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude o acompanhamento familiar pelo prazo de 180 (cento e oitenta) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo m\u00ednimo de 90 (noventa) dias, contado a partir do dia do acolhimento.","id":5197383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo m\u00ednimo de 90 (noventa) dias, contado a partir do dia do acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0s pessoas jur\u00eddicas apadrinhar crian\u00e7a ou adolescente.","id":5197384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0s pessoas jur\u00eddicas apadrinhar crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas ou servi\u00e7os de apadrinhamento apoiados pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude somente poder\u00e3o ser executados por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":5197385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas ou servi\u00e7os de apadrinhamento apoiados pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude somente poder\u00e3o ser executados por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.","id":5197386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1410677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fingerprint \u00e9 a fase do footprint que tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o IP do host alvo.","provas":[{"id":48886,"cargo":{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480674,"hashId":"e20a715331eca46bfdfeb127132c71fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fingerprint <\/em>\u00e9 a fase do <em>footprint <\/em>que tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o IP do <em>host <\/em>alvo.<\/p>","resposta":5507645,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507644,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507645,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de t\u00e9cnicas de ataque e tipos de vulnerabilidades, julgue os itens a seguir.","id":428246,"enunciado":"<p>Acerca de t\u00e9cnicas de ataque e tipos de vulnerabilidades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja X a altura (em m) e Y o peso (em kg) de um indiv\u00edduo. Uma amostra aleat\u00f3ria de n elementos de uma popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 selecionada para a estima\u00e7\u00e3o da altura m\u00e9dia \u03bcX e do peso m\u00e9dio \u03bcY dos elementos dessa popula\u00e7\u00e3o. Sabe- se, de estudos anteriores, que o desvio padr\u00e3o de X \u00e9 \u03c3X = 0,07 m, o desvio padr\u00e3o de Y \u00e9 \u03c3Y = 12,33 kg e que a correla\u00e7\u00e3o entre as duas vari\u00e1veis \u00e9 \u03c1XY = 0,72. Supondo- -se que a distribui\u00e7\u00e3o conjunta das duas vari\u00e1veis segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal bidimensional dada porf(x, y; \u03bcX, \u03bcY, \u03c3X, \u03c3y, \u03c1XY) = 0,266 * exp[\u2013211,879*(x \u2013 \u03bcX)2 + 0,866 * (x \u2013 \u03bcX)*(y \u2013 \u03bcY) \u2013 0,007*(y \u2013 \u03bcY)2 ]\u00e9 correto afirmar que as estimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para as m\u00e9dias \u03bcX e \u03bcY s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":49089,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1485298,"hashId":"3484449b5fcff478066c006d973ab6e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja X a altura (em m) e Y o peso (em kg) de um indiv\u00edduo. Uma amostra aleat\u00f3ria de n elementos de uma popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 selecionada para a estima\u00e7\u00e3o da altura m\u00e9dia \u03bc<sub>X<\/sub> e do peso m\u00e9dio \u03bc<sub>Y<\/sub> dos elementos dessa popula\u00e7\u00e3o. Sabe- se, de estudos anteriores, que o desvio padr\u00e3o de X \u00e9 \u03c3<sub>X <\/sub>= 0,07 m, o desvio padr\u00e3o de Y \u00e9 \u03c3<sub>Y<\/sub> = 12,33 kg e que a correla\u00e7\u00e3o entre as duas vari\u00e1veis \u00e9 \u03c1<sub>XY<\/sub> = 0,72. Supondo- -se que a distribui\u00e7\u00e3o conjunta das duas vari\u00e1veis segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal bidimensional dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>f(x, y; \u03bc<sub>X<\/sub>, \u03bc<sub>Y<\/sub>, \u03c3<sub>X<\/sub>, \u03c3<sub>y<\/sub>, \u03c1<sub>XY<\/sub>) = 0,266 * exp[\u2013211,879*(x \u2013 \u03bc<sub>X<\/sub>)<sup>2<\/sup> + 0,866 * (x \u2013 \u03bc<sub>X<\/sub>)*(y \u2013 \u03bc<sub>Y<\/sub>) \u2013 0,007*(y \u2013 \u03bc<sub>Y<\/sub>)<sup>2<\/sup> ]<\/p><p><br><\/p><p>\u00e9 correto afirmar que as estimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para as m\u00e9dias \u03bc<sub>X<\/sub> e \u03bc<sub>Y<\/sub> s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5527887,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,72 = (1 \u03c1XY\u200b\u200b).","id":5527885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,72 = (1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c1_{_{XY}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.680865em; vertical-align: -0.250305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.09136em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.250305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>).<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,52 = [1 + (\u03c1XY\u200b\u200b)\u00b2].","id":5527886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,52 = [1 + (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c1_{_{XY}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.680865em; vertical-align: -0.250305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.09136em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.250305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)\u00b2].<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia amostral de X e a m\u00e9dia amostral de Y.","id":5527887,"corpo":"<p>a m\u00e9dia amostral de X e a m\u00e9dia amostral de Y.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,36 = (1 +\u03c1XY\u200b\u200b\/2).","id":5527888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as m\u00e9dias amostrais de X e de Y multiplicadas por 1,36 = (1 +<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c1_{_{XY}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.680865em; vertical-align: -0.250305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.09136em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.250305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/2).<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia amostral de X mais 0,05 m = (\u03c1XY\u200b\u200b\u22c5 \u03c3X\u200b\u200b) e a m\u00e9dia amostral de Y mais 8,88 kg = (\u03c1XY\u200b\u22c5\u03c3Y\u200b). ","id":5527889,"corpo":"<p>a m\u00e9dia amostral de X mais 0,05 m = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c1_{_{XY}}\\cdot\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.694755em; vertical-align: -0.250305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.09136em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.250305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c3_{_X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.680865em; vertical-align: -0.250305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.09136em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.250305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) e a m\u00e9dia amostral de Y mais 8,88 kg = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(\u03c1_{XY}\\cdot\u03c3_Y).\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/1485298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um texto foi digitado no editor Writer da su\u00edte LibreOffice 7.0.0.3, em portugu\u00eas, inicialmente com alinhamento \u00e0 esquerda. Posteriormente, para aplicar alinhamento centralizado, todo o texto deve ser selecionado e, na sequ\u00eancia, um \u00edcone deve ser acionado por meio do ponteiro do mouse ou, de forma alternativa, um atalho de teclado deve ser executado.O \u00edcone e o atalho de teclado s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":51015,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Consultor Jur\u00eddico - 2020"},{"id":51023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-contador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1540263,"hashId":"001b870fe03f101ac56a3ebdd849c9ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um texto foi digitado no editor <em>Writer <\/em>da su\u00edte LibreOffice 7.0.0.3, em portugu\u00eas, inicialmente com alinhamento \u00e0 esquerda. Posteriormente, para aplicar alinhamento centralizado, todo o texto deve ser selecionado e, na sequ\u00eancia, um \u00edcone deve ser acionado por meio do ponteiro do <em>mouse <\/em>ou, de forma alternativa, um atalho de teclado deve ser executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00edcone e o atalho de teclado s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5762199,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" e Ctrl + C","id":5762196,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51015\/item-questao\/5762196-20210215151855000000-0.png\"> e Ctrl + C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" e Ctrl + E","id":5762197,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51015\/item-questao\/5762197-20210215151855000000-0.png\"> e Ctrl + E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" e AltGr + C","id":5762198,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51015\/item-questao\/5762198-20210215151855000000-0.png\"> e AltGr + C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" e Ctrl + E","id":5762199,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51015\/item-questao\/5762199-20210215151855000000-0.png\"> e Ctrl + E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" e Ctrl + C","id":5762200,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51015\/item-questao\/5762200-20210215151856000000-0.png\"> e Ctrl + C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1540263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o, sistema operacional constitui um programa ou um conjunto de programas, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 servir de interface entre o computador e o usu\u00e1rio, com as fun\u00e7\u00f5es de gerenciamento do processamento, dos dados, dos dispositivos de entrada e sa\u00edda e da mem\u00f3ria. No contexto das chamadas distros, o Linux em si \u00e9 o kernel do sistema, ou seja, um software que o usu\u00e1rio n\u00e3o v\u00ea, mas que \u00e9 o n\u00facleo respons\u00e1vel por controlar as intera\u00e7\u00f5es entre o hardware e outros programas da m\u00e1quina. Sempre que um aplicativo recebe ou envia dados, \u00e9 o kernel que traduz essas informa\u00e7\u00f5es ao processador e outros componentes eletr\u00f4nicos do computador. S\u00e3o exemplos de sistemas operacionais Linux, as seguintes distros: ","provas":[{"id":51122,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-vigilante","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Vigilante - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543960,"hashId":"bcb8025beaf2f6523ec6c32c60216a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por defini\u00e7\u00e3o, sistema operacional constitui um programa ou um conjunto de programas, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 servir de interface entre o computador e o usu\u00e1rio, com as fun\u00e7\u00f5es de gerenciamento do processamento, dos dados, dos dispositivos de entrada e sa\u00edda e da mem\u00f3ria. No contexto das chamadas <em>distros<\/em>, o Linux em si \u00e9 o <em>kernel <\/em>do sistema, ou seja, um <em>software <\/em>que o usu\u00e1rio n\u00e3o v\u00ea, mas que \u00e9 o n\u00facleo respons\u00e1vel por controlar as intera\u00e7\u00f5es entre o <em>hardware<\/em> e outros programas da m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que um aplicativo recebe ou envia dados, \u00e9 o <em>kernel <\/em>que traduz essas informa\u00e7\u00f5es ao processador e outros componentes eletr\u00f4nicos do computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de sistemas operacionais Linux, as seguintes <em>distros<\/em>: <\/p>","resposta":5778855,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ubuntu e Fedora. ","id":5778855,"corpo":"<p>Ubuntu e Fedora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fedora e Android. ","id":5778856,"corpo":"<p>Fedora e Android. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Android e Debian. ","id":5778857,"corpo":"<p>Android e Debian. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Debian e Mozilla. ","id":5778858,"corpo":"<p>Debian e Mozilla. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mozilla e Ubuntu.","id":5778859,"corpo":"<p>Mozilla e Ubuntu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1543960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Direito","id":17887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que difere a descentraliza\u00e7\u00e3o e a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa?","provas":[{"id":41903,"cargo":{"descricao":"Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Direito","id":17887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-analista-publico-de-gestao-area-direito-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Analista P\u00fablico de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243937,"hashId":"63095434c335cab4674b5f14cddb6f88","enunciado":"<p align=justify>O que difere a descentraliza\u00e7\u00e3o e a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa?<\/p>","resposta":4499616,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na desconcentra\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o hierarquia entre entes de uma mesma pessoa jur\u00eddica e na descentraliza\u00e7\u00e3o podemos dizer que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o entre o ente pol\u00edtico central e uma pessoa jur\u00eddica","id":4499616,"corpo":"<p align=justify>Na desconcentra\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o hierarquia entre entes de uma mesma pessoa jur\u00eddica e na descentraliza\u00e7\u00e3o podemos dizer que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o entre o ente pol\u00edtico central e uma pessoa jur\u00eddica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o trata de uma divis\u00e3o de compet\u00eancias entre \u00f3rg\u00e3os integrantes de uma mesma pessoa jur\u00eddica e a desconcentra\u00e7\u00e3o trata da cria\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica diversa do ente pol\u00edtico central","id":4499617,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o trata de uma divis\u00e3o de compet\u00eancias entre \u00f3rg\u00e3os integrantes de uma mesma pessoa jur\u00eddica e a desconcentra\u00e7\u00e3o trata da cria\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica diversa do ente pol\u00edtico central<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o ente pol\u00edtico central revogue ato administrativo praticado por pessoa jur\u00eddica diversa e \u00e9 poss\u00edvel ainda que uma pessoa jur\u00eddica avoque compet\u00eancia de outra","id":4499618,"corpo":"<p align=justify>Na descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o ente pol\u00edtico central revogue ato administrativo praticado por pessoa jur\u00eddica diversa e \u00e9 poss\u00edvel ainda que uma pessoa jur\u00eddica avoque compet\u00eancia de outra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o hierarquia entre entes e na desconcentra\u00e7\u00e3o podemos dizer que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o entre o ente pol\u00edtico central e a pessoa jur\u00eddica","id":4499619,"corpo":"<p align=justify>Na descentraliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o hierarquia entre entes e na desconcentra\u00e7\u00e3o podemos dizer que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o entre o ente pol\u00edtico central e a pessoa jur\u00eddica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os dentro de uma mesma pessoa jur\u00eddica","id":4499620,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os dentro de uma mesma pessoa jur\u00eddica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1243937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no art. 26 da Lei n\u00ba 10.257 DE 10\/07\/2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana \u201cO direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para\u201d, entre outras:Assinale alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":54205,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pb-2020-educa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1649712,"hashId":"52a1196dd23f540bbd48d43fdd75fd2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no art. 26 da Lei n\u00ba 10.257 DE 10\/07\/2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana <em>\u201cO direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para\u201d<\/em>, entre outras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6215948,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":6215945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana.","id":6215946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.","id":6215947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de programas cultural.","id":6215948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o de programas cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de interesse hist\u00f3rico, cultural ou paisag\u00edstico.","id":6215949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de interesse hist\u00f3rico, cultural ou paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 32 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1649712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente hanseniano em tratamento chega \u00e0 emerg\u00eancia com suspeita cl\u00ednica de abd\u00f4men agudo. A droga utilizada no tratamento da hansen\u00edase que dever\u00e1 ser lembrada pelo m\u00e9dico por poder simular esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 12:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263361,"hashId":"30bdc222241499a96059dcf73875b18a","enunciado":"<p align=justify>Paciente hanseniano em tratamento chega \u00e0\r\nemerg\u00eancia com suspeita cl\u00ednica de abd\u00f4men agudo.\r\nA droga utilizada no tratamento da hansen\u00edase que\r\ndever\u00e1 ser lembrada pelo m\u00e9dico por poder simular\r\nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4581228,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rifampicina","id":4581227,"corpo":"<p align=justify>rifampicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clofazimina","id":4581228,"corpo":"<p align=justify>clofazimina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dapsona","id":4581229,"corpo":"<p align=justify>dapsona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ofloxacina","id":4581230,"corpo":"<p align=justify>ofloxacina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1263361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 27, \u00a7 1.o do C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o (CBARP) obriga, em linha com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, anunciantes e ag\u00eancias a fornecerem as comprova\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas a respeito das alega\u00e7\u00f5es, compara\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es veiculadas, sempre que solicitados.Na campanha \"Danoninho para uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel\" o CONAR decidiu pela altera\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a publicit\u00e1ria. Analise as afirmativas sobre os poss\u00edveis motivos para essa decis\u00e3o.I. A compara\u00e7\u00e3o feita entre um pote de Danoninho (45g) e um copo de leite n\u00e3o apresentava comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Os dados mostraram que, na verdade, um pote de Danoninho continha valor nutricional equivalente a meio copo de leite.II. Um pote de Danoninho (45 g) n\u00e3o equivaleria a um \"bifinho\", bife de contrafil\u00e9 usado como refer\u00eanciaIII. A compara\u00e7\u00e3o feita entre um pote de Danoninho (45g) e um copo de leite apresentava comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e equival\u00eancia no valor nutricional, por\u00e9m o CONAR impede o uso da imagens de crian\u00e7as no comercial.Assinale a alternativa correta que apresenta esse(s) motivo(s).","provas":[{"id":65737,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2115517,"hashId":"1e2bb0421ad6943a8d852271c2546e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 27, \u00a7 1.o do C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o (CBARP) obriga, em linha com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, anunciantes e ag\u00eancias a fornecerem as comprova\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas a respeito das alega\u00e7\u00f5es, compara\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es veiculadas, sempre que solicitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na campanha \"Danoninho para uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel\" o CONAR decidiu pela altera\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a publicit\u00e1ria. Analise as afirmativas sobre os poss\u00edveis motivos para essa decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A compara\u00e7\u00e3o feita entre um pote de Danoninho (45g) e um copo de leite n\u00e3o apresentava comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Os dados mostraram que, na verdade, um pote de Danoninho continha valor nutricional equivalente a meio copo de leite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um pote de Danoninho (45 g) n\u00e3o equivaleria a um \"bifinho\", bife de contrafil\u00e9 usado como refer\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A compara\u00e7\u00e3o feita entre um pote de Danoninho (45g) e um copo de leite apresentava comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e equival\u00eancia no valor nutricional, por\u00e9m o CONAR impede o uso da imagens de crian\u00e7as no comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que apresenta esse(s) motivo(s).<\/p>","resposta":8270846,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":8270846,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":8270847,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":8270848,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8270849,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":8270850,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418254,"slug":"comunicacao-social-codigo-brasileiro-de-autorregulamentacao-publicitaria"},{"nome_clean":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418260,"slug":"comunicacao-social-leis-e-normativos-de-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2115517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A briga pela lideran\u00e7a de mercado j\u00e1 colocou marcas mundialmente famosas, rivalizando n\u00e3o apenas na busca pelos consumidores, mas publicamente na m\u00eddia, por meio de comerciais ousados e provocativas.\"Nos anos 90, a Pepsi colocou dois motoristas de caminh\u00e3o - um da pr\u00f3pria marca e um da Coca-Cola - sentados lado a lado em um restaurante. Em determinado momento, os personagens trocam de refrigerantes para comparar sabores. O motorista da Pepsi devolve a Coca-Cola ao novo amigo, mas o da Cola-Cola, n\u00e3o... Criado pela ag\u00eancia BBDO e dirigido por Joe Pytk, o filme foi veiculado pela primeira vez durante o Super Bowl de 1995, o evento esportivo de maior audi\u00eancia dos Estados Unidos ... \"Em outro comercial a Coca-Cola recorreu a justi\u00e7a e conseguiu suspender a veicula\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a. Nele, a Pepsi mostrava um menino em frente a uma m\u00e1quina de refrigerantes. Ap\u00f3s retirar da m\u00e1quina duas latas de Coca-Cola, o menino usa as duas embalagens como \"degraus\" para conseguir retirar, por fim, uma Pepsi.\"(Fonte: revista Exame, abril, 13 set 2016, adaptado).Assinale a alternativa que apresenta a estrat\u00e9gia adotada pela Pepsi nessa a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65737,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:20:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2115483,"hashId":"a4f9cd99015576b22bac1c231e282804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A briga pela lideran\u00e7a de mercado j\u00e1 colocou marcas mundialmente famosas, rivalizando n\u00e3o apenas na busca pelos consumidores, mas publicamente na m\u00eddia, por meio de comerciais ousados e provocativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nos anos 90, a Pepsi colocou dois motoristas de caminh\u00e3o - um da pr\u00f3pria marca e um da Coca-Cola - sentados lado a lado em um restaurante. Em determinado momento, os personagens trocam de refrigerantes para comparar sabores. O motorista da Pepsi devolve a Coca-Cola ao novo amigo, mas o da Cola-Cola, n\u00e3o... Criado pela ag\u00eancia BBDO e dirigido por Joe Pytk, o filme foi veiculado pela primeira vez durante o Super Bowl de 1995, o evento esportivo de maior audi\u00eancia dos Estados Unidos ... \"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outro comercial a Coca-Cola recorreu a justi\u00e7a e conseguiu suspender a veicula\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a. Nele, a Pepsi mostrava um menino em frente a uma m\u00e1quina de refrigerantes. Ap\u00f3s retirar da m\u00e1quina duas latas de Coca-Cola, o menino usa as duas embalagens como \"degraus\" para conseguir retirar, por fim, uma Pepsi.\"<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: revista Exame, abril, 13 set 2016, adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a estrat\u00e9gia adotada pela Pepsi nessa a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8270694,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionamento","id":8270690,"corpo":"<p>posicionamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reposicionamento","id":8270691,"corpo":"<p>reposicionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":8270692,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o","id":8270693,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ofensiva\/ agressiva","id":8270694,"corpo":"<p>ofensiva\/ agressiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/2115483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH) baliza os princ\u00edpios e valores requeridos pela empresa, sob responsabilidade da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da EBSERH (CEE). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CEE, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) \"Compete \u00e0 CEE a divulga\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta, a resposta a consultas \u00e9ticas, bem como a apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de descumprimento de conduta \u00e9tica.\"( ) \"Qualquer pessoa poder\u00e1 entrar em contato com a CEE, pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o indicados na intranet e internet, sendo assegurado parcial sigilo e confidencialidade das informa\u00e7\u00f5es.\"( ) \"A den\u00fancia de uma conduta contr\u00e1ria aos preceitos \u00e9ticos poder\u00e1 ser feita por qualquer cidad\u00e3o, empregado da EBSERH ou n\u00e3o.\"Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":65737,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 20:29:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2115332,"hashId":"9970c3bd387461869a9d15f616507c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH) baliza os princ\u00edpios e valores requeridos pela empresa, sob responsabilidade da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da EBSERH (CEE). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CEE, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \"Compete \u00e0 CEE a divulga\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta, a resposta a consultas \u00e9ticas, bem como a apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de descumprimento de conduta \u00e9tica.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \"Qualquer pessoa poder\u00e1 entrar em contato com a CEE, pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o indicados na intranet e internet, sendo assegurado parcial sigilo e confidencialidade das informa\u00e7\u00f5es.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \"A den\u00fancia de uma conduta contr\u00e1ria aos preceitos \u00e9ticos poder\u00e1 ser feita por qualquer cidad\u00e3o, empregado da EBSERH ou n\u00e3o.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8270027,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":8270027,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":8270028,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":8270029,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":8270030,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":8270031,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430141,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-conduta-da-ebserh"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2115332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as normas voltadas \u00e0 pol\u00edtica Urbana na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passira-PE, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":75717,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286239,"hashId":"270b83610c2d8163096d75c804da1772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando as normas voltadas \u00e0 pol\u00edtica Urbana na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passira-PE, assinale a alternativa<strong> incorreta<\/strong>: <\/p>","resposta":9008046,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O instrumento b\u00e1sico para execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica urbana municipal \u00e9 o Plano Diretor.","id":9008042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento b\u00e1sico para execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica urbana municipal \u00e9 o Plano Diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O instrumento b\u00e1sico para a pol\u00edtica urbana definir\u00e1 as \u00e1reas especiais de interesse social, urban\u00edstico ou ambiental, para os quais ser\u00e1 exigido aproveitamento adequado, nos termos da CRFB.","id":9008043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento b\u00e1sico para a pol\u00edtica urbana definir\u00e1 as \u00e1reas especiais de interesse social, urban\u00edstico ou ambiental, para os quais ser\u00e1 exigido aproveitamento adequado, nos termos da CRFB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para assegurar as fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade, o Poder Executivo dever\u00e1, dentre outros, utilizar instrumentos tribut\u00e1rios.","id":9008044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para assegurar as fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade, o Poder Executivo dever\u00e1, dentre outros, utilizar instrumentos tribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas de habita\u00e7\u00e3o popular municipais dever\u00e3o destinar-se, dentre outros pontos, a estimular e assistir, tecnicamente, projetos comunit\u00e1rios e associativos de constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.","id":9008045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de habita\u00e7\u00e3o popular municipais dever\u00e3o destinar-se, dentre outros pontos, a estimular e assistir, tecnicamente, projetos comunit\u00e1rios e associativos de constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os programas de habita\u00e7\u00e3o popular n\u00e3o poder\u00e3o ser desenvolvidos por meio de articula\u00e7\u00e3o com a iniciativa privada.","id":9008046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de habita\u00e7\u00e3o popular n\u00e3o poder\u00e3o ser desenvolvidos por meio de articula\u00e7\u00e3o com a iniciativa privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do(s) termo(s) destacado(s), retirados do texto:I- \u201cA sess\u00e3o solene presidida pela reitora Marcia Sard\u00e1 Espindola come\u00e7ou \u00e0s 14 horas...\u201d (aposto)II- \u201cA formatura da 40\u00aa turma de Medicina foi antecipada com base em Decreto Federal...\u201d (agente da passiva)III- \u201cPela primeira vez em 56 anos de hist\u00f3ria, a Universidade Regional de Blumenau (FURB) realizou uma cerim\u00f4nia virtual de cola\u00e7\u00e3o de grau.\u201d (adjunto adverbial de lugar)\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":71637,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2020-furb-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2185638,"hashId":"d7dcbe9036667eddcf3c8f5aa418ad47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do(s) termo(s) destacado(s), retirados do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u201cA sess\u00e3o solene presidida pela reitora <strong>Marcia Sard\u00e1 Espindola<\/strong> come\u00e7ou \u00e0s 14 horas...\u201d (aposto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u201c<strong>A formatura da 40\u00aa turma de Medicina<\/strong> foi antecipada com base em Decreto Federal...\u201d (agente da passiva)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u201c<strong>Pela primeira vez em 56 anos de hist\u00f3ria<\/strong>, a Universidade Regional de Blumenau (FURB) realizou uma cerim\u00f4nia virtual de cola\u00e7\u00e3o de grau.\u201d (adjunto adverbial de lugar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8577819,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8577818,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8577819,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8577820,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8577821,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8577822,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo se refere \u00e0s 05 (cinco) quest\u00f5es a seguir: Pela primeira vez em 56 anos de hist\u00f3ria, a Universidade Regional de Blumenau (FURB) realizou uma cerim\u00f4nia virtual de cola\u00e7\u00e3o de grau. A formatura da 40\u00aa turma de Medicina foi antecipada com base em Decreto Federal e assim os novos m\u00e9dicos j\u00e1 est\u00e3o habilitados para fortalecer as equipes profissionais de sa\u00fade, em meio \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.A sess\u00e3o solene presidida pela reitora Marcia Sard\u00e1 Espindola come\u00e7ou \u00e0s 14 horas e contou com mais de 400 pessoas entre formandos, professores, familiares e servidores da FURB, acompanhando ao vivo a formatura on-line in\u00e9dita, que durou cerca de uma hora, sem contar milhares de seguidores dos formandos que seguiam a transmiss\u00e3o em seus perfis pessoais. Um alcance recorde de plateia em formatura na Universidade. [...]A cerim\u00f4nia virtual aberta aos convidados dos formandos foi realizada por meio de plataforma virtual da pr\u00f3pria FURB e teve os momentos de emo\u00e7\u00e3o e brilho que uma formatura merece, gra\u00e7as ao trabalho conjunto entre Coordenadoria de Comunica\u00e7\u00e3o e Marketing (CCM), Divis\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (DTI) e FURB TV. [...]Dispon\u00edvel em http:\/\/www.furb.br\/web\/1704\/noticias\/classificacao\/5\/ eventos\/formatura-virtual-de-medicina-entra-para-a-historia-da-furb\/8239 Acesso em: 20\/maio\/2020.[adaptado]","id":508495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto abaixo se refere \u00e0s 05 (cinco) quest\u00f5es a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pela primeira vez em 56 anos de hist\u00f3ria, a Universidade Regional de Blumenau (FURB) realizou uma cerim\u00f4nia virtual de cola\u00e7\u00e3o de grau. A formatura da 40\u00aa turma de Medicina foi antecipada com base em Decreto Federal e assim os novos m\u00e9dicos j\u00e1 est\u00e3o habilitados para fortalecer as equipes profissionais de sa\u00fade, em meio \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A sess\u00e3o solene presidida pela reitora Marcia Sard\u00e1 Espindola come\u00e7ou \u00e0s 14 horas e contou com mais de 400 pessoas entre formandos, professores, familiares e servidores da FURB, acompanhando ao vivo a formatura on-line in\u00e9dita, que durou cerca de uma hora, sem contar milhares de seguidores dos formandos que seguiam a transmiss\u00e3o em seus perfis pessoais. Um alcance recorde de plateia em formatura na Universidade. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A cerim\u00f4nia virtual aberta aos convidados dos formandos foi realizada por meio de plataforma virtual da pr\u00f3pria FURB e teve os momentos de emo\u00e7\u00e3o e brilho que uma formatura merece, gra\u00e7as ao trabalho conjunto entre Coordenadoria de Comunica\u00e7\u00e3o e Marketing (CCM), Divis\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (DTI) e FURB TV. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.furb.br\/web\/1704\/noticias\/classificacao\/5\/ eventos\/formatura-virtual-de-medicina-entra-para-a-historia-da-furb\/8239 Acesso em: 20\/maio\/2020.[adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2185638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embolia Arteriosclerose se define como:","provas":[{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2280111,"hashId":"5b1148e5b88ca83b33f675f2fcc673b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia Arteriosclerose se define como:<\/p>","resposta":8980131,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embolo dentro de um vaso estenosado","id":8980128,"corpo":"<p>Embolo dentro de um vaso estenosado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolo fora de um vaso estenosado","id":8980129,"corpo":"<p>Embolo fora de um vaso estenosado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento de um embolo da art\u00e9ria que se aloja em uma veia estenosada","id":8980130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocamento de um embolo da art\u00e9ria que se aloja em uma veia estenosada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deslocamento de um embolo que se desloca de uma art\u00e9ria e se aloja dentro da pr\u00f3pria art\u00e9ria","id":8980131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocamento de um embolo que se desloca de uma art\u00e9ria e se aloja dentro da pr\u00f3pria art\u00e9ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embolo dentro de uma veia estenosada","id":8980132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolo dentro de uma veia estenosada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":428406,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428411,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tumor orbit\u00e1rio mais frequente em crian\u00e7as? ","provas":[{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2237607,"hashId":"bda01155e71091b18fe5aca84d9866dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tumor orbit\u00e1rio mais frequente em crian\u00e7as? <\/p>","resposta":8803775,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemangioma capilar.","id":8803775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemangioma capilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemangioma cavernoso.","id":8803776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemangioma cavernoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rabdomiossarcoma.","id":8803777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rabdomiossarcoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leiomioma.","id":8803778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leiomioma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meningioma do nervo \u00f3ptico.","id":8803779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meningioma do nervo \u00f3ptico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o considerada padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de toxoplasmose ocular \u00e9 a(o):","provas":[{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2237639,"hashId":"68a1cedcb6b0de2f4ab0d894285decb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o considerada padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de toxoplasmose ocular \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":8803937,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulo de Bussaca. ","id":8803935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo de Bussaca. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo de Koeppe. ","id":8803936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo de Koeppe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placa de coriorretinite sat\u00e9lite.","id":8803937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">placa de coriorretinite sat\u00e9lite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" flebite. ","id":8803938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> flebite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vitre\u00edte.","id":8803939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitre\u00edte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 68 anos de idade, apresentando quadro de in\u00edcio abrupto caracterizado por epigastralgia intensa, n\u00e1useas e disfagia, procura o Servi\u00e7o de Emerg\u00eancia, onde realiza, entre outros exames, uma rotina radiol\u00f3gica de abd\u00f4men agudo que mostra uma estrutura retrocard\u00edaca cheia de ar. Foi tentada a passagem de sonda nasog\u00e1strica, mas que n\u00e3o progrediu. Esses sinais e sintomas s\u00e3o compat\u00edveis com:","provas":[{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2237660,"hashId":"615d7536cead83090eb7dcd864f455ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 68 anos de idade, apresentando quadro de in\u00edcio abrupto caracterizado por epigastralgia intensa, n\u00e1useas e disfagia, procura o Servi\u00e7o de Emerg\u00eancia, onde realiza, entre outros exames, uma rotina radiol\u00f3gica de abd\u00f4men agudo que mostra uma estrutura retrocard\u00edaca cheia de ar. Foi tentada a passagem de sonda nasog\u00e1strica, mas que n\u00e3o progrediu. Esses sinais e sintomas s\u00e3o compat\u00edveis com:<\/p>","resposta":8804039,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura de aneurisma de aorta.","id":8804038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ruptura de aneurisma de aorta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volvo g\u00e1strico agudo.","id":8804039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">volvo g\u00e1strico agudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refluxo gastroesofageano.","id":8804040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refluxo gastroesofageano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome coronariana aguda.","id":8804041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome coronariana aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espasmo de es\u00f4fago.","id":8804042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espasmo de es\u00f4fago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feminino, 32 anos, t\u00e9cnica em radiologia, procura cl\u00ednica da fam\u00edlia queixando-se febre e ascite. Traz exames de imagem e laborat\u00f3rio sem evid\u00eancias de hepatopatia cr\u00f4nica e\/ou hipertens\u00e3o portal. Tem tamb\u00e9m uma rotina do liquido asc\u00edtico mostrando leucometria de 543 com 89 % de linf\u00f3citos; prote\u00ednas totais igual a 7,2 mg%; gradiente de albumina soro\/ascite igual a 0,5. A melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9: ","provas":[{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2237664,"hashId":"a9d66cb82057831109a7e6f45e530b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feminino, 32 anos, t\u00e9cnica em radiologia, procura cl\u00ednica da fam\u00edlia queixando-se febre e ascite. Traz exames de imagem e laborat\u00f3rio sem evid\u00eancias de hepatopatia cr\u00f4nica e\/ou hipertens\u00e3o portal. Tem tamb\u00e9m uma rotina do liquido asc\u00edtico mostrando leucometria de 543 com 89 % de linf\u00f3citos; prote\u00ednas totais igual a 7,2 mg%; gradiente de albumina soro\/ascite igual a 0,5. A melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9: <\/p>","resposta":8804061,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinomatose peritoneal.","id":8804058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carcinomatose peritoneal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":8804059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca direita.","id":8804060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia card\u00edaca direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose peritoneal.","id":8804061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tuberculose peritoneal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Budd-Chiari.","id":8804062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Budd-Chiari.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao es\u00f4fago de Barrett.","provas":[{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2237700,"hashId":"4433c8bad643144567501f74d8a60654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao es\u00f4fago de Barrett.<\/p>","resposta":8804227,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abla\u00e7\u00e3o com arg\u00f4nio \u00e9 o tratamento de escolha","id":8804223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abla\u00e7\u00e3o com arg\u00f4nio \u00e9 o tratamento de escolha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueadores de bomba em dose dobrada devem ser indicados por prazo indefinido","id":8804224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueadores de bomba em dose dobrada devem ser indicados por prazo indefinido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cirurgia antirrefluxo tem melhor resultado preventivo em rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma de es\u00f4fago","id":8804225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia antirrefluxo tem melhor resultado preventivo em rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma de es\u00f4fago<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento endosc\u00f3pico apresenta os melhores resultados","id":8804226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento endosc\u00f3pico apresenta os melhores resultados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum tratamento, comprovadamente, reduz a presen\u00e7a do epit\u00e9lio colunar","id":8804227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum tratamento, comprovadamente, reduz a presen\u00e7a do epit\u00e9lio colunar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame com maior percentual de especificidade para o diagn\u00f3stico da colecistite aguda liti\u00e1sica e aliti\u00e1sica \u00e9:","provas":[{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2237711,"hashId":"8db9c5a1377ca5cbf373c134f1c07b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame com maior percentual de especificidade para o diagn\u00f3stico da colecistite aguda liti\u00e1sica e aliti\u00e1sica \u00e9:<\/p>","resposta":8804273,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomografia computadorizada.","id":8804272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintilografia hepatobiliar.","id":8804273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cintilografia hepatobiliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colecistograma oral.","id":8804274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colecistograma oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colangiografia venosa.","id":8804275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colangiografia venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrassonografia.","id":8804276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta sangramento digestivo. Quais exames complementares devem ser solicitados de modo a identificar o local do sangramento? ","provas":[{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2237727,"hashId":"a6c8143240602458ee71ab047103e95c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente apresenta sangramento digestivo. Quais exames complementares devem ser solicitados de modo a identificar o local do sangramento? <\/p>","resposta":8804348,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colonoscopia e hemograma","id":8804346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonoscopia e hemograma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coagulograma e colonoscopia","id":8804347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coagulograma e colonoscopia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endoscopia digestiva alta e colonoscopia","id":8804348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endoscopia digestiva alta e colonoscopia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endoscopia digestiva alta e parasitol\u00f3gico das fezes","id":8804349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endoscopia digestiva alta e parasitol\u00f3gico das fezes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemograma e parasitol\u00f3gico das fezes","id":8804350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemograma e parasitol\u00f3gico das fezes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de sialorr\u00e9ia, sinal comum durante a gesta\u00e7\u00e3o, recomenda-se:","provas":[{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2237150,"hashId":"1a6fcb11f0eff6e28d9ba2061838e1e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de sialorr\u00e9ia, sinal comum durante a gesta\u00e7\u00e3o, recomenda-se:<\/p>","resposta":8801600,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a ingest\u00e3o de l\u00edquidos.","id":8801599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a ingest\u00e3o de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimular o consumo de frutas com caldo.","id":8801600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular o consumo de frutas com caldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es (3 refei\u00e7\u00f5es ao dia).","id":8801601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es (3 refei\u00e7\u00f5es ao dia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar o consumo de ch\u00e1 ou caf\u00e9.","id":8801602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o consumo de ch\u00e1 ou caf\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar o consumo de ferro.","id":8801603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o consumo de ferro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grau de elabora\u00e7\u00e3o pode ser definido como a etapa de vida do projeto, ou ainda como o n\u00edvel de cuidado com o detalhamento do desenho, a execu\u00e7\u00e3o dele, e sua adequa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s normas t\u00e9cnicas. Quanto ao grau de elabora\u00e7\u00e3o de um desenho t\u00e9cnico, eles podem ser classificados em:","provas":[{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234166,"hashId":"79fa8c4641402fadfd358abca4975e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau de elabora\u00e7\u00e3o pode ser definido como a etapa de vida do projeto, ou ainda como o n\u00edvel de cuidado com o detalhamento do desenho, a execu\u00e7\u00e3o dele, e sua adequa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s normas t\u00e9cnicas. Quanto ao grau de elabora\u00e7\u00e3o de um desenho t\u00e9cnico, eles podem ser classificados em:<\/p>","resposta":8787443,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, desenho b\u00e1sico, croqui e desenho executivo","id":8787441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esbo\u00e7o, desenho b\u00e1sico, croqui e desenho executivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, desenho de viabilidade, croqui e desenho pr\u00e1tico ","id":8787442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esbo\u00e7o, desenho de viabilidade, croqui e desenho pr\u00e1tico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, desenho preliminar, croqui e desenho definitivo","id":8787443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esbo\u00e7o, desenho preliminar, croqui e desenho definitivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, desenho b\u00e1sico, croqui e desenho operacional","id":8787444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esbo\u00e7o, desenho b\u00e1sico, croqui e desenho operacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399622,"slug":"artes-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O corte \u00e9 um recurso utilizado para a an\u00e1lise e representa\u00e7\u00e3o da estrutura interna de um objeto e seu funcionamento. Analise os itens a seguir sobre cortes e se\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: I - Quando o \u201cplano secante\u201d ou \u201cplano de corte\u201d, corta inteiramente a pe\u00e7a em seu eixo, tem-se um Corte Total. II - O meio corte \u00e9 aplicado em apenas metade da extens\u00e3o da pe\u00e7a, mostrando somente seu interior. III - O corte parcial \u00e9 delimitado pela linha de corte que pode ser representada de tr\u00eas formas. IV - As sess\u00f5es distinguem-se dos cortes por representarem somente a interse\u00e7\u00e3o do plano secante com a pe\u00e7a, n\u00e3o englobando aquilo que se encontra al\u00e9m desse plano.","provas":[{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234167,"hashId":"6aaa4f007c20266da88ae5ed3428ebaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O corte \u00e9 um recurso utilizado para a an\u00e1lise e representa\u00e7\u00e3o da estrutura interna de um objeto e seu funcionamento. Analise os itens a seguir sobre cortes e se\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Quando o \u201cplano secante\u201d ou \u201cplano de corte\u201d, corta inteiramente a pe\u00e7a em seu eixo, tem-se um Corte Total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O meio corte \u00e9 aplicado em apenas metade da extens\u00e3o da pe\u00e7a, mostrando somente seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O corte parcial \u00e9 delimitado pela linha de corte que pode ser representada de tr\u00eas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As sess\u00f5es distinguem-se dos cortes por representarem somente a interse\u00e7\u00e3o do plano secante com a pe\u00e7a, n\u00e3o englobando aquilo que se encontra al\u00e9m desse plano.<\/p>","resposta":8787447,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":8787445,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas","id":8787446,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas","id":8787447,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":8787448,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399622,"slug":"artes-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a imagemAssinale a alternativa correspondente a suas vistas ortogonais:","provas":[{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234169,"hashId":"1bc7eff821cd1cbc7276c629c717c4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a imagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72638\/questao\/2234169-20220219230832000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente a suas vistas ortogonais:<\/p>","resposta":8787456,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8787453,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72638\/item-questao\/8787453-20220219230832000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8787454,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72638\/item-questao\/8787454-20220219230833000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8787455,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72638\/item-questao\/8787455-20220219230833000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8787456,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72638\/item-questao\/8787456-20220219230833000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Desenhista projetista","oab":false,"nome":"Desenhista projetista","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399619,"slug":"artes-desenhista-projetista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A folha para o desenho deve conter:","provas":[{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234180,"hashId":"ea99af38cca0d49f40f6ad1438bc29fe","enunciado":"<p>A folha para o desenho deve conter:<\/p>","resposta":8787504,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7o para o desenho.","id":8787502,"corpo":"<p>espa\u00e7o para o desenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o para o desenho e a legenda. ","id":8787503,"corpo":"<p>espa\u00e7o para o desenho e a legenda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o para o desenho, a legenda e o texto. ","id":8787504,"corpo":"<p>espa\u00e7o para o desenho, a legenda e o texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o para o desenho, a legenda e as abreviaturas.","id":8787505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o para o desenho, a legenda e as abreviaturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Desenho","oab":false,"nome":"Desenho","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398967,"slug":"artes-desenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cNo hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao beb\u00ea\u201d, se o termo em destaque fosse substitu\u00eddo por \u2018crian\u00e7a\u2019, ter\u00edamos:","provas":[{"id":72694,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-topografo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2020"},{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"},{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"},{"id":64898,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2225371,"hashId":"553a156cf159f2135b784d2d3f8fcf6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem \u201c<em>No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao <u>beb\u00ea<\/u><\/em>\u201d, se o termo em destaque fosse substitu\u00eddo por \u2018crian\u00e7a\u2019, ter\u00edamos:<\/p>","resposta":8749361,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar a crian\u00e7a.","id":8749360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar \u00e0 crian\u00e7a.","id":8749361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar \u00e0 crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar pra crian\u00e7a.","id":8749362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar pra crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ante a crian\u00e7a.","id":8749363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ante a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 03 a 08A flor no asfalto Otto Lara Rezende Conhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso.\tTeria sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. Mas no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9m-nascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao beb\u00ea. A vida \u00e9 forte. E bela, apol\u00ednea, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html","id":513003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 03 a 08<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A flor no asfalto <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Otto Lara Rezende <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. <u>Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso<\/u>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<u>Teria<\/u> sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. <u>Mas<\/u> no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. <u>Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento<\/u>. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9m-nascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao <u>beb\u00ea<\/u>. A vida \u00e9 forte. E bela, <u>apol\u00ednea<\/u>, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2225371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s iniciar uma sess\u00e3o no Windows 10, um funcion\u00e1rio resolveu organizar sua \u00c1rea de Trabalho, arrastando alguns arquivos para a pasta Documentos e alguns atalhos de programas pouco utilizados para a Lixeira. Levando em considera\u00e7\u00e3o essa a\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e assinale a correta.","provas":[{"id":72694,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-topografo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2020"},{"id":72638,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-desenhista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Desenhista - 2020"},{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"},{"id":64898,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229457,"hashId":"d79f5afc6649e4e058221c947db28501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s iniciar uma sess\u00e3o no <em>Windows 10<\/em>, um funcion\u00e1rio resolveu organizar sua <em>\u00c1rea de Trabalho<\/em>, arrastando alguns arquivos para a pasta <em>Documentos <\/em>e alguns atalhos de programas pouco utilizados para a <em>Lixeira<\/em>. Levando em considera\u00e7\u00e3o essa a\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e assinale a correta.<\/p>","resposta":8766658,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os programas que tiveram seus atalhos enviados \u00e0 Lixeira podem ser reinstalados atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o disponibilizada no menu auxiliar do diret\u00f3rio.","id":8766656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas que tiveram seus atalhos enviados \u00e0 <em>Lixeira <\/em>podem ser reinstalados atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o disponibilizada no menu auxiliar do diret\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel executar os programas que tiveram seus atalhos enviados \u00e0 Lixeira.","id":8766657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel executar os programas que tiveram seus atalhos enviados \u00e0 <em>Lixeira<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00edcones que representam os arquivos arrastados para a pasta Documentos n\u00e3o mais aparecem na \u00c1rea de Trabalho.","id":8766658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edcones que representam os arquivos arrastados para a pasta Documentos n\u00e3o mais aparecem na \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos arrastados para a pasta Documentos automaticamente geram atalhos na \u00c1rea de Trabalho.","id":8766659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos arrastados para a pasta <em>Documentos <\/em>automaticamente geram atalhos na <em>\u00c1rea de Trabalho<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Lixeira","oab":false,"nome":"Lixeira","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420732,"slug":"informatica-lixeira"}],"slug":"informatica\/2229457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as transmiss\u00edveis ainda causam grande impacto nas quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, embora venham apresentando mudan\u00e7as significativas, observadas atrav\u00e9s dos padr\u00f5es de morbimortalidade em todo o mundo. Este grupo de doen\u00e7as continua a oferecer desafios aos programas de preven\u00e7\u00e3o. Analise as alternativas a seguir e assinale a correta.","provas":[{"id":75524,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2280131,"hashId":"60412ef42751018ff58e425dcdb6913a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as transmiss\u00edveis ainda causam grande impacto nas quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, embora venham apresentando mudan\u00e7as significativas, observadas atrav\u00e9s dos padr\u00f5es de morbimortalidade em todo o mundo. Este grupo de doen\u00e7as continua a oferecer desafios aos programas de preven\u00e7\u00e3o. Analise as alternativas a seguir e assinale a correta.<\/p>","resposta":8980232,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A poliomielite \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida por contato direto, com fezes ou com secre\u00e7\u00f5es eliminadas pela boca, podendo desenvolver quadros de paralisia. A preven\u00e7\u00e3o deve ser realizada atrav\u00e9s de imuniza\u00e7\u00e3o com vacina injet\u00e1vel aos 2, 4 e 8 meses de idade","id":8980228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A poliomielite \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida por contato direto, com fezes ou com secre\u00e7\u00f5es eliminadas pela boca, podendo desenvolver quadros de paralisia. A preven\u00e7\u00e3o deve ser realizada atrav\u00e9s de imuniza\u00e7\u00e3o com vacina injet\u00e1vel aos 2, 4 e 8 meses de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Geo-helmint\u00edases s\u00e3o grupos de doen\u00e7as parasit\u00e1rias intestinais relacionadas ao contato com o solo, podendo provocar diarreia, dor abdominal, inapet\u00eancia, processos obstrutivos, e at\u00e9 a morte. A regi\u00e3o Centro-Oeste concentra os estados com as maiores preval\u00eancias","id":8980229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Geo-helmint\u00edases s\u00e3o grupos de doen\u00e7as parasit\u00e1rias intestinais relacionadas ao contato com o solo, podendo provocar diarreia, dor abdominal, inapet\u00eancia, processos obstrutivos, e at\u00e9 a morte. A regi\u00e3o Centro-Oeste concentra os estados com as maiores preval\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sarampo, doen\u00e7a infectocontagiosa, grave, caracterizada por febre alta e exantema generalizado. Pessoas com idade entre 5 a 29 anos de idade, n\u00e3o vacinadas ou com esquema incompleto devem receber tr\u00eas doses da vacina tr\u00edplice Viral","id":8980230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo, doen\u00e7a infectocontagiosa, grave, caracterizada por febre alta e exantema generalizado. Pessoas com idade entre 5 a 29 anos de idade, n\u00e3o vacinadas ou com esquema incompleto devem receber tr\u00eas doses da vacina tr\u00edplice Viral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel que pode manifestar-se desde as genit\u00e1lias ao sistema nervoso central e a principal forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a imuniza\u00e7\u00e3o, com uma dose aos 15 anos de idade","id":8980231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel que pode manifestar-se desde as genit\u00e1lias ao sistema nervoso central e a principal forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a imuniza\u00e7\u00e3o, com uma dose aos 15 anos de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Chikungunya \u00e9 uma arbovirose causada pelo v\u00edrus cHiKV transmitido por mosquitos do g\u00eanero Aedes \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por fortes dores articulares e febre, podendo ocorrer algumas manifesta\u00e7\u00f5es at\u00edpicas","id":8980232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Chikungunya \u00e9 uma arbovirose causada pelo v\u00edrus cHiKV transmitido por mosquitos do g\u00eanero Aedes \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por fortes dores articulares e febre, podendo ocorrer algumas manifesta\u00e7\u00f5es at\u00edpicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O plano geral para a constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es representada pelo conjunto de estudos e desenhos constantes nos projetos arquitet\u00f4nico e complementares da obra objeto de incorpora\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto:","provas":[{"id":50185,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 08:37:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1515902,"hashId":"7a8f7848fe8e689e9848b18702b8ae4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O plano geral para a constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es representada pelo conjunto de estudos e desenhos constantes nos projetos arquitet\u00f4nico e complementares da obra objeto de incorpora\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto:<\/p>","resposta":5661929,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Completo de edifica\u00e7\u00e3o.","id":5661926,"corpo":"<p>Completo de edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executivo arquitet\u00f4nico. ","id":5661927,"corpo":"<p>Executivo arquitet\u00f4nico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Completo arquitet\u00f4nico. ","id":5661928,"corpo":"<p> Completo arquitet\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da edifica\u00e7\u00e3o. ","id":5661929,"corpo":"<p>Da edifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" De reforma de edifica\u00e7\u00e3o. ","id":5661930,"corpo":"<p> De reforma de edifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"nome_clean":"Projeto Complementar","oab":false,"nome":"Projeto Complementar","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400638,"slug":"arquitetura-projeto-complementar"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"}],"slug":"arquitetura\/1515902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos segundo um padr\u00e3o determinado como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar.II. O texto leva o leitor a entender que as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor e a rela\u00e7\u00e3o desse profissional com o aluno n\u00e3o est\u00e3o livres da influ\u00eancia dos ju\u00edzos de valor que ocorrem no ambiente escolar. III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que os professores e os gestores escolares, se n\u00e3o receberem a capacita\u00e7\u00e3o adequada, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos de valor que os familiares fazem dos educandos e, dessa forma, contribuem para tra\u00e7ar o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72084,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2204643,"hashId":"32e13561252c5ff24703e6f586260652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos segundo um padr\u00e3o determinado como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor e a rela\u00e7\u00e3o desse profissional com o aluno n\u00e3o est\u00e3o livres da influ\u00eancia dos ju\u00edzos de valor que ocorrem no ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que os professores e os gestores escolares, se n\u00e3o receberem a capacita\u00e7\u00e3o adequada, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos de valor que os familiares fazem dos educandos e, dessa forma, contribuem para tra\u00e7ar o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8656789,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8656787,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8656788,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8656789,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8656790,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30Avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Ou seja, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o. Na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. Por\u00e9m, o componente da avalia\u00e7\u00e3o mais sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o do poder \u00e9 a tomada de decis\u00e3o. O modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar. Neste sentido, o julgamento de valor visa a classificar o indiv\u00edduo, segundo um padr\u00e3o determinado. Ele poder\u00e1 ser classificado, por exemplo, atrav\u00e9s de notas ou conceitos, situando-se entre os melhores ou os piores. Tais pr\u00e1ticas contribu\u00edram para produzir muitas consequ\u00eancias negativas, entre elas o preconceito e o estigma. Nesta perspectiva, a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria pode tornar-se um instrumento autorit\u00e1rio ao mesmo tempo em que tolhe o desenvolvimento escolar de muitos alunos. Outro uso autorit\u00e1rio da avalia\u00e7\u00e3o tradicional \u00e9 a sua transforma\u00e7\u00e3o em mecanismo disciplinador de condutas sociais. Uma pr\u00e1tica frequente no meio escolar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos. De instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento, a avalia\u00e7\u00e3o passa a ser um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo. A parte mais dram\u00e1tica e relevante da avalia\u00e7\u00e3o se localiza a\u00ed, nos subterr\u00e2neos onde os ju\u00edzos de valor ocorrem. Impenetr\u00e1veis, eles regulam a rela\u00e7\u00e3o do professor com o aluno e vice-versa. Esse jogo de representa\u00e7\u00f5es vai construindo imagens e autoimagens que terminam interagindo com as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor. Os professores, se n\u00e3o forem capacitados para tal, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos que v\u00e3o fazendo deles. Aqui come\u00e7a a ser jogado o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso. Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.","id":510717,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Avalia\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Ou seja, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o. Na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. Por\u00e9m, o componente da avalia\u00e7\u00e3o mais sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o do poder \u00e9 a tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar. Neste sentido, o julgamento de valor visa a classificar o indiv\u00edduo, segundo um padr\u00e3o determinado. Ele poder\u00e1 ser classificado, por exemplo, atrav\u00e9s de notas ou conceitos, situando-se entre os melhores ou os piores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais pr\u00e1ticas contribu\u00edram para produzir muitas consequ\u00eancias negativas, entre elas o preconceito e o estigma. Nesta perspectiva, a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria pode tornar-se um instrumento autorit\u00e1rio ao mesmo tempo em que tolhe o desenvolvimento escolar de muitos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro uso autorit\u00e1rio da avalia\u00e7\u00e3o tradicional \u00e9 a sua transforma\u00e7\u00e3o em mecanismo disciplinador de condutas sociais. Uma pr\u00e1tica frequente no meio escolar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos. De instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento, a avalia\u00e7\u00e3o passa a ser um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A parte mais dram\u00e1tica e relevante da avalia\u00e7\u00e3o se localiza a\u00ed, nos subterr\u00e2neos onde os ju\u00edzos de valor ocorrem. Impenetr\u00e1veis, eles regulam a rela\u00e7\u00e3o do professor com o aluno e vice-versa. Esse jogo de representa\u00e7\u00f5es vai construindo imagens e autoimagens que terminam interagindo com as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor. Os professores, se n\u00e3o forem capacitados para tal, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos que v\u00e3o fazendo deles. Aqui come\u00e7a a ser jogado o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto leva o leitor a concluir que a concep\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar predominante nas escolas reflete uma pedagogia que est\u00e1 a servi\u00e7o de um modelo dominante que pode ser identificado como liberal conservador. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que as pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar, predominantes em nosso meio, ainda se d\u00e3o a partir de um modelo te\u00f3rico tradicional, que concebe a educa\u00e7\u00e3o como um mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais.III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que as pedagogias emancipadoras assumem uma perspectiva de transforma\u00e7\u00e3o social. Na perspectiva do texto, a educa\u00e7\u00e3o formal pode contribuir com esse objetivo atrav\u00e9s da inclus\u00e3o de pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o visando \u00e0 autonomia do educando. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2204771,"hashId":"c793c0c83c0cf8de9fe1f374efbdfa62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que a concep\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar predominante nas escolas reflete uma pedagogia que est\u00e1 a servi\u00e7o de um modelo dominante que pode ser identificado como liberal conservador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que as pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar, predominantes em nosso meio, ainda se d\u00e3o a partir de um modelo te\u00f3rico tradicional, que concebe a educa\u00e7\u00e3o como um mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que as pedagogias emancipadoras assumem uma perspectiva de transforma\u00e7\u00e3o social. Na perspectiva do texto, a educa\u00e7\u00e3o formal pode contribuir com esse objetivo atrav\u00e9s da inclus\u00e3o de pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o visando \u00e0 autonomia do educando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657327,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657324,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657325,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657326,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657327,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 43 Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolarAs pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar, predominantes em nosso meio, ainda se d\u00e3o a partir de um modelo te\u00f3rico tradicional, que concebe a educa\u00e7\u00e3o como um mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais.A l\u00f3gica da avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 independente da l\u00f3gica da escola; ao contr\u00e1rio, ela \u00e9 produto de uma escola que se separou da vida e das pr\u00e1ticas sociais. Como consequ\u00eancia, o autoritarismo \u00e9 o elemento necess\u00e1rio para a garantia deste modelo social e, da\u00ed, a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o manifestarse autorit\u00e1ria. Esta concep\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar reflete, pois, uma pedagogia que, por sua vez, est\u00e1 a servi\u00e7o de um modelo dominante que pode ser identificado como liberal conservador.Este modelo produziu tr\u00eas pedagogias distintas, mas com um objetivo em comum: manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais. Assim se apresentam a pedagogia tradicional, a pedagogia renovada ou escolanovista e a pedagogia tecnicista. No entanto, tr\u00eas modelos pedag\u00f3gicos se desenvolveram como ant\u00edteses aos modelos pedag\u00f3gicos conservadores: a pedagogia libertadora de Paulo Freire, a pedagogia libert\u00e1ria e a pedagogia dos conte\u00fados socioculturais de Dermeval Saviani.Esses dois grupos de pedagogias \u2013 tradicionais e emancipadoras \u2013 representam concep\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. O primeiro grupo est\u00e1 preocupado com a reprodu\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da sociedade, propondo pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias de avalia\u00e7\u00e3o. O segundo grupo assume uma perspectiva de transforma\u00e7\u00e3o social, objetivo com o qual a educa\u00e7\u00e3o formal pode contribuir, incluindo pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o visando \u00e0 autonomia do educando.Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.","id":510718,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 43 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar, predominantes em nosso meio, ainda se d\u00e3o a partir de um modelo te\u00f3rico tradicional, que concebe a educa\u00e7\u00e3o como um mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A l\u00f3gica da avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 independente da l\u00f3gica da escola; ao contr\u00e1rio, ela \u00e9 produto de uma escola que se separou da vida e das pr\u00e1ticas sociais. Como consequ\u00eancia, o autoritarismo \u00e9 o elemento necess\u00e1rio para a garantia deste modelo social e, da\u00ed, a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o manifestarse autorit\u00e1ria. Esta concep\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar reflete, pois, uma pedagogia que, por sua vez, est\u00e1 a servi\u00e7o de um modelo dominante que pode ser identificado como liberal conservador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este modelo produziu tr\u00eas pedagogias distintas, mas com um objetivo em comum: manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais. Assim se apresentam a pedagogia tradicional, a pedagogia renovada ou escolanovista e a pedagogia tecnicista. No entanto, tr\u00eas modelos pedag\u00f3gicos se desenvolveram como ant\u00edteses aos modelos pedag\u00f3gicos conservadores: a pedagogia libertadora de Paulo Freire, a pedagogia libert\u00e1ria e a pedagogia dos conte\u00fados socioculturais de Dermeval Saviani.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses dois grupos de pedagogias \u2013 tradicionais e emancipadoras \u2013 representam concep\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. O primeiro grupo est\u00e1 preocupado com a reprodu\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da sociedade, propondo pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias de avalia\u00e7\u00e3o. O segundo grupo assume uma perspectiva de transforma\u00e7\u00e3o social, objetivo com o qual a educa\u00e7\u00e3o formal pode contribuir, incluindo pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o visando \u00e0 autonomia do educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O romance realista foi exaustivamente cultivado no Brasil por Machado de Assis. Trata-se de uma narrativa mais preocupada com a an\u00e1lise psicol\u00f3gica, fazendo a cr\u00edtica \u00e0 sociedade a partir do comportamento de determinados personagens. Por exemplo, os cinco romances da fase realista de Machado de Assis apresentam nomes pr\u00f3prios em seus t\u00edtulos (\u201cBr\u00e1s Cubas\u201d; \u201cQuincas Borba\u201d; \u201cDom Casmurro\u201d, \u201cEsa\u00fa e Jac\u00f3\u201d; e \u201cAires\u201d). Isso revela uma clara preocupa\u00e7\u00e3o com o indiv\u00edduo. II. Embora o Barroco brasileiro seja datado de 1768, com a funda\u00e7\u00e3o da Arc\u00e1dia Ultramarina e a publica\u00e7\u00e3o do livro \u201cObras\u201d, de Cl\u00e1udio Manuel da Costa, o movimento ganha corpo a partir de 1724, com a funda\u00e7\u00e3o da Academia Bras\u00edlica dos Esquecidos. Esse fato assinala a decad\u00eancia dos valores defendidos pelo Barroco e a ascens\u00e3o do movimento \u00e1rcade. O termo barroco denomina genericamente todas as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas dos anos de 1600 e in\u00edcio dos anos de 1700. Al\u00e9m da literatura, estende-se \u00e0 m\u00fasica, pintura, escultura e arquitetura da \u00e9poca. III. Jos\u00e9 de Alencar aparece na literatura brasileira como o consolidador do romance, um ficcionista que cai no gosto popular. Sua obra \u00e9 um retrato fiel de suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e sociais. Ele defendia o \u201ccasamento\u201d entre o nativo e o europeu colonizador, numa troca de favores: uns ofereciam a natureza virgem, um solo espl\u00eandido; outros, a cultura. Da soma desses fatores resultaria um Brasil independente. \u201cO guarani\u201d \u00e9 o melhor exemplo, ao se observar a rela\u00e7\u00e3o do principal personagem da obra, o \u00edndio Peri, com a fam\u00edlia de D. Ant\u00f4nio de Mariz. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72074,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204790,"hashId":"28dd1603d15099d98deacd89f4984352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O romance realista foi exaustivamente cultivado no Brasil por Machado de Assis. Trata-se de uma narrativa mais preocupada com a an\u00e1lise psicol\u00f3gica, fazendo a cr\u00edtica \u00e0 sociedade a partir do comportamento de determinados personagens. Por exemplo, os cinco romances da fase realista de Machado de Assis apresentam nomes pr\u00f3prios em seus t\u00edtulos (\u201cBr\u00e1s Cubas\u201d; \u201cQuincas Borba\u201d; \u201cDom Casmurro\u201d, \u201cEsa\u00fa e Jac\u00f3\u201d; e \u201cAires\u201d). Isso revela uma clara preocupa\u00e7\u00e3o com o indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Embora o Barroco brasileiro seja datado de 1768, com a funda\u00e7\u00e3o da Arc\u00e1dia Ultramarina e a publica\u00e7\u00e3o do livro \u201cObras\u201d, de Cl\u00e1udio Manuel da Costa, o movimento ganha corpo a partir de 1724, com a funda\u00e7\u00e3o da Academia Bras\u00edlica dos Esquecidos. Esse fato assinala a decad\u00eancia dos valores defendidos pelo Barroco e a ascens\u00e3o do movimento \u00e1rcade. O termo barroco denomina genericamente todas as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas dos anos de 1600 e in\u00edcio dos anos de 1700. Al\u00e9m da literatura, estende-se \u00e0 m\u00fasica, pintura, escultura e arquitetura da \u00e9poca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Jos\u00e9 de Alencar aparece na literatura brasileira como o consolidador do romance, um ficcionista que cai no gosto popular. Sua obra \u00e9 um retrato fiel de suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e sociais. Ele defendia o \u201ccasamento\u201d entre o nativo e o europeu colonizador, numa troca de favores: uns ofereciam a natureza virgem, um solo espl\u00eandido; outros, a cultura. Da soma desses fatores resultaria um Brasil independente. \u201cO guarani\u201d \u00e9 o melhor exemplo, ao se observar a rela\u00e7\u00e3o do principal personagem da obra, o \u00edndio Peri, com a fam\u00edlia de D. Ant\u00f4nio de Mariz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657402,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657400,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657401,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657402,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657403,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma discuss\u00e3o verbal, Pedro percebeu que Jo\u00e3o estava prestes a lhe desferir um golpe com peda\u00e7o de madeira, raz\u00e3o pela qual pegou uma pedra no ch\u00e3o, seu \u00fanico meio de defesa dispon\u00edvel, e a jogou em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do rival para se proteger da injusta agress\u00e3o. Ocorre que, mesmo ap\u00f3s Jo\u00e3o j\u00e1 estar ca\u00eddo em raz\u00e3o da pedrada recebida, Pedro persistiu desferindo socos na face de Jo\u00e3o. Jo\u00e3o pegou ent\u00e3o um canivete que tinha no bolso e golpeou a perna de Pedro para que cessassem aquelas agress\u00f5es. Jo\u00e3o apresentou les\u00f5es graves em raz\u00e3o dos socos recebidos de Pedro ap\u00f3s a pedrada. J\u00e1 Pedro ficou apenas com les\u00f5es de natureza leve em raz\u00e3o do golpe recebido com canivete.Descobertos os fatos em investiga\u00e7\u00e3o, os autos s\u00e3o encaminhados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Por ocasi\u00e3o da an\u00e1lise, dever\u00e1 ser conclu\u00eddo que:","provas":[{"id":67962,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2020-fgv-estagio-forense","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Est\u00e1gio Forense - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2070324,"hashId":"9b8aa89f104ac980dbd573f1c52cd803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma discuss\u00e3o verbal, Pedro percebeu que Jo\u00e3o estava prestes a lhe desferir um golpe com peda\u00e7o de madeira, raz\u00e3o pela qual pegou uma pedra no ch\u00e3o, seu \u00fanico meio de defesa dispon\u00edvel, e a jogou em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do rival para se proteger da injusta agress\u00e3o. Ocorre que, mesmo ap\u00f3s Jo\u00e3o j\u00e1 estar ca\u00eddo em raz\u00e3o da pedrada recebida, Pedro persistiu desferindo socos na face de Jo\u00e3o. Jo\u00e3o pegou ent\u00e3o um canivete que tinha no bolso e golpeou a perna de Pedro para que cessassem aquelas agress\u00f5es. Jo\u00e3o apresentou les\u00f5es graves em raz\u00e3o dos socos recebidos de Pedro ap\u00f3s a pedrada. J\u00e1 Pedro ficou apenas com les\u00f5es de natureza leve em raz\u00e3o do golpe recebido com canivete.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descobertos os fatos em investiga\u00e7\u00e3o, os autos s\u00e3o encaminhados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Por ocasi\u00e3o da an\u00e1lise, dever\u00e1 ser conclu\u00eddo que:<\/p>","resposta":8085725,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro agiu em leg\u00edtima defesa a todo momento, logo a conduta de Jo\u00e3o ao desferir golpe com canivete n\u00e3o pode ser considerada amparada pela excludente de ilicitude, de forma que este poder\u00e1 ser responsabilizado criminalmente pelo ato;","id":8085724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro agiu em leg\u00edtima defesa a todo momento, logo a conduta de Jo\u00e3o ao desferir golpe com canivete n\u00e3o pode ser considerada amparada pela excludente de ilicitude, de forma que este poder\u00e1 ser responsabilizado criminalmente pelo ato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro agiu, inicialmente, amparado pela leg\u00edtima defesa, mas houve excesso, possibilitando sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo resultado causado em raz\u00e3o deste, bem como a leg\u00edtima defesa de Jo\u00e3o ao desferir o golpe com canivete;","id":8085725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro agiu, inicialmente, amparado pela leg\u00edtima defesa, mas houve excesso, possibilitando sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo resultado causado em raz\u00e3o deste, bem como a leg\u00edtima defesa de Jo\u00e3o ao desferir o golpe com canivete;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o agiu amparado por qualquer excludente de ilicitude, podendo responder pelo crime de les\u00e3o corporal dolosa, em raz\u00e3o da pedrada e socos, enquanto Jo\u00e3o agia em leg\u00edtima defesa, afastando a sua responsabilidade penal;","id":8085726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro n\u00e3o agiu amparado por qualquer excludente de ilicitude, podendo responder pelo crime de les\u00e3o corporal dolosa, em raz\u00e3o da pedrada e socos, enquanto Jo\u00e3o agia em leg\u00edtima defesa, afastando a sua responsabilidade penal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro e Jo\u00e3o n\u00e3o agiram amparados por qualquer causa excludente da ilicitude, podendo ambos ser responsabilizados pelas les\u00f5es causadas;","id":8085727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Jo\u00e3o n\u00e3o agiram amparados por qualquer causa excludente da ilicitude, podendo ambos ser responsabilizados pelas les\u00f5es causadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro e Jo\u00e3o agiram em leg\u00edtima defesa durante todo o tempo, de modo que nenhum dos dois poderia ser responsabilizado criminalmente.","id":8085728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Jo\u00e3o agiram em leg\u00edtima defesa durante todo o tempo, de modo que nenhum dos dois poderia ser responsabilizado criminalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","pai":418547,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418549,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/2070324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria psicol\u00f3gica conhecida como Construtivismo foi desenvolvida por:","provas":[{"id":45268,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1369647,"hashId":"dbbbc943d54b03a675c2c4b21757dec4","enunciado":"<p align=justify>A teoria psicol\u00f3gica conhecida como Construtivismo foi desenvolvida por:<\/p>","resposta":5031665,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albert Bandura.","id":5031662,"corpo":"<p align=justify>Albert Bandura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ivan Pavlov.","id":5031663,"corpo":"<p align=justify>Ivan Pavlov.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Wilhelm Wundt.","id":5031664,"corpo":"<p align=justify>Wilhelm Wundt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":5031665,"corpo":"<p align=justify>Jean Piaget.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"William James.","id":5031666,"corpo":"<p align=justify>William James.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1369647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao dimensionamento das funda\u00e7\u00f5es de uma obra, a an\u00e1lise de intera\u00e7\u00e3o funda\u00e7\u00e3o-estrutura deve ser feita, sendo obrigat\u00f3rio o estudo no seguinte caso:","provas":[{"id":46488,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1413927,"hashId":"7046ec375f2683fd0da90d350b2f47b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao dimensionamento das funda\u00e7\u00f5es de uma obra, a an\u00e1lise de intera\u00e7\u00e3o funda\u00e7\u00e3o-estrutura deve ser feita, sendo obrigat\u00f3rio o estudo no seguinte caso:<\/p>","resposta":5209781,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturas nas quais a carga vari\u00e1vel \u00e9 menor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carga total, tais como silos e reservat\u00f3rios.","id":5209779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas nas quais a carga vari\u00e1vel \u00e9 menor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carga total, tais como silos e reservat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estruturas que sofrem a for\u00e7a dos ventos superiores a 100 km\/h.","id":5209780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas que sofrem a for\u00e7a dos ventos superiores a 100 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruturas com mais de 55,00 metros de altura, medida do t\u00e9rreo at\u00e9 a laje de cobertura do \u00faltimo piso habit\u00e1vel.","id":5209781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas com mais de 55,00 metros de altura, medida do t\u00e9rreo at\u00e9 a laje de cobertura do \u00faltimo piso habit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o altura\/largura (menor dimens\u00e3o) superior a seis.","id":5209782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o altura\/largura (menor dimens\u00e3o) superior a seis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es ou estruturas convencionais.","id":5209783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00f5es ou estruturas convencionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1413927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma semelhan\u00e7a entre os dois textos da prova, 2020 e Beijos proibidos, est\u00e1 no fato de os autores ","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"},{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2208071,"hashId":"b07e477998186f5d451f0a4482819288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma semelhan\u00e7a entre os dois textos da prova, <em>2020<\/em> e <em>Beijos proibidos<\/em>, est\u00e1 no fato de os autores <\/p>","resposta":8672363,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compartilharem suas experi\u00eancias com os leitores, o que se confirma pelo emprego de verbos na primeira pessoa. ","id":8672363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compartilharem suas experi\u00eancias com os leitores, o que se confirma pelo emprego de verbos na primeira pessoa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelarem-se indiv\u00edduos que, apesar da pretensa postura racional diante da vida, s\u00e3o supersticiosos. ","id":8672364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelarem-se indiv\u00edduos que, apesar da pretensa postura racional diante da vida, s\u00e3o supersticiosos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relatarem as dificuldades que aqueles que trabalham na imprensa precisam enfrentar para sobreviver nesse meio. ","id":8672365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relatarem as dificuldades que aqueles que trabalham na imprensa precisam enfrentar para sobreviver nesse meio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descreverem, utilizando termos jocosos, comportamentos culturais que s\u00e3o tipicamente brasileiros. ","id":8672366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreverem, utilizando termos jocosos, comportamentos culturais que s\u00e3o tipicamente brasileiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servirem-se de linguagem subjetiva para criticar o puritanismo descabido dos leitores.","id":8672367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servirem-se de linguagem subjetiva para criticar o puritanismo descabido dos leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 15. Beijos proibidosManier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d. \u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra. Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia. Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados? E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade. (www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml Publicado em 28.10.2019. Adaptado)","id":511122,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09<\/strong> a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Beijos proibidos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Manier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Publicado em 28.10.2019. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2208071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao Atendimento Educacional especializado:","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259973,"hashId":"6d8e521069c1996f32140ef5b0b62e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao Atendimento Educacional especializado:<\/p>","resposta":8896127,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular.","id":8896124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem como fun\u00e7\u00e3o complementar ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias.","id":8896125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como fun\u00e7\u00e3o complementar ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o AEE como parte integrante do processo educacional.","id":8896126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o AEE como parte integrante do processo educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite o atendimento em ambiente hospitalar ou domiciliar.","id":8896127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o permite o atendimento em ambiente hospitalar ou domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia s\u00e3o considerados p\u00fablico alvo do AEE.","id":8896128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia s\u00e3o considerados p\u00fablico alvo do AEE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9 expedido exclusivamente por ministros de Estado para autoridades de mesma hierarquia \u00e9 definida por:","provas":[{"id":74983,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-gestor-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Gestor - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 18:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":2263496,"hashId":"baf3bac27c493a6c91138b6f3f77dd34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9 expedido exclusivamente por ministros de Estado para autoridades de mesma hierarquia \u00e9 definida por:<\/p>","resposta":8911972,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta.","id":8911969,"corpo":"<p>carta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oficio.","id":8911970,"corpo":"<p>oficio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memorando.","id":8911971,"corpo":"<p>memorando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviso.","id":8911972,"corpo":"<p>aviso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mensagem.","id":8911973,"corpo":"<p>mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta.Segundo disp\u00f5e o artigo 3\u00ba do Decreto n\u00ba 3956\/2001, o qual, promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia, para alcan\u00e7ar os objetivos desta Conven\u00e7\u00e3o, os Estados Partes comprometem-se a trabalhar prioritariamente nas seguintes \u00e1reas:I- preven\u00e7\u00e3o de todas as formas de defici\u00eancia preven\u00edveis.II- detec\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o precoce, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o ocupacional e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os completos para garantir o melhor n\u00edvel de independ\u00eancia e qualidade de vida para as pessoas portadoras de defici\u00eancia.III- sensibiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de campanhas de educa\u00e7\u00e3o, destinadas a eliminar preconceitos, estere\u00f3tipos e outras atitudes que atentam contra o direito das pessoas a serem iguais, permitindo desta forma o respeito e a conviv\u00eancia com as pessoas portadoras de defici\u00eancia.","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 19:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259964,"hashId":"6673b62e485b469834e9a54522e65543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e o artigo 3\u00ba do Decreto n\u00ba 3956\/2001, o qual, promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia, para alcan\u00e7ar os objetivos desta Conven\u00e7\u00e3o, os Estados Partes comprometem-se a trabalhar prioritariamente nas seguintes \u00e1reas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- preven\u00e7\u00e3o de todas as formas de defici\u00eancia preven\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- detec\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o precoce, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o ocupacional e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os completos para garantir o melhor n\u00edvel de independ\u00eancia e qualidade de vida para as pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- sensibiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de campanhas de educa\u00e7\u00e3o, destinadas a eliminar preconceitos, estere\u00f3tipos e outras atitudes que atentam contra o direito das pessoas a serem iguais, permitindo desta forma o respeito e a conviv\u00eancia com as pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","resposta":8896083,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896079,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896080,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8896081,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8896082,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896083,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 3.956\/2001 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia.","oab":true,"nome":"Decreto 3.956\/2001 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402253,"slug":"legislacao-federal-decreto-3-956-2001-promulga-a-convencao-interamericana-para-a-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-contra-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 a ocorr\u00eancia de duas ou mais defici\u00eancias simultaneamente, sejam intelectuais, f\u00edsicas, dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, emocionais, linguagem e desenvolvimento educacional, vocacional, social e emocional, dificultando sua autossufici\u00eancia.\u201dEsta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de qual tipo de defici\u00eancia?","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 16:16:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259958,"hashId":"fae2c39d752d927b389e6896f6db9f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 a ocorr\u00eancia de duas ou mais defici\u00eancias simultaneamente, sejam intelectuais, f\u00edsicas, dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, emocionais, linguagem e desenvolvimento educacional, vocacional, social e emocional, dificultando sua autossufici\u00eancia.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de qual tipo de defici\u00eancia?<\/p>","resposta":8896051,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mental.","id":8896049,"corpo":"<p>mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditiva.","id":8896050,"corpo":"<p>auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00faltipla.","id":8896051,"corpo":"<p>m\u00faltipla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunta.","id":8896052,"corpo":"<p>conjunta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":8896053,"corpo":"<p>f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9dico de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, em consulta com uma adolescente de 16 anos de idade que se encontra na primeira semana de p\u00f3s-parto de seu terceiro filho, orientou-a acerca das op\u00e7\u00f5es e potenciais m\u00e9todos contraceptivos, referenciando o programa Sa\u00fade da Mulher do munic\u00edpio onde ela habita. Esta a\u00e7\u00e3o, em particular, centrada nas necessidades das pessoas e articulada nos n\u00edveis de complexidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 a express\u00e3o de qual princ\u00edpio do SUS? ","provas":[{"id":71652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2020-unespar-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Piraquara - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 17:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2267795,"hashId":"4ab2d775a32165195f5f49ef257d2010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9dico de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, em consulta com uma adolescente de 16 anos de idade que se encontra na primeira semana de p\u00f3s-parto de seu terceiro filho, orientou-a acerca das op\u00e7\u00f5es e potenciais m\u00e9todos contraceptivos, referenciando o programa Sa\u00fade da Mulher do munic\u00edpio onde ela habita. Esta a\u00e7\u00e3o, em particular, centrada nas necessidades das pessoas e articulada nos n\u00edveis de complexidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 a express\u00e3o de qual princ\u00edpio do SUS? <\/p>","resposta":8929227,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade.","id":8929227,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":8929228,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o \/ Controle Social.","id":8929229,"corpo":"<p>Centraliza\u00e7\u00e3o \/ Controle Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8929230,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos objetivos de natureza atitudinal, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Identificar as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no organismo humano em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos.II \u2013 Elaborar relat\u00f3rios de observa\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es esportivas destacando os erros identificados nos gestos t\u00e9cnicos dos competidores.III \u2013 Participar de um grupo de volunt\u00e1rios envolvidos com a conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva e lazer em seu bairro.","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:23:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260032,"hashId":"3dd41a3d7b2e10351ace20f4db0fe012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos objetivos de natureza atitudinal, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Identificar as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no organismo humano em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Elaborar relat\u00f3rios de observa\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es esportivas destacando os erros identificados nos gestos t\u00e9cnicos dos competidores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Participar de um grupo de volunt\u00e1rios envolvidos com a conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva e lazer em seu bairro.<\/p>","resposta":8896421,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896419,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896420,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8896421,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8896422,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896423,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao ensino de alongamento de diferentes grupos musculares, o professor deve:I \u2013 trabalhar conte\u00fados de anatomia, levando o estudante a sentir a pr\u00f3pria musculatura em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o e relaxamento.II \u2013 distrair os estudantes com outros assuntos para que eles n\u00e3o prestem aten\u00e7\u00e3o \u00e0s sensa\u00e7\u00f5es desagrad\u00e1veis que ocorrem em tais situa\u00e7\u00f5es.III \u2013 selecionar v\u00e1rios exerc\u00edcios rotineiramente praticados por ginastas profissionais e repassar aos estudantes.","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260034,"hashId":"0122b41cd37a250b68636c8f058130df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao ensino de alongamento de diferentes grupos musculares, o professor deve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 trabalhar conte\u00fados de anatomia, levando o estudante a sentir a pr\u00f3pria musculatura em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o e relaxamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 distrair os estudantes com outros assuntos para que eles n\u00e3o prestem aten\u00e7\u00e3o \u00e0s sensa\u00e7\u00f5es desagrad\u00e1veis que ocorrem em tais situa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 selecionar v\u00e1rios exerc\u00edcios rotineiramente praticados por ginastas profissionais e repassar aos estudantes.<\/p>","resposta":8896429,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896429,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896430,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8896431,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8896432,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896433,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 67 anos, homem, \u00e9 levado pela fam\u00edlia ao consult\u00f3rio de psiquiatra. Fam\u00edlia se queixa que ele \u201canda muito esquecido e se perdendo na rua; passou at\u00e9 noite fora de casa\u201d, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 8 meses. Sobre a Dem\u00eancia, a resposta correta \u00e9:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:26:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263536,"hashId":"dae8e0835d851a973dc3b59e0adbf985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 67 anos, homem, \u00e9 levado pela fam\u00edlia ao consult\u00f3rio de psiquiatra. Fam\u00edlia se queixa que ele \u201canda muito esquecido e se perdendo na rua; passou at\u00e9 noite fora de casa\u201d, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 8 meses. Sobre a Dem\u00eancia, a resposta correta \u00e9:<\/p>","resposta":8912166,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproximadamente 15% das pessoas com dem\u00eancia apresentam doen\u00e7as revers\u00edveis.","id":8912166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproximadamente 15% das pessoas com dem\u00eancia apresentam doen\u00e7as revers\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia refere-se a um processo de doen\u00e7a marcado pelo decl\u00ednio cognitivo e da consci\u00eancia.","id":8912167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dem\u00eancia refere-se a um processo de doen\u00e7a marcado pelo decl\u00ednio cognitivo e da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o transtorno pode ser progressivo ou est\u00e1tico, mas \u00e9 irrevers\u00edvel.","id":8912168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transtorno pode ser progressivo ou est\u00e1tico, mas \u00e9 irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia alco\u00f3lica \u00e9 o terceiro subtipo mais comum do transtorno.","id":8912169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dem\u00eancia alco\u00f3lica \u00e9 o terceiro subtipo mais comum do transtorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico final da dem\u00eancia de Alzheimer \u00e9 dado em testagem neuropsicol\u00f3gica.","id":8912170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico final da dem\u00eancia de Alzheimer \u00e9 dado em testagem neuropsicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno, 27 anos, mec\u00e2nico de helic\u00f3pteros, procura o atendimento psiqui\u00e1trico ap\u00f3s dois epis\u00f3dios em que perdeu voo em ponte a\u00e9rea RJ-SP, por sentir-se \u201cimobilizado, com cora\u00e7\u00e3o palpitando e sensa\u00e7\u00e3o de que vai enloquecer\u201d, no sagu\u00e3o do aeroporto, ao ouvir o chamado de abertura do port\u00e3o. Diz que \u00e9 um voo que costuma \u201cse ver obrigado a fazer\u201d e s\u00f3 tem conseguido com altas doses de bromazepam, que pega com sua av\u00f3. Nega dificuldade em outras situa\u00e7\u00f5es, como multid\u00f5es ou locais fechados, mas descreve muito medo de que o avi\u00e3o apresente falhas e caia. Diante do quadro cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263529,"hashId":"0385f9b6306d1ce886ebddef0bcc0b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno, 27 anos, mec\u00e2nico de helic\u00f3pteros, procura o atendimento psiqui\u00e1trico ap\u00f3s dois epis\u00f3dios em que perdeu voo em ponte a\u00e9rea RJ-SP, por sentir-se \u201cimobilizado, com cora\u00e7\u00e3o palpitando e sensa\u00e7\u00e3o de que vai enloquecer\u201d, no sagu\u00e3o do aeroporto, ao ouvir o chamado de abertura do port\u00e3o. Diz que \u00e9 um voo que costuma \u201cse ver obrigado a fazer\u201d e s\u00f3 tem conseguido com altas doses de bromazepam, que pega com sua av\u00f3. Nega dificuldade em outras situa\u00e7\u00f5es, como multid\u00f5es ou locais fechados, mas descreve muito medo de que o avi\u00e3o apresente falhas e caia. Diante do quadro cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":8912137,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno de p\u00e2nico.","id":8912134,"corpo":"<p>transtorno de p\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agorafobia.","id":8912135,"corpo":"<p>agorafobia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno delirante persistente.","id":8912136,"corpo":"<p>transtorno delirante persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fobia espec\u00edfica.","id":8912137,"corpo":"<p>fobia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno de ansiedade generalizada.","id":8912138,"corpo":"<p>transtorno de ansiedade generalizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2263529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depend\u00eancia \u00e9 definida como um estado fisiol\u00f3gico de adapta\u00e7\u00e3o produzido pela administra\u00e7\u00e3o repetida de determinadas subst\u00e2ncias, como \u00e1lcool, hero\u00edna e benzodiazep\u00ednicos, quando s\u00e3o abruptamente interrompidas. Tais subst\u00e2ncias est\u00e3o associadas \u00e0 abstin\u00eancia f\u00edsica, distinta das altera\u00e7\u00f5es que motivam a abstin\u00eancia aguda e a abstin\u00eancia protra\u00edda, na adi\u00e7\u00e3o. Sobre a probabilidade de desenvolver depend\u00eancia quando o indiv\u00edduo experimenta a subst\u00e2ncia, pelo menos uma vez, o maior risco \u00e9 com o uso de:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:25:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263532,"hashId":"42b20ef40e610dc99ca157c134fa693f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depend\u00eancia \u00e9 definida como um estado fisiol\u00f3gico de adapta\u00e7\u00e3o produzido pela administra\u00e7\u00e3o repetida de determinadas subst\u00e2ncias, como \u00e1lcool, hero\u00edna e benzodiazep\u00ednicos, quando s\u00e3o abruptamente interrompidas. Tais subst\u00e2ncias est\u00e3o associadas \u00e0 abstin\u00eancia f\u00edsica, distinta das altera\u00e7\u00f5es que motivam a abstin\u00eancia aguda e a abstin\u00eancia protra\u00edda, na adi\u00e7\u00e3o. Sobre a probabilidade de desenvolver depend\u00eancia quando o indiv\u00edduo experimenta a subst\u00e2ncia, pelo menos uma vez, o maior risco \u00e9 com o uso de:<\/p>","resposta":8912151,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coca\u00edna.","id":8912148,"corpo":"<p>coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hero\u00edna.","id":8912149,"corpo":"<p>hero\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ansiol\u00edticos.","id":8912150,"corpo":"<p>ansiol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabaco.","id":8912151,"corpo":"<p>tabaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":8912152,"corpo":"<p>\u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o largamente prescritos, sendo campe\u00f5es de vendas em diversos pa\u00edses. Apresenta com diversas finalidades, tanto no \u00e2mbito de condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, quanto de condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas gerais. Em rela\u00e7\u00e3o a essa classe medicamentosa, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:27:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263566,"hashId":"0d35672a74771aa1cbb5db781f9818a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o largamente prescritos, sendo campe\u00f5es de vendas em diversos pa\u00edses. Apresenta com diversas finalidades, tanto no \u00e2mbito de condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, quanto de condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas gerais. Em rela\u00e7\u00e3o a essa classe medicamentosa, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8912304,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu efeito ansiol\u00edtico decorre da atua\u00e7\u00e3o no cort\u00e9x e no hipocampo, enquanto os efeitos hipn\u00f3ticos ocorrem a partir da atua\u00e7\u00e3o dos benzodiazep\u00ednicos no sistema l\u00edmbico.","id":8912300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu efeito ansiol\u00edtico decorre da atua\u00e7\u00e3o no cort\u00e9x e no hipocampo, enquanto os efeitos hipn\u00f3ticos ocorrem a partir da atua\u00e7\u00e3o dos benzodiazep\u00ednicos no sistema l\u00edmbico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento da S\u00edndrome de intoxita\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica a prefer\u00eancia \u00e9 pela administra\u00e7\u00e3o dessas medica\u00e7\u00f5es por via endovenosa.","id":8912301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da S\u00edndrome de intoxita\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica a prefer\u00eancia \u00e9 pela administra\u00e7\u00e3o dessas medica\u00e7\u00f5es por via endovenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o considerados como tratamento de primeira linha para ins\u00f4nia e transtornos ansiosos.","id":8912302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o considerados como tratamento de primeira linha para ins\u00f4nia e transtornos ansiosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o amplamente utilizados em caso de agita\u00e7\u00e3o e agressividade durante intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool.","id":8912303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o amplamente utilizados em caso de agita\u00e7\u00e3o e agressividade durante intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De modo geral, apresentam um efeito negativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e tratamento do TEPT (Transtorno de estresse p\u00f3s\u2013traum\u00e1tico) e gera piora da gravidade e do progn\u00f3stico.","id":8912304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, apresentam um efeito negativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e tratamento do TEPT (Transtorno de estresse p\u00f3s\u2013traum\u00e1tico) e gera piora da gravidade e do progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distimia \u00e9 um importante diagn\u00f3stico diferencial a ser feito, tamb\u00e9m, em crian\u00e7as e adolescentes. Estudos demonstram que o in\u00edcio precoce (i.e., antes dos 21 anos) est\u00e1 associado a uma probabilidade maior de transtornos da personalidade e de transtornos por uso de subst\u00e2ncias com\u00f3rbidos. Dentre os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de distimia, para crian\u00e7as e adolescentes, abaixo relacionados, a alternativa INCORRETA \u00e9:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263558,"hashId":"4cda0c7a17f8e66ba734d5e903248b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distimia \u00e9 um importante diagn\u00f3stico diferencial a ser feito, tamb\u00e9m, em crian\u00e7as e adolescentes. Estudos demonstram que o in\u00edcio precoce (i.e., antes dos 21 anos) est\u00e1 associado a uma probabilidade maior de transtornos da personalidade e de transtornos por uso de subst\u00e2ncias com\u00f3rbidos. Dentre os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de distimia, para crian\u00e7as e adolescentes, abaixo relacionados, a alternativa INCORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":8912268,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humor irritado.","id":8912264,"corpo":"<p>humor irritado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jamais houve epis\u00f3dio man\u00edaco ou hipoman\u00edaco.","id":8912265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jamais houve epis\u00f3dio man\u00edaco ou hipoman\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipersonia.","id":8912266,"corpo":"<p>hipersonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apetite diminu\u00eddo.","id":8912267,"corpo":"<p>apetite diminu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humor deprimido por, no m\u00ednimo, 2 anos.","id":8912268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humor deprimido por, no m\u00ednimo, 2 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transtornos de personalidade s\u00e3o definidos como um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento, que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo. A idea\u00e7\u00e3o paranoide est\u00e1 presente nos crit\u00e9rios do DSM-5 apenas em que tipos de transtornos de personalidade?","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263559,"hashId":"d086e73b9d6444523e8b6d02ca494770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos de personalidade s\u00e3o definidos como um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento, que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo. A idea\u00e7\u00e3o paranoide est\u00e1 presente nos crit\u00e9rios do DSM-5 apenas em que tipos de transtornos de personalidade?<\/p>","resposta":8912272,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paran\u00f3ide e esquizot\u00edpico","id":8912269,"corpo":"<p>Paran\u00f3ide e esquizot\u00edpico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00f3ide e esquizoide","id":8912270,"corpo":"<p>Paran\u00f3ide e esquizoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paran\u00f3ide, esquizoide e borderline","id":8912271,"corpo":"<p>Paran\u00f3ide, esquizoide e borderline<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paran\u00f3ide, esquizot\u00edpico e borderline","id":8912272,"corpo":"<p>Paran\u00f3ide, esquizot\u00edpico e borderline<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos do cluster A","id":8912273,"corpo":"<p>Todos do cluster A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm cachorro, na escadaria de um convento, espia-me numa posi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica; primeiro me olha e depois levanta uma das patas dianteiras quando dele me aproximo. Por acaso, seguia o mesmo caminho \u00e0 minha frente um homem, que alcancei e a quem perguntei se o cachorro repetira o mesmo gesto diante dele. Uma espantosa negativa de sua parte me lan\u00e7ou, na certeza de que se tratava de uma clara revela\u00e7\u00e3o\u201d. O trecho foi extra\u00eddo da obra de Kurt Schneider (1955), na qual se debru\u00e7a sobre uma descri\u00e7\u00e3o semiol\u00f3gica n\u00e3o conclu\u00edda por Jaspers. Sobre o fen\u00f4meno observado na descri\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 correto afirmar que se trata de uma altera\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:26:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263538,"hashId":"02d7eb27df4826089205ea6ec5ea8ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm cachorro, na escadaria de um convento, espia-me numa posi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica; primeiro me olha e depois levanta uma das patas dianteiras quando dele me aproximo. Por acaso, seguia o mesmo caminho \u00e0 minha frente um homem, que alcancei e a quem perguntei se o cachorro repetira o mesmo gesto diante dele. Uma espantosa negativa de sua parte me lan\u00e7ou, na certeza de que se tratava de uma clara revela\u00e7\u00e3o\u201d. O trecho foi extra\u00eddo da obra de Kurt Schneider (1955), na qual se debru\u00e7a sobre uma descri\u00e7\u00e3o semiol\u00f3gica n\u00e3o conclu\u00edda por Jaspers. Sobre o fen\u00f4meno observado na descri\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 correto afirmar que se trata de uma altera\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8912179,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consci\u00eancia.","id":8912175,"corpo":"<p>consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o do Eu em rela\u00e7\u00e3o ao mundo.","id":8912176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consci\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o do Eu em rela\u00e7\u00e3o ao mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensopercep\u00e7\u00e3o.","id":8912177,"corpo":"<p>Sensopercep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia de atividade do Eu.","id":8912178,"corpo":"<p>consci\u00eancia de atividade do Eu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pensamento.","id":8912179,"corpo":"<p>pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia, al\u00e9m do d\u00e9ficit de mem\u00f3ria, encontramos:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263556,"hashId":"c135a46f30efa41c1b479046245329d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia, al\u00e9m do <em>d\u00e9ficit <\/em>de mem\u00f3ria, encontramos:<\/p>","resposta":8912259,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agita\u00e7\u00e3o.","id":8912255,"corpo":"<p>agita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sintomas psic\u00f3ticos, como del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es.","id":8912256,"corpo":"<p>sintomas psic\u00f3ticos, como del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":8912257,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00f5es em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":8912258,"corpo":"<p>flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outro d\u00e9ficit cognitivo.","id":8912259,"corpo":"<p>outro <em>d\u00e9ficit <\/em>cognitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, o Brasil, nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, seguia os m\u00e9todos do Movimento Gin\u00e1stico Europeu, o qual se fundamentava em princ\u00edpios:","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260022,"hashId":"874fe4b4e8bbfc243522c8c517c24a82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, o Brasil, nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, seguia os m\u00e9todos do Movimento Gin\u00e1stico Europeu, o qual se fundamentava em princ\u00edpios:<\/p>","resposta":8896370,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cognitivos.","id":8896369,"corpo":"<p>cognitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biol\u00f3gicos.","id":8896370,"corpo":"<p>biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gicos.","id":8896371,"corpo":"<p>psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociol\u00f3gicos.","id":8896372,"corpo":"<p>sociol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anal\u00f3gicos.","id":8896373,"corpo":"<p>anal\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a estabilidade \u00e9 a mais b\u00e1sica das categorias de movimento e est\u00e1 relacionada \u00e0 seguinte forma de execu\u00e7\u00e3o do movimento corporal denominado de:","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260025,"hashId":"c636594b7fa6ad03abb84b67640dbb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, a estabilidade \u00e9 a mais b\u00e1sica das categorias de movimento e est\u00e1 relacionada \u00e0 seguinte forma de execu\u00e7\u00e3o do movimento corporal denominado de:<\/p>","resposta":8896385,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o.","id":8896384,"corpo":"<p>contra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio.","id":8896385,"corpo":"<p>equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":8896386,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impuls\u00e3o.","id":8896387,"corpo":"<p>impuls\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o.","id":8896388,"corpo":"<p>flex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e M\u00eddia, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Um dos objetivos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 aprender a interpretar o discurso da m\u00eddia sobre a cultura do movimento.II \u2013 Uma maneira de trabalhar o tema \u201cm\u00eddia\u201d nas aulas \u00e9 a exibi\u00e7\u00e3o de jogos transmitidos pela televis\u00e3o.III \u2013 Utilizando a m\u00eddia como fonte, pode-se apreciar criticamente diferentes modalidades esportivas.","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:14:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260020,"hashId":"f9530aad249dd627f42b83fa8b74098b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e M\u00eddia, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um dos objetivos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 aprender a interpretar o discurso da m\u00eddia sobre a cultura do movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Uma maneira de trabalhar o tema \u201cm\u00eddia\u201d nas aulas \u00e9 a exibi\u00e7\u00e3o de jogos transmitidos pela televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Utilizando a m\u00eddia como fonte, pode-se apreciar criticamente diferentes modalidades esportivas.<\/p>","resposta":8896363,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896359,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896360,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8896361,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8896362,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896363,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao fundamento do \u201cpasse\u201d nas modalidades esportivas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 No basquete, o passe s\u00f3 pode ser feito com as duas m\u00e3os.II \u2013 No v\u00f4lei, o passe deve ser utilizado quando n\u00e3o for poss\u00edvel efetuar o drible.III \u2013 No futebol, o passe \u00e9 a maneira mais r\u00e1pida de conduzir a bola ao ataque.","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:14:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260021,"hashId":"08f877d2a368ccd9ded5347ade12da52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao fundamento do \u201cpasse\u201d nas modalidades esportivas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 No basquete, o passe s\u00f3 pode ser feito com as duas m\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No v\u00f4lei, o passe deve ser utilizado quando n\u00e3o for poss\u00edvel efetuar o drible.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 No futebol, o passe \u00e9 a maneira mais r\u00e1pida de conduzir a bola ao ataque.<\/p>","resposta":8896366,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896364,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896365,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8896366,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8896367,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896368,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (2002), a proposta de cuidados paliativos consiste na abordagem que tem como objetivo aprimorar a qualidade de vida das pessoas e suas fam\u00edlias diante de doen\u00e7as que amea\u00e7am a continuidade da vida. Deve ser aplicada assim que \u00e9 realizado o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a incur\u00e1vel, tendo como finalidade o al\u00edvio do sofrimento aliado ao tratamento dos problemas, seja de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica, psicossocial ou espiritual. Assim, o Fonoaudi\u00f3logo \u00e9 um dos componentes da equipe em cuidados paliativos. No que se refere \u00e0 interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica no \u00e2mbito do atendimento pedi\u00e1trico em cuidados paliativos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A estrat\u00e9gia indicada quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o via oral deve ter como objetivo possibilitar ser mais prolongada quanto poss\u00edvel. ( ) Para que a crian\u00e7a aceite a dieta com a garantia de seguran\u00e7a, deve ser implementada uma estrat\u00e9gia para o estabelecimento de pausas respirat\u00f3rias nos ciclos respirat\u00f3rios de suc\u00e7\u00e3o-respira\u00e7\u00e3o-degluti\u00e7\u00e3o. ( ) Para crian\u00e7as em que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de pequenas por\u00e7\u00f5es de dieta s\u00f3lida por via oral, \u00e9 indicada a dieta seca ou amassada. ( ) Sabores marcantes, mesmo que agrad\u00e1veis para a crian\u00e7a, n\u00e3o aumentam o input sensorial e n\u00e3o facilitam a degluti\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":73571,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 19:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2228434,"hashId":"556ab3459bc53ea0e9a797df54645711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (2002), a proposta de cuidados paliativos consiste na abordagem que tem como objetivo aprimorar a qualidade de vida das pessoas e suas fam\u00edlias diante de doen\u00e7as que amea\u00e7am a continuidade da vida. Deve ser aplicada assim que \u00e9 realizado o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a incur\u00e1vel, tendo como finalidade o al\u00edvio do sofrimento aliado ao tratamento dos problemas, seja de ordem f\u00edsica, ps\u00edquica, psicossocial ou espiritual. Assim, o Fonoaudi\u00f3logo \u00e9 um dos componentes da equipe em cuidados paliativos. No que se refere \u00e0 interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica no \u00e2mbito do atendimento pedi\u00e1trico em cuidados paliativos, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrat\u00e9gia indicada quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o via oral deve ter como objetivo possibilitar ser mais prolongada quanto poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para que a crian\u00e7a aceite a dieta com a garantia de seguran\u00e7a, deve ser implementada uma estrat\u00e9gia para o estabelecimento de pausas respirat\u00f3rias nos ciclos respirat\u00f3rios de suc\u00e7\u00e3o-respira\u00e7\u00e3o-degluti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para crian\u00e7as em que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de pequenas por\u00e7\u00f5es de dieta s\u00f3lida por via oral, \u00e9 indicada a dieta seca ou amassada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sabores marcantes, mesmo que agrad\u00e1veis para a crian\u00e7a, n\u00e3o aumentam o input sensorial e n\u00e3o facilitam a degluti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8762160,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8762158,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":8762159,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8762160,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8762161,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 56 anos, hipertenso, relata ter sido acometido por Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVC) em tronco encef\u00e1lico, sendo a les\u00e3o no neur\u00f4nio motor inferior; apresenta hipernasalidade, voz soprosa e articula\u00e7\u00e3o imprecisa das consoantes. O quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico se refere \u00e0 disartria: ","provas":[{"id":73571,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 19:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2228431,"hashId":"9a37f9bc6e088c05a20d695b21ab1b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 56 anos, hipertenso, relata ter sido acometido por Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVC) em tronco encef\u00e1lico, sendo a les\u00e3o no neur\u00f4nio motor inferior; apresenta hipernasalidade, voz soprosa e articula\u00e7\u00e3o imprecisa das consoantes. O quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico se refere \u00e0 disartria: <\/p>","resposta":8762145,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fl\u00e1cida.","id":8762145,"corpo":"<p>Fl\u00e1cida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e1stica.","id":8762146,"corpo":"<p>Esp\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipocin\u00e9tica.","id":8762147,"corpo":"<p>Hipocin\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipercin\u00e9tica.","id":8762148,"corpo":"<p>Hipercin\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, todo movimento \u00e9 um ritmo em potencial. Ao trabalhar com dan\u00e7as na escola, a sele\u00e7\u00e3o das m\u00fasicas que servir\u00e3o de base para as coreografias:","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:18:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260027,"hashId":"47bcaa1eb2d8b30ea8af80c96787cee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, todo movimento \u00e9 um ritmo em potencial. Ao trabalhar com dan\u00e7as na escola, a sele\u00e7\u00e3o das m\u00fasicas que servir\u00e3o de base para as coreografias:<\/p>","resposta":8896397,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa ter rela\u00e7\u00e3o com temas desenvolvidos em outras disciplinas.","id":8896394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ter rela\u00e7\u00e3o com temas desenvolvidos em outras disciplinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser feita com a participa\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis dos alunos.","id":8896395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com a participa\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico internacional.","id":8896396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias dos alunos.","id":8896397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve fazer parte do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico brasileiro.","id":8896398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve fazer parte do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ideias de Eleonor Kunz, autor de obras como \u201cTransforma\u00e7\u00f5es Did\u00e1tico-Pedag\u00f3gicas do Esporte\u201d, s\u00e3o consideradas atualmente como:","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:21:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260029,"hashId":"c7e35ff2320426638b1478322602c534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Eleonor Kunz, autor de obras como \u201cTransforma\u00e7\u00f5es Did\u00e1tico-Pedag\u00f3gicas do Esporte\u201d, s\u00e3o consideradas atualmente como:<\/p>","resposta":8896404,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.","id":8896404,"corpo":"<p>abordagem cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abordagem cr\u00edtico-esportiva.","id":8896405,"corpo":"<p>abordagem cr\u00edtico-esportiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abordagem cr\u00edtico-sist\u00eamica.","id":8896406,"corpo":"<p>abordagem cr\u00edtico-sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abordagem cr\u00edtico-ecol\u00f3gica.","id":8896407,"corpo":"<p>abordagem cr\u00edtico-ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abordagem cr\u00edtico-sociol\u00f3gica.","id":8896408,"corpo":"<p>abordagem cr\u00edtico-sociol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco homog\u00eaneo A de peso 6 N est\u00e1 sobre o bloco homog\u00eaneo B de peso 20 N ambos em repouso. O bloco B est\u00e1 na imin\u00eancia de movimento.O bloco A est\u00e1 ligado por um fio ideal tracionado ao solo no ponto X, fazendo um \u00e2ngulo \u03b8 com a horizontal enquanto que o bloco B est\u00e1 sendo solicitado por uma for\u00e7a horizontal F, conforme o desenho abaixo.Os coeficientes de atrito est\u00e1tico entre o bloco A e o bloco B \u00e9 0,3 e do bloco B e o solo \u00e9 0,2.A intensidade da for\u00e7a horizontal |F| aplicada ao bloco B nas condi\u00e7\u00f5es abaixo, capaz de tornar iminente o movimento \u00e9:Dados: cos \u03b8=0,6 sen \u03b8=0,8","provas":[{"id":52778,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597254,"hashId":"7cb3d703c4f7d47db3ff7d0e45f91b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bloco homog\u00eaneo A de peso 6 N est\u00e1 sobre o bloco homog\u00eaneo B de peso 20 N ambos em repouso. O bloco B est\u00e1 na imin\u00eancia de movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bloco A est\u00e1 ligado por um fio ideal tracionado ao solo no ponto X, fazendo um \u00e2ngulo \u03b8 com a horizontal enquanto que o bloco B est\u00e1 sendo solicitado por uma for\u00e7a horizontal <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\" wfd-id=\"17333\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17334\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17335\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17336\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17337\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"17349\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\" wfd-id=\"17338\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"17339\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"17340\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"17341\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"17345\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"17348\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17346\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"17347\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"17342\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"17344\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"17343\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, conforme o desenho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os coeficientes de atrito est\u00e1tico entre o bloco A e o bloco B \u00e9 0,3 e do bloco B e o solo \u00e9 0,2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A intensidade da for\u00e7a horizontal |<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\" wfd-id=\"17351\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17352\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17353\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17354\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17355\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"17367\"><\/span><span class=\"mord accent\" wfd-id=\"17356\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"17357\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"17358\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\" wfd-id=\"17359\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"17363\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"17366\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17364\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\" wfd-id=\"17365\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\" wfd-id=\"17360\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"17362\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\" wfd-id=\"17361\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>| aplicada ao bloco B nas condi\u00e7\u00f5es abaixo, capaz de tornar iminente o movimento \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: cos \u03b8=0,6 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen \u03b8=0,8<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52778\/questao\/1597254-20210314201312000000-0.png\"><\/p>","resposta":5993838,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 N","id":5993837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,0 N","id":5993838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,0 N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,0 N","id":5993839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,0 N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,0 N","id":5993840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18,0 N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20,0 N","id":5993841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20,0 N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/1597254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cO clima n\u00e3o espera\u201d e assinale a alternativa que apresenta o tempo verbal da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":72046,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Assistente Social - 2020"},{"id":72075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":72079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-clinico-plantonista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista - 2020"},{"id":72083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2202965,"hashId":"e58b36d897f39e8e4b4e7d00e7d00f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cO clima n\u00e3o espera\u201d e assinale a alternativa que apresenta o tempo verbal da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8649972,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente Perfeito.","id":8649969,"corpo":"<p>Presente Perfeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente do Imperativo.","id":8649970,"corpo":"<p>Presente do Imperativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presente do Subjuntivo.","id":8649971,"corpo":"<p>Presente do Subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presente do Indicativo.","id":8649972,"corpo":"<p>Presente do Indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a por Rodrigo Gerhardt O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. \u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE","id":510491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Rodrigo Gerhardt <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2202965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que explica o uso das v\u00edrgulas nesse contexto: \u201cO time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira\u201d ","provas":[{"id":72046,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Assistente Social - 2020"},{"id":72075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":72079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-clinico-plantonista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista - 2020"},{"id":72083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2202966,"hashId":"16db859c1ddf6121ebd7c9653221e53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que explica o uso das v\u00edrgulas nesse contexto: \u201cO time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira\u201d <\/p>","resposta":8649975,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para isolar a locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":8649973,"corpo":"<p>Para isolar a locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para isolar o adv\u00e9rbio.","id":8649974,"corpo":"<p>Para isolar o adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para isolar o aposto.","id":8649975,"corpo":"<p>Para isolar o aposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para isolar o vocativo.","id":8649976,"corpo":"<p>Para isolar o vocativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a por Rodrigo Gerhardt O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. \u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE","id":510491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Rodrigo Gerhardt <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2202966","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento (CMMAD), de 1983, conhecida como a Comiss\u00e3o Brundtland, foi designada para realizar audi\u00eancias ao redor do mundo e produzir relat\u00f3rio formal com suas conclus\u00f5es. O relat\u00f3rio final da Comiss\u00e3o - \u201cNosso Futuro Comum (Our Common Future)\u201d, prop\u00f4s o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel como sendo \u201co desenvolvimento que atende \u00e0s necessidades das gera\u00e7\u00f5es presentes sem comprometer a capacidade de gera\u00e7\u00f5es futuras de suprir suas pr\u00f3prias necessidades\u201d, tornando-se parte do vocabul\u00e1rio ambiental. Com base no conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel, proposto pelo Relat\u00f3rio Brundtland (1983), destaca-se que h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":63916,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouricuri-pe-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Ouricuri - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953641,"hashId":"10e446185c877ce017b0bc8d1bcd7c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento (CMMAD), de 1983, conhecida como a Comiss\u00e3o Brundtland, foi designada para realizar audi\u00eancias ao redor do mundo e produzir relat\u00f3rio formal com suas conclus\u00f5es. O relat\u00f3rio final da Comiss\u00e3o - \u201cNosso Futuro Comum (Our Common Future)\u201d, prop\u00f4s o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel como sendo \u201co desenvolvimento que atende \u00e0s necessidades das gera\u00e7\u00f5es presentes sem comprometer a capacidade de gera\u00e7\u00f5es futuras de suprir suas pr\u00f3prias necessidades\u201d, tornando-se parte do vocabul\u00e1rio ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel, proposto pelo Relat\u00f3rio Brundtland (1983), destaca-se que h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7563469,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultural, ao destacar-se a palavra \u201ccapacidade\u201d, profundamente relacionada com a identidade de cada grupo social.","id":7563467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultural, ao destacar-se a palavra \u201ccapacidade\u201d, profundamente relacionada com a identidade de cada grupo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiental, porque destaca o \u201cdesenvolvimento\u201d como algo atrelado ao respeito \u00e0s caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada ecossistema local.","id":7563468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiental, porque destaca o \u201cdesenvolvimento\u201d como algo atrelado ao respeito \u00e0s caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada ecossistema local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mica, principalmente, ao utilizar-se o termo \u201cnecessidades\u201d, estritamente relacionado \u00e0 economia e \u00e0 ideia de recursos.","id":7563469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4mica, principalmente, ao utilizar-se o termo \u201cnecessidades\u201d, estritamente relacionado \u00e0 economia e \u00e0 ideia de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demogr\u00e1fica, porque a discuss\u00e3o envolve essencialmente a quest\u00e3o populacional, expressa no uso frequente dos termos \u201cgera\u00e7\u00f5es futuras\u201d e \u201ccomprometer\u201d.","id":7563470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demogr\u00e1fica, porque a discuss\u00e3o envolve essencialmente a quest\u00e3o populacional, expressa no uso frequente dos termos \u201cgera\u00e7\u00f5es futuras\u201d e \u201ccomprometer\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1953641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 5 anos de idade apresenta crises recorrentes de dor abdominal de intensidade moderada a forte, localizada na linha m\u00e9dia. Para o diagn\u00f3stico de migr\u00e2nea abdominal, segundo a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Cefaleias , \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de outros sintomas al\u00e9m da dor abdominal. S\u00e3o sintomas que fazem parte dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da migr\u00e2nea abdominal:","provas":[{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 11:35:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1263306,"hashId":"9e5116518913aa2f5c8ed6389ab41c3d","enunciado":"<p align=\"justify\">Menino de 5 anos de idade apresenta crises\r\nrecorrentes de dor abdominal de intensidade\r\nmoderada a forte, localizada na linha m\u00e9dia. Para o\r\ndiagn\u00f3stico de migr\u00e2nea abdominal, segundo a\r\nClassifica\u00e7\u00e3o Internacional de Cefaleias , \u00e9\r\nnecess\u00e1ria a presen\u00e7a de outros sintomas al\u00e9m da\r\ndor abdominal. S\u00e3o sintomas que fazem parte dos\r\ncrit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da migr\u00e2nea abdominal:<\/p>","resposta":4580993,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nistagmo, ataxia, v\u00f4mito e medo","id":4580992,"corpo":"<p align=justify>nistagmo, ataxia, v\u00f4mito e medo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anorexia, n\u00e1usea, v\u00f4mito e palidez","id":4580993,"corpo":"<p align=justify>anorexia, n\u00e1usea, v\u00f4mito e palidez<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e1usea e v\u00f4mitos ocorrendo ao menos quatro vezes por hora","id":4580994,"corpo":"<p align=justify>n\u00e1usea e v\u00f4mitos ocorrendo ao menos quatro\r\nvezes por hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"palidez, irritabilidade, v\u00f4mito e ataxia","id":4580995,"corpo":"<p align=justify>palidez, irritabilidade, v\u00f4mito e ataxia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/1263306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios gerais da economia se dividem em tr\u00eas t\u00f3picos, sendo eles: como as pessoas tomam decis\u00f5es, como as pessoas se interagem e como a economia funciona. Sobre estes princ\u00edpios, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Os princ\u00edpios associados ao t\u00f3pico de como as pessoas tomam decis\u00f5es s\u00e3o: as pessoas enfrentam Tradeoffs; o custo de algo \u00e9 o que voc\u00ea desiste para obt\u00ea-lo; pessoas racionais pensam na margem; e pessoas reagem a incentivos. ( ) O com\u00e9rcio pode ser bom para todos, os mercados geralmente s\u00e3o uma boa maneira de organizar a atividade econ\u00f4mica, melhora do governo nos resultados de mercado, s\u00e3o princ\u00edpios ligados ao t\u00f3pico de como as pessoas interagem. ( ) Tradeoff representa o que abri-se m\u00e3o para alcan\u00e7ar um determinado objetivo. Trata-se, portanto, das escolha que se faz e o que se abdica para seguir tal caminho. ","provas":[{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 20:03:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202911,"hashId":"726a50b9a4893d9d17eaf7d07c5f768a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios gerais da economia se dividem em tr\u00eas t\u00f3picos, sendo eles: como as pessoas tomam decis\u00f5es, como as pessoas se interagem e como a economia funciona. Sobre estes princ\u00edpios, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os princ\u00edpios associados ao t\u00f3pico de como as pessoas tomam decis\u00f5es s\u00e3o: as pessoas enfrentam Tradeoffs; o custo de algo \u00e9 o que voc\u00ea desiste para obt\u00ea-lo; pessoas racionais pensam na margem; e pessoas reagem a incentivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O com\u00e9rcio pode ser bom para todos, os mercados geralmente s\u00e3o uma boa maneira de organizar a atividade econ\u00f4mica, melhora do governo nos resultados de mercado, s\u00e3o princ\u00edpios ligados ao t\u00f3pico de como as pessoas interagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Tradeoff <\/em>representa o que abri-se m\u00e3o para alcan\u00e7ar um determinado objetivo. Trata-se, portanto, das escolha que se faz e o que se abdica para seguir tal caminho. <\/p>","resposta":8649736,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":8649734,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":8649735,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":8649736,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F. ","id":8649737,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Microeconomia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Microeconomia","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":411764,"slug":"economia-e-financas-introducao-a-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/2202911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil como primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tamb\u00e9m deve atender aos princ\u00edpios previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no que concerne ao Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer. Logo, quais s\u00e3o as estrat\u00e9gias delimitadas entre sistema de ensino e Conselho Tutelar para garantir a qualidade da Educa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":42529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266175,"hashId":"56e466e675a708cee8151fd0003b2e5d","enunciado":"<p align=justify>A Educa\u00e7\u00e3o Infantil como primeira etapa\r\nda Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tamb\u00e9m deve\r\natender aos princ\u00edpios previstos no\r\nEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no\r\nque concerne ao Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0\r\nCultura, ao Esporte e ao Lazer. Logo,\r\nquais s\u00e3o as estrat\u00e9gias delimitadas\r\nentre sistema de ensino e Conselho\r\nTutelar para garantir a qualidade da\r\nEduca\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4592518,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es contra maus-tratos, trabalho de adolescentes e evas\u00e3o escolar.","id":4592514,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es contra maus-tratos, trabalho de\r\nadolescentes e evas\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es contra o trabalho de adolescentes, fracasso escolar e n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":4592515,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es contra o trabalho de adolescentes,\r\nfracasso escolar e n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es contra a falta de vagas nas pr\u00e9-escolas, falta de professores e fracasso escolar.","id":4592516,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es contra a falta de vagas nas pr\u00e9-escolas,\r\nfalta de professores e fracasso\r\nescolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es contra a falta de professores, evas\u00e3o e fracasso escolar.","id":4592517,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es contra a falta de professores, evas\u00e3o\r\ne fracasso escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es contra a exclus\u00e3o escolar, evas\u00e3o e fracasso escolar","id":4592518,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es contra a exclus\u00e3o escolar, evas\u00e3o e\r\nfracasso escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1266175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}