{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5080,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando Google Chrome Vers\u00e3o 81.0.4044.92 (Vers\u00e3o oficial) 64 bits, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+t. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente)","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":72089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"},{"id":67055,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2020"},{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":72087,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Nutricionista - 2020"},{"id":72088,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 09:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2202851,"hashId":"e5be8475272975af6ad057ffafbd848b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando Google Chrome Vers\u00e3o 81.0.4044.92 (Vers\u00e3o oficial) 64 bits, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+t. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente)<\/p>","resposta":8649488,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessar uma guia espec\u00edfica.","id":8649485,"corpo":"<p>Acessar uma guia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acessar a guia aberta anterior.","id":8649486,"corpo":"<p>Acessar a guia aberta anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessar a pr\u00f3xima guia aberta.","id":8649487,"corpo":"<p>Acessar a pr\u00f3xima guia aberta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrir uma nova guia e acess\u00e1-la.","id":8649488,"corpo":"<p>Abrir uma nova guia e acess\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2202851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O e-mail revolucionou o modo como as pessoas recebem mensagem atualmente. Qualquer pessoa que tenha um e-mail pode mandar uma mensagem para outra pessoa que tamb\u00e9m tenha e-mail, n\u00e3o importando a dist\u00e2ncia ou a localiza\u00e7\u00e3o. No envio de uma mensagem os itens dispon\u00edveis s\u00e3o:1. Para \u2013 e-mail do destinat\u00e1rio se for v\u00e1rios os separa com underline (\u201c_\u201d).2. CC \u2013 Adicionar um anexo a uma mensagem.3. CCo \u2013 e-mail para onde ser\u00e1 enviado uma c\u00f3pia do documento. Os endere\u00e7os nesse campo n\u00e3o aparecem no escopo de e-mail. Ele permanece oculto.4. Assunto \u2013 T\u00edtulo da mensagem.Podemos afirmar que est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70325,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Rendas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 09:27:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2147709,"hashId":"5aee7cbc29a2ccbc75d62f10432f7a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O e-mail revolucionou o modo como as pessoas recebem mensagem atualmente. Qualquer pessoa que tenha um e-mail pode mandar uma mensagem para outra pessoa que tamb\u00e9m tenha e-mail, n\u00e3o importando a dist\u00e2ncia ou a localiza\u00e7\u00e3o. No envio de uma mensagem os itens dispon\u00edveis s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <strong>Para <\/strong>\u2013 e-mail do destinat\u00e1rio se for v\u00e1rios os separa com <strong>underline <\/strong>(\u201c_\u201d).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <strong>CC <\/strong>\u2013 Adicionar um anexo a uma mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. <strong>CCo <\/strong>\u2013 e-mail para onde ser\u00e1 enviado uma c\u00f3pia do documento. Os endere\u00e7os nesse campo n\u00e3o aparecem no escopo de e-mail. Ele permanece oculto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. <strong>Assunto <\/strong>\u2013 T\u00edtulo da mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8412087,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":8412084,"corpo":"<p>1, 2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":8412085,"corpo":"<p>2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":8412086,"corpo":"<p>1 e 3 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":8412087,"corpo":"<p>3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":"informatica\/2147709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um sistema operacional. ","provas":[{"id":72064,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 09:12:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202645,"hashId":"083c3b93e9f21c05e62b3a82f4198a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa um sistema operacional. <\/p>","resposta":8648600,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows. ","id":8648600,"corpo":"<p>Windows. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"House.","id":8648601,"corpo":"<p>House.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Machine.","id":8648602,"corpo":"<p>Machine.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dell.","id":8648603,"corpo":"<p>Dell.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2202645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.445, de 2007, define o saneamento b\u00e1sico como o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais. Seriam implica\u00e7\u00f5es de saneamento","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:10:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2202866,"hashId":"51183c8261c96cf9a992b044eed05184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.445, de 2007, define o saneamento b\u00e1sico como o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais. Seriam implica\u00e7\u00f5es de saneamento<\/p>","resposta":8649548,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a coleta de lixo e tratamento do esgoto.","id":8649545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a coleta de lixo e tratamento do esgoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o tratamento do esgoto, manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e controle de vetores.","id":8649546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o tratamento do esgoto, manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e controle de vetores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o abastecimento de \u00e1gua e manejo de res\u00edduos.","id":8649547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o abastecimento de \u00e1gua e manejo de res\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente \u00e1gua pot\u00e1vel, limpeza urbana, esgotamento, manejo de res\u00edduos e \u00e1guas pluviais.","id":8649548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e1gua pot\u00e1vel, limpeza urbana, esgotamento, manejo de res\u00edduos e \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril causada pelo contato com Leptospiras, de in\u00edcio abrupto, cujo espectro pode variar desde um processo inaparente at\u00e9 formas graves. Trata-se de uma zoonose de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica, por apresentar elevada incid\u00eancia em determinadas \u00e1reas, alto custo hospitalar e perdas de dias de trabalho, como tamb\u00e9m por sua letalidade, que pode chegar a 40%, nos casos mais graves. Com base no texto, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:12:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2202872,"hashId":"30ce0327538939996d6889fbcbac31b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril causada pelo contato com <em>Leptospiras<\/em>, de in\u00edcio abrupto, cujo espectro pode variar desde um processo inaparente at\u00e9 formas graves. Trata-se de uma zoonose de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica, por apresentar elevada incid\u00eancia em determinadas \u00e1reas, alto custo hospitalar e perdas de dias de trabalho, como tamb\u00e9m por sua letalidade, que pode chegar a 40%, nos casos mais graves. Com base no texto, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":8649570,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A leptospirose \u00e9 transmitida indiretamente pelo contato com a \u00e1gua contaminada com a urina do rato infectado.","id":8649570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 transmitida indiretamente pelo contato com a \u00e1gua contaminada com a urina do rato infectado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A leptospirose pode ser transmitida pelo contato direto com o indiv\u00edduo doente.","id":8649571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose pode ser transmitida pelo contato direto com o indiv\u00edduo doente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leptospirose pode ser transmitida pelo contato com secre\u00e7\u00f5es do animal contaminado.","id":8649572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose pode ser transmitida pelo contato com secre\u00e7\u00f5es do animal contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leptospirose pode ser transmitida pelo contato com objetos, solo, \u00e1gua contaminada com leptospiras.","id":8649573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose pode ser transmitida pelo contato com objetos, solo, \u00e1gua contaminada com leptospiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta \u00e9 um processo f\u00edsico no qual a \u00e1gua atravessa um leito filtrante, em geral areia ou areia e carv\u00e3o, de modo que part\u00edculas em suspens\u00e3o sejam retidas produzindo um efluente mais limpo. Tradicionalmente, existem dois processos distintos de filtra\u00e7\u00e3o: filtra\u00e7\u00e3o lenta e filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos de filtra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 11:46:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2206750,"hashId":"8b69213c4344f565c2d5e1230fed89f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta \u00e9 um processo f\u00edsico no qual a \u00e1gua atravessa um leito filtrante, em geral areia ou areia e carv\u00e3o, de modo que part\u00edculas em suspens\u00e3o sejam retidas produzindo um efluente mais limpo. Tradicionalmente, existem dois processos distintos de filtra\u00e7\u00e3o: filtra\u00e7\u00e3o lenta e filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos de filtra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8666375,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a filtra\u00e7\u00e3o lenta funciona com taxas de filtra\u00e7\u00e3o na ordem de 300\/m3\/m2 por dia.","id":8666373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a filtra\u00e7\u00e3o lenta funciona com taxas de filtra\u00e7\u00e3o na ordem de 300\/m<sup>3<\/sup>\/m<sup>2<\/sup> por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, 98% das part\u00edculas em suspens\u00e3o ficam retidas, inicialmente, no decantador. A \u00e1gua com o restante das impurezas, flocos mais leves e part\u00edculas n\u00e3o floculadas, sai dos decantadores e segue para o processo de filtragem, para retirada desse restante das impurezas.","id":8666374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, 98% das part\u00edculas em suspens\u00e3o ficam retidas, inicialmente, no decantador. A \u00e1gua com o restante das impurezas, flocos mais leves e part\u00edculas n\u00e3o floculadas, sai dos decantadores e segue para o processo de filtragem, para retirada desse restante das impurezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a filtra\u00e7\u00e3o lenta funciona com taxas de filtra\u00e7\u00e3o muito baixas, sendo aplic\u00e1vel apenas \u00e0s \u00e1guas de pouca turbidez (em m\u00e9dia, de 50 ppm).","id":8666375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a filtra\u00e7\u00e3o lenta funciona com taxas de filtra\u00e7\u00e3o muito baixas, sendo aplic\u00e1vel apenas \u00e0s \u00e1guas de pouca turbidez (em m\u00e9dia, de 50 ppm).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, a lavagem do elemento filtrante deve ser realizada de 1 a 2 vezes por m\u00eas, durante o tempo de 2 horas, com taxa de 1800 a 2300 m3\/m2 por dia de \u00e1gua de boa qualidade, tendo consumo aproximado de 6% da \u00e1gua produzida.","id":8666376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, a lavagem do elemento filtrante deve ser realizada de 1 a 2 vezes por m\u00eas, durante o tempo de 2 horas, com taxa de 1800 a 2300 m<sup>3<\/sup>\/m<sup>2<\/sup> por dia de \u00e1gua de boa qualidade, tendo consumo aproximado de 6% da \u00e1gua produzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em casos em que a turbidez n\u00e3o ultrapassa as 4000 unidades e a cor n\u00e3o exige dosagens significantes de coagulante, pode-se utilizar o sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta.","id":8666377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos em que a turbidez n\u00e3o ultrapassa as 4000 unidades e a cor n\u00e3o exige dosagens significantes de coagulante, pode-se utilizar o sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2206750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o financiamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204991,"hashId":"779d84956a4ff920ec5d81f5cdd5ade4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o financiamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8658229,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de recursos para o financiamento de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nos planos de sa\u00fade est\u00e1 permitida apenas em situa\u00e7\u00f5es emergenciais ou de calamidade p\u00fablica, na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":8658229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de recursos para o financiamento de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nos planos de sa\u00fade est\u00e1 permitida apenas em situa\u00e7\u00f5es emergenciais ou de calamidade p\u00fablica, na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios a institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade lucrativa.","id":8658230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios a institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade lucrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 descendente, do n\u00edvel federal at\u00e9 o local, ouvidos seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, compatibilizando-se as necessidades da pol\u00edtica de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos em planos de sa\u00fade dos Munic\u00edpios, dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o.","id":8658231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 descendente, do n\u00edvel federal at\u00e9 o local, ouvidos seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, compatibilizando-se as necessidades da pol\u00edtica de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos em planos de sa\u00fade dos Munic\u00edpios, dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os planos de sa\u00fade ser\u00e3o a base das atividades e programa\u00e7\u00f5es de cada n\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), mas seu financiamento n\u00e3o est\u00e1 previsto na respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8658232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de sa\u00fade ser\u00e3o a base das atividades e programa\u00e7\u00f5es de cada n\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), mas seu financiamento n\u00e3o est\u00e1 previsto na respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Existe desde 1993 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. II. Busca incorporar as demandas presentes na sociedade brasileira no que tange \u00e0 responsabilidade pol\u00edtica, objetivando tornar claras suas diretrizes na efetiva\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social como direito de cidadania e responsabilidade do Estado. III. O Acolhimento \u00e9 uma das suas Diretrizes, constru\u00eddo de forma coletiva, a partir da an\u00e1lise dos processos de trabalho e tem como objetivo a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, compromisso e v\u00ednculo entre as equipes\/servi\u00e7os, trabalhador\/equipes e usu\u00e1rio com sua rede s\u00f3cio afetiva. IV. A cl\u00ednica ampliada \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. ","provas":[{"id":72192,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 16:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2204046,"hashId":"9d54a55a5ec29bfbeb1a5bd909040e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existe desde 1993 para efetivar os princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Busca incorporar as demandas presentes na sociedade brasileira no que tange \u00e0 responsabilidade pol\u00edtica, objetivando tornar claras suas diretrizes na efetiva\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social como direito de cidadania e responsabilidade do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Acolhimento \u00e9 uma das suas Diretrizes, constru\u00eddo de forma coletiva, a partir da an\u00e1lise dos processos de trabalho e tem como objetivo a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, compromisso e v\u00ednculo entre as equipes\/servi\u00e7os, trabalhador\/equipes e usu\u00e1rio com sua rede s\u00f3cio afetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cl\u00ednica ampliada \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. <\/p>","resposta":8654049,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8654047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8654048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8654049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8654050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sa\u00fade p\u00fablica brasileira e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72070,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:03:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202822,"hashId":"3550506aecbf78ed14e2e6057207d6ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sa\u00fade p\u00fablica brasileira e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8649366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUS foi criado no ano de 1987, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, passando a ser regulamentado apenas no ano de 1989 pela Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 8.080.","id":8649364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado no ano de 1987, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, passando a ser regulamentado apenas no ano de 1989 pela Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 8.080.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anteriormente a cria\u00e7\u00e3o o SUS a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade era prestada pelo INAMPS, que tamb\u00e9m era um sistema de acesso universal. ","id":8649365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anteriormente a cria\u00e7\u00e3o o SUS a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade era prestada pelo INAMPS, que tamb\u00e9m era um sistema de acesso universal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios do SUS. ","id":8649366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios do SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil hoje tem como princ\u00edpios a Universalidade, a Igualdade, mas n\u00e3o a Integralidade.","id":8649367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil hoje tem como princ\u00edpios a Universalidade, a Igualdade, mas n\u00e3o a Integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa de Volta Para Casa, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Garante o aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial para a aten\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de pessoas em sofrimento mental, egressas de interna\u00e7\u00e3o em hospitais psiqui\u00e1tricos. II. Para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio \u00e9 necess\u00e1rio que o paciente seja egresso de interna\u00e7\u00e3o cuja dura\u00e7\u00e3o tenha sido, comprovadamente, por um per\u00edodo igual ou superior a cinco anos. III. Busca a restitui\u00e7\u00e3o do direito de morar e conviver em liberdade nos territ\u00f3rios e tamb\u00e9m a promo\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":72188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204988,"hashId":"e6e2d4e97dc05ab9795b3df27a946be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Programa de Volta Para Casa, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garante o aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial para a aten\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de pessoas em sofrimento mental, egressas de interna\u00e7\u00e3o em hospitais psiqui\u00e1tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio \u00e9 necess\u00e1rio que o paciente seja egresso de interna\u00e7\u00e3o cuja dura\u00e7\u00e3o tenha sido, comprovadamente, por um per\u00edodo igual ou superior a cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Busca a restitui\u00e7\u00e3o do direito de morar e conviver em liberdade nos territ\u00f3rios e tamb\u00e9m a promo\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":8658218,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8658217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8658218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8658219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8658220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cirurgia veterin\u00e1ria, as suturas s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a recupera\u00e7\u00e3o da integridade dos tecidos. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas suturas cont\u00ednuas, relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Sutura de Parker-Kerr. 2. Sutura Festonada ou de Reverdin. 3. Sutura de Cushing. 4. Sutura de sapateiro ou de Vachetta. ( ) \u00c9 uma modifica\u00e7\u00e3o da sutura cont\u00ednua simples. Pode ser utilizada em pele, f\u00e1scia muscular, ves\u00edcula urin\u00e1ria e est\u00f4mago. Esse tipo de sutura \u00e9 empregado quando se tem necessidade de tornar a sutura mais firme, com mais resist\u00eancia. ( ) Esse tipo de sutura \u00e9 muito utilizado para conter hemorragias em \u00f3rg\u00e3os ocos. \u00c9 um tipo de sutura compressiva, evitando assim o sangramento. Utilizada em \u00f3rg\u00e3os parenquimatosos como o ba\u00e7o. ( ) Este padr\u00e3o de sutura trabalha apenas a seromuscular das v\u00edsceras, portanto n\u00e3o oferece muito risco de contamina\u00e7\u00e3o. Pode ser utilizada em associa\u00e7\u00e3o com outra sutura, sendo o seu segundo plano. Quando ela \u00e9 feita em dois planos, \u00e9 um tipo de sutura invaginante. Pode ser utilizada em est\u00f4mago e ves\u00edcula urin\u00e1ria. ( ) \u00c9 uma sutura utilizada em dois planos, sendo o primeiro plano confeccionado com um padr\u00e3o de Cushing aplicado sobre uma pin\u00e7a de hemostasia. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino, a pin\u00e7a \u00e9 retirada lentamente e o fio tracionado. As bordas se invertem e, em seguida, faz-se uma sutura de Lambert cont\u00ednua. \u00c9 utilizada em coto uterino.","provas":[{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 20:39:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2203654,"hashId":"5166c11ddde00e4a3bfeed807441abcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cirurgia veterin\u00e1ria, as suturas s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a recupera\u00e7\u00e3o da integridade dos tecidos. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas suturas cont\u00ednuas, relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sutura de Parker-Kerr. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sutura Festonada ou de Reverdin. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sutura de Cushing. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Sutura de sapateiro ou de Vachetta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma modifica\u00e7\u00e3o da sutura cont\u00ednua simples. Pode ser utilizada em pele, f\u00e1scia muscular, ves\u00edcula urin\u00e1ria e est\u00f4mago. Esse tipo de sutura \u00e9 empregado quando se tem necessidade de tornar a sutura mais firme, com mais resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse tipo de sutura \u00e9 muito utilizado para conter hemorragias em \u00f3rg\u00e3os ocos. \u00c9 um tipo de sutura compressiva, evitando assim o sangramento. Utilizada em \u00f3rg\u00e3os parenquimatosos como o ba\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Este padr\u00e3o de sutura trabalha apenas a seromuscular das v\u00edsceras, portanto n\u00e3o oferece muito risco de contamina\u00e7\u00e3o. Pode ser utilizada em associa\u00e7\u00e3o com outra sutura, sendo o seu segundo plano. Quando ela \u00e9 feita em dois planos, \u00e9 um tipo de sutura invaginante. Pode ser utilizada em est\u00f4mago e ves\u00edcula urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma sutura utilizada em dois planos, sendo o primeiro plano confeccionado com um padr\u00e3o de Cushing aplicado sobre uma pin\u00e7a de hemostasia. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino, a pin\u00e7a \u00e9 retirada lentamente e o fio tracionado. As bordas se invertem e, em seguida, faz-se uma sutura de Lambert cont\u00ednua. \u00c9 utilizada em coto uterino.<\/p>","resposta":8652434,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":8652431,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":8652432,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8652433,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":8652434,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 zoonoses de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria. I. Botulismo. II. Doen\u00e7a de Chagas.III. Hantavirose.IV. Tuberculose.","provas":[{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 20:36:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2203646,"hashId":"f4bbbcec4c387794ea678f25018bde7b","enunciado":"<p>Analise as assertivas e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 zoonoses de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria. <\/p><p>I. Botulismo. <\/p><p>II. Doen\u00e7a de Chagas.<\/p><p>III. Hantavirose.<\/p><p>IV. Tuberculose.<\/p>","resposta":8652401,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e1 correta.","id":8652398,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8652399,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8652400,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8652401,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das contribui\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41576,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233539,"hashId":"9118dcc8684aa26de5d862dec5802a10","enunciado":"<p align=justify>A respeito das contribui\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4455948,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para a cobran\u00e7a de tributos na forma de contribui\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, que competem exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o.","id":4455947,"corpo":"<p align=justify>os munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para a cobran\u00e7a\r\nde tributos na forma de contribui\u00e7\u00f5es de qualquer\r\nnatureza, que competem exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es sociais incidir\u00e3o tamb\u00e9m sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros ou servi\u00e7os.","id":4455948,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es sociais incidir\u00e3o tamb\u00e9m sobre a\r\nimporta\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico n\u00e3o poder\u00e3o ter al\u00edquota espec\u00edfica, isto \u00e9, tendo por base a unidade de medida adotada para cobran\u00e7a.","id":4455949,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico\r\nn\u00e3o poder\u00e3o ter al\u00edquota espec\u00edfica, isto \u00e9,\r\ntendo por base a unidade de medida adotada para\r\ncobran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social n\u00e3o se submetem \u00e0 chamada anterioridade nonagesimal.","id":4455950,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es para custeio do regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia social n\u00e3o se submetem \u00e0 chamada\r\nanterioridade nonagesimal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es se d\u00e1 exclusivamente por meio de lei complementar do ente instituidor.","id":4455951,"corpo":"<p align=justify>a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es se d\u00e1 exclusivamente\r\npor meio de lei complementar do ente instituidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/1233539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos fatores de riscos que mais causam afastamento ou preju\u00edzo ao empregado \u00e9 justamente o ru\u00eddo. O ru\u00eddo pode causar diversas doen\u00e7as e perda, tais como: perda auditiva, hipertens\u00e3o, fadiga etc Para que seja feita uma avalia\u00e7\u00e3o de N\u00edvel de Press\u00e3o Sonora (ru\u00eddo), conforme determina a NR-15 -Anexo 1 - - Ru\u00eddo Cont\u00ednuo ou Intermitente, assinale a alternativa que apresenta em qual medida, circuito de compensa\u00e7\u00e3o e circuito de resposta deve ser feita a avalia\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":53370,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1612563,"hashId":"056086dc3912d259dcc28fb1d41d2056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fatores de riscos que mais causam afastamento ou preju\u00edzo ao empregado \u00e9 justamente o ru\u00eddo. O ru\u00eddo pode causar diversas doen\u00e7as e perda, tais como: perda auditiva, hipertens\u00e3o, fadiga etc Para que seja feita uma avalia\u00e7\u00e3o de N\u00edvel de Press\u00e3o Sonora (ru\u00eddo), conforme determina a NR-15 -Anexo 1 - - Ru\u00eddo Cont\u00ednuo ou Intermitente, assinale a alternativa que apresenta em qual medida, circuito de compensa\u00e7\u00e3o e circuito de resposta deve ser feita a avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6058272,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"C\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 ","id":6058271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"C\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 ","id":6058272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"C\u00b4 e circuito de resposta \"Fast\u00b4 ","id":6058273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"C\u00b4 e circuito de resposta \"Fast\u00b4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Fast\u00b4 ","id":6058274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> medida em dB, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Fast\u00b4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medida em dC, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 ","id":6058275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida em dC, circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"A\u00b4 e circuito de resposta \"Slow\u00b4 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1612563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s zoonoses, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":72070,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:04:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202827,"hashId":"5095d409fe1456ca93050a8bbeceed79","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0s zoonoses, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8649384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peste, leptospirose, febre maculosa brasileira, doen\u00e7a de chagas e febre amarela s\u00e3o algumas zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia e controle do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":8649384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peste, leptospirose, febre maculosa brasileira, doen\u00e7a de chagas e febre amarela s\u00e3o algumas zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia e controle do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose, esporoticose, ancilostom\u00edase, piot\u00f3rax, toxocar\u00edase, s\u00e3o doen\u00e7as de relev\u00e2ncia regional ou loca, ou seja, apresentam incid\u00eancia e preval\u00eancia numa determinada \u00e1rea do territ\u00f3rio brasileira. ","id":8649385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose, esporoticose, ancilostom\u00edase, piot\u00f3rax, toxocar\u00edase, s\u00e3o doen\u00e7as de relev\u00e2ncia regional ou loca, ou seja, apresentam incid\u00eancia e preval\u00eancia numa determinada \u00e1rea do territ\u00f3rio brasileira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de zoonose s\u00e3o realizadas apenas por meio de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o humana e vacina\u00e7\u00e3o animal.","id":8649386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de zoonose s\u00e3o realizadas apenas por meio de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o humana e vacina\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia passiva \u00e9 caracterizada por proporcionar meios de identifica\u00e7\u00e3o oportuna, por\u00e9m tardia, de uma situa\u00e7\u00e3o de risco iminente relacionada a zoonose.","id":8649387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia passiva \u00e9 caracterizada por proporcionar meios de identifica\u00e7\u00e3o oportuna, por\u00e9m tardia, de uma situa\u00e7\u00e3o de risco iminente relacionada a zoonose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas itens relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria na \u00e1rea de alimentos. ","provas":[{"id":72070,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:03:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202824,"hashId":"a055f1ae4b152a811b612bbf845f5d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas itens relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria na \u00e1rea de alimentos. <\/p>","resposta":8649372,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o para libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a sanit\u00e1ria, coleta de alimentos, an\u00e1lise de projetos arquitet\u00f4nicos, an\u00e1lise de rotulagem de alimentos produzidos no munic\u00edpio.","id":8649372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o para libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a sanit\u00e1ria, coleta de alimentos, an\u00e1lise de projetos arquitet\u00f4nicos, an\u00e1lise de rotulagem de alimentos produzidos no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de boletins epidemiol\u00f3gicos, realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas, atendimento de den\u00fancias.","id":8649373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de boletins epidemiol\u00f3gicos, realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas, atendimento de den\u00fancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades educativas, execu\u00e7\u00e3o de medidas de controle de doen\u00e7as e agravos sob vigil\u00e2ncia de interesse municipal, inspe\u00e7\u00e3o dos sistemas de \u00e1gua. ","id":8649374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades educativas, execu\u00e7\u00e3o de medidas de controle de doen\u00e7as e agravos sob vigil\u00e2ncia de interesse municipal, inspe\u00e7\u00e3o dos sistemas de \u00e1gua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em casos de surto, atendimento a den\u00fancias, elabora\u00e7\u00e3o de boletins epidemiol\u00f3gicos. ","id":8649375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em casos de surto, atendimento a den\u00fancias, elabora\u00e7\u00e3o de boletins epidemiol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se deparar com uma pessoa v\u00edtima de viol\u00eancia sexual, o profissional de sa\u00fade deve, de imediato: ","provas":[{"id":72064,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:06:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202669,"hashId":"74b5b991fc5d39c54c3b4c9fbcfe26ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se deparar com uma pessoa v\u00edtima de viol\u00eancia sexual, o profissional de sa\u00fade deve, de imediato: <\/p>","resposta":8648698,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar sobre a n\u00e3o retirar nenhum material necess\u00e1rio para o exame m\u00e9dico legal.","id":8648696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar sobre a n\u00e3o retirar nenhum material necess\u00e1rio para o exame m\u00e9dico legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar sobre a profilaxia de IST.","id":8648697,"corpo":"<p>orientar sobre a profilaxia de IST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a buscar o atendimento em hospital do SUS. ","id":8648698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a buscar o atendimento em hospital do SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer informa\u00e7\u00f5es \u00e0s v\u00edtimas sobre os direitos legais e sobre todos os servi\u00e7os sanit\u00e1rios dispon\u00edveis.","id":8648699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer informa\u00e7\u00f5es \u00e0s v\u00edtimas sobre os direitos legais e sobre todos os servi\u00e7os sanit\u00e1rios dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a lista de patologias a seguir e assinale a alternativa que apresenta todas as doen\u00e7as transmitidas por vetores. 1. Oncocerose. 2. Febre tifoide. 3. Coqueluche. 4. Mal\u00e1ria. 5. Febre amarela. 6. Leishmaniose. 7. Paracoccidioidomicose.","provas":[{"id":72064,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 17:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202662,"hashId":"b78f3a74f092565c07ae34f96635e3b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a lista de patologias a seguir e assinale a alternativa que apresenta todas as doen\u00e7as transmitidas por vetores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Oncocerose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Febre tifoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Coqueluche. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Mal\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Febre amarela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Leishmaniose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Paracoccidioidomicose.<\/p>","resposta":8648670,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":8648668,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 7.","id":8648669,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7.","id":8648670,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 7.","id":8648671,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prolongamento do intervalo QT, s\u00edndrome metab\u00f3lica e sintomas extrapiramidais s\u00e3o efeitos adversos mais frequentemente encontrados, respectivamente, nos antipsic\u00f3ticos:","provas":[{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2240893,"hashId":"f9663b6777b702a53d7ccf6ee64d14e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prolongamento do intervalo QT, s\u00edndrome metab\u00f3lica e sintomas extrapiramidais s\u00e3o efeitos adversos mais frequentemente encontrados, respectivamente, nos antipsic\u00f3ticos:<\/p>","resposta":8817976,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aripiprazol, paliperidona e olanzapina.","id":8817973,"corpo":"<p>aripiprazol, paliperidona e olanzapina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"risperidona, ziprasidona e aripiprazol.","id":8817974,"corpo":"<p>risperidona, ziprasidona e aripiprazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haloperidol, quetiapina e clozapina.","id":8817975,"corpo":"<p>haloperidol, quetiapina e clozapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ziprasidona, olanzapina e haloperidol.","id":8817976,"corpo":"<p>ziprasidona, olanzapina e haloperidol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paliperidona, risperidona e quetiapina.","id":8817977,"corpo":"<p>paliperidona, risperidona e quetiapina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o antidepressivo mais adequado para o perfil de um idoso com diagn\u00f3stico de depress\u00e3o e predom\u00ednio de sintomas de ansiedade, ins\u00f4nia e emagrecimento.","provas":[{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:26:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2240885,"hashId":"978dc0cba4b1132bf4379f968c84e5e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o antidepressivo mais adequado para o perfil de um idoso com diagn\u00f3stico de depress\u00e3o e predom\u00ednio de sintomas de ansiedade, ins\u00f4nia e emagrecimento.<\/p>","resposta":8817935,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sertralina.","id":8817934,"corpo":"<p>Sertralina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mirtazapina.","id":8817935,"corpo":"<p>Mirtazapina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Venlafaxina.","id":8817936,"corpo":"<p>Venlafaxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bupropiona.","id":8817937,"corpo":"<p>Bupropiona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rivotril","id":8817938,"corpo":"<p>Rivotril<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dist\u00farbio eletrol\u00edtico mais frequentemente causado pelo uso de psicotr\u00f3picos em idosos \u00e9:","provas":[{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:27:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2240904,"hashId":"61982416bee68401e59d1100ca93e741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dist\u00farbio eletrol\u00edtico mais frequentemente causado pelo uso de psicotr\u00f3picos em idosos \u00e9:<\/p>","resposta":8818029,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipercalcemia.","id":8818028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercalcemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiponatremia.","id":8818029,"corpo":"<p>hiponatremia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipocalcemia.","id":8818030,"corpo":"<p>hipocalcemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipercalemia.","id":8818031,"corpo":"<p>hipercalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipernatremia.","id":8818032,"corpo":"<p>hipernatremia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta as situa\u00e7\u00f5es em que o aleitamento materno est\u00e1 contraindicado. I. Crian\u00e7a portadora de galactosemia. II. M\u00e3e infectada pela tuberculose.III. M\u00e3e infectada pelo HIV. IV. M\u00e3e infectada pela hepatite B.","provas":[{"id":72188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:37:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204975,"hashId":"d79e541bba40d4c90100485882bda20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta as situa\u00e7\u00f5es em que o aleitamento materno est\u00e1 contraindicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Crian\u00e7a portadora de galactosemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e3e infectada pela tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. M\u00e3e infectada pelo HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. M\u00e3e infectada pela hepatite B.<\/p>","resposta":8658167,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","id":8658165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","id":8658166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","id":8658167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","id":8658168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o aqueles que produzem pe\u00e7onha (veneno) e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es naturais para injet\u00e1-la em presas ou predadores. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 dada naturalmente por meio de dentes modificados, aguilh\u00e3o, ferr\u00e3o, quel\u00edceras, cerdas urticantes, nematocistos, entre outros. O soro antilon\u00f4mico \u00e9 espec\u00edfico para o tratamento dos envenenamentos moderados a graves causados por.","provas":[{"id":72188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204986,"hashId":"af67569153c4886d9ee9599b266ee2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o aqueles que produzem pe\u00e7onha (veneno) e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es naturais para injet\u00e1-la em presas ou predadores. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 dada naturalmente por meio de dentes modificados, aguilh\u00e3o, ferr\u00e3o, quel\u00edceras, cerdas urticantes, nematocistos, entre outros. O soro antilon\u00f4mico \u00e9 espec\u00edfico para o tratamento dos envenenamentos moderados a graves causados por.<\/p>","resposta":8658212,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abelhas.","id":8658209,"corpo":"<p>abelhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1guas vivas.","id":8658210,"corpo":"<p>\u00e1guas vivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escorpi\u00f5es.","id":8658211,"corpo":"<p>escorpi\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lagartas.","id":8658212,"corpo":"<p>lagartas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos res\u00edduos s\u00f3lidos na Am\u00e9rica Latina, \u00e9 correto afirmar que ela est\u00e1 entre","provas":[{"id":72396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 11:47:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2206756,"hashId":"aaf3f145edd3c8c8ddf0d7f1ffc215d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos res\u00edduos s\u00f3lidos na Am\u00e9rica Latina, \u00e9 correto afirmar que ela est\u00e1 entre<\/p>","resposta":8666406,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 a 40 Kg\/hab\/dia para res\u00edduos provenientes das ETE\u2019s.","id":8666403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 a 40 Kg\/hab\/dia para res\u00edduos provenientes das ETE\u2019s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5 a 5,5 Kg\/f\u00e1brica\/dia para res\u00edduos industriais.","id":8666404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,5 a 5,5 Kg\/f\u00e1brica\/dia para res\u00edduos industriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 a 3,0 Kg\/leito\/dia para res\u00edduos perigosos.","id":8666405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 a 3,0 Kg\/leito\/dia para res\u00edduos perigosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,6 a 3,0 Kg\/leito\/dia para res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8666406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,6 a 3,0 Kg\/leito\/dia para res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,9 a 2,7 Kg\/hab\/dia para res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos.","id":8666407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,9 a 2,7 Kg\/hab\/dia para res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o do comportamento natural da esp\u00e9cie \u00e9 uma das cinco liberdades que todo animal deve ter. As liberdades s\u00e3o um instrumento reconhecido mundialmente para diagnosticar o bem-estar animal e incluem os principais aspectos que influenciam a qualidade de vida do animal. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) As liberdades s\u00e3o: a liberdade de sede, fome e m\u00e1nutri\u00e7\u00e3o; a liberdade de dor e doen\u00e7a; a liberdade de desconforto; a liberdade para expressar o comportamento natural da esp\u00e9cie; a liberdade de medo e de estresse. ( ) A liberdade de dor e doen\u00e7a fala das quest\u00f5es de sa\u00fade f\u00edsica. No caso dos animais de companhia, pode haver menor risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as entre animais e humanos. ( ) A liberdade nutricional leva em conta se o animal tem acesso a comida e \u00e1gua na quantidade, qualidade e frequ\u00eancia ideais. Caso o animal n\u00e3o tenha uma dieta adequada e hidrata\u00e7\u00e3o apropriada, pode haver desequil\u00edbrio nutricional gerando obesidade, por exemplo. ( ) A liberdade de medo e de estresse diz que os animais devem ser presos \u00e0 sentimentos positivos, para evitar que sofram. ( ) A express\u00e3o do comportamento natural da esp\u00e9cie deve ser sempre considerada para medir a qualidade de vida e bem-estar do animal.","provas":[{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 14:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2203629,"hashId":"816c855f2158cfeb7ad0ca6d77d0fbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o do comportamento natural da esp\u00e9cie \u00e9 uma das cinco liberdades que todo animal deve ter. As liberdades s\u00e3o um instrumento reconhecido mundialmente para diagnosticar o bem-estar animal e incluem os principais aspectos que influenciam a qualidade de vida do animal. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As liberdades s\u00e3o: a liberdade de sede, fome e m\u00e1nutri\u00e7\u00e3o; a liberdade de dor e doen\u00e7a; a liberdade de desconforto; a liberdade para expressar o comportamento natural da esp\u00e9cie; a liberdade de medo e de estresse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A liberdade de dor e doen\u00e7a fala das quest\u00f5es de sa\u00fade f\u00edsica. No caso dos animais de companhia, pode haver menor risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as entre animais e humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A liberdade nutricional leva em conta se o animal tem acesso a comida e \u00e1gua na quantidade, qualidade e frequ\u00eancia ideais. Caso o animal n\u00e3o tenha uma dieta adequada e hidrata\u00e7\u00e3o apropriada, pode haver desequil\u00edbrio nutricional gerando obesidade, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A liberdade de medo e de estresse diz que os animais devem ser presos \u00e0 sentimentos positivos, para evitar que sofram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o do comportamento natural da esp\u00e9cie deve ser sempre considerada para medir a qualidade de vida e bem-estar do animal.<\/p>","resposta":8652323,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8652323,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8652324,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8652325,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8652326,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das zoonoses frequentes deve ser bem realizado pelo especialista. A melhor orienta\u00e7\u00e3o para seu manejo, dentre as seguintes, \u00e9:","provas":[{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2241048,"hashId":"a9cba7e1d950476db260671493ac8525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das zoonoses frequentes deve ser bem realizado pelo especialista. A melhor orienta\u00e7\u00e3o para seu manejo, dentre as seguintes, \u00e9:<\/p>","resposta":8818695,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparar bem as unhas \u00e9 muito importante no controle da escabiose.","id":8818695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparar bem as unhas \u00e9 muito importante no controle da escabiose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sufametoxazol-trimetopima oral n\u00e3o apresenta efeito pediculicida.","id":8818696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sufametoxazol-trimetopima oral n\u00e3o apresenta efeito pediculicida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica n\u00e3o representa uma preocupa\u00e7\u00e3o relevante no manejo da sarna na inf\u00e2ncia.","id":8818697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica n\u00e3o representa uma preocupa\u00e7\u00e3o relevante no manejo da sarna na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante que sabonetes escabicidas sejam associados para evitar complica\u00e7\u00f5es da sarna.","id":8818698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante que sabonetes escabicidas sejam associados para evitar complica\u00e7\u00f5es da sarna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escabicidas t\u00f3picos devem sempre ser associados \u00e0 ivermectina oral no tratamento da sarna.","id":8818699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escabicidas t\u00f3picos devem sempre ser associados \u00e0 ivermectina oral no tratamento da sarna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da s\u00edfilis secund\u00e1ria, dentre outros, s\u00e3o:","provas":[{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:36:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2241067,"hashId":"bb2dc4d45de5aab67d65d4ebc32e6d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da s\u00edfilis secund\u00e1ria, dentre outros, s\u00e3o:<\/p>","resposta":8818763,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alopecia em clareira, condiloma acuminado e micropoliadenopatia.","id":8818760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alopecia em clareira, condiloma acuminado e micropoliadenopatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efl\u00favio tel\u00f3geno, cancro duro e p\u00e1pulas palmoplantares.","id":8818761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efl\u00favio tel\u00f3geno, cancro duro e p\u00e1pulas palmoplantares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alopecia cicatricial, convuls\u00f5es e placas mucosas.","id":8818762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alopecia cicatricial, convuls\u00f5es e placas mucosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condiloma plano, exantema morbiliforme e p\u00e1pulas palmo-plantares.","id":8818763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condiloma plano, exantema morbiliforme e p\u00e1pulas palmo-plantares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cancro duro, adenopatia epitroclear e alopecia difusa.","id":8818764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancro duro, adenopatia epitroclear e alopecia difusa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Universit\u00e1rio, masculino, 22 anos, observou o aparecimento de placa eritemato-papulosa linear pruriginosa, no dorso do p\u00e9 esquerdo, ap\u00f3s uma tarde de jogo de v\u00f4lei na areia. Sobre o poss\u00edvel diagn\u00f3stico, agente etiol\u00f3gico e tratamento, podemos afirmar trata-se de :","provas":[{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:36:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2241070,"hashId":"3a45a4012f52e456cebea3f6b0a5a19b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Universit\u00e1rio, masculino, 22 anos, observou o aparecimento de placa eritemato-papulosa linear pruriginosa, no dorso do p\u00e9 esquerdo, ap\u00f3s uma tarde de jogo de v\u00f4lei na areia. Sobre o poss\u00edvel diagn\u00f3stico, agente etiol\u00f3gico e tratamento, podemos afirmar trata-se de :<\/p>","resposta":8818779,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parasitose causada pelo Necator americanus, que \u00e9 tratada com Albendazol 400mg dose \u00fanica.","id":8818775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parasitose causada pelo Necator americanus, que \u00e9 tratada com Albendazol 400mg dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro de cercar\u00edose, tratada com tiabendazol t\u00f3pico.","id":8818776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro de cercar\u00edose, tratada com tiabendazol t\u00f3pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um quadro de Larva Migrans causado pelo Necator americanus, tratado com tiabendazol t\u00f3pico.","id":8818777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quadro de Larva Migrans causado pelo Necator americanus, tratado com tiabendazol t\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cercariose, causada pelo Ancilostoma canis, sendo necess\u00e1rio apenas conduta expectante.","id":8818778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cercariose, causada pelo Ancilostoma canis, sendo necess\u00e1rio apenas conduta expectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma Larva Migrans, causada pelo Ancilostoma canis, tratada com Albendazol 400mg por 3 dias consecutivos.","id":8818779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma Larva Migrans, causada pelo Ancilostoma canis, tratada com Albendazol 400mg por 3 dias consecutivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o cerato-acantoma:","provas":[{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2241058,"hashId":"880a815e4628a0d948f9216d40d7de30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o cerato-acantoma:<\/p>","resposta":8818731,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tende a involu\u00e7\u00e3o em alguns casos.","id":8818730,"corpo":"<p>tende a involu\u00e7\u00e3o em alguns casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode apresentar importantes atipias celulares.","id":8818731,"corpo":"<p>pode apresentar importantes atipias celulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 frequente em \u00e1reas fotoprotegidas.","id":8818732,"corpo":"<p>\u00e9 frequente em \u00e1reas fotoprotegidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser considerado uma variante do carcinoma basocelular.","id":8818733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerado uma variante do carcinoma basocelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o romba n\u00e3o est\u00e1 bem indicada.","id":8818734,"corpo":"<p>dissec\u00e7\u00e3o romba n\u00e3o est\u00e1 bem indicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das prov\u00e1veis causas da neuropatia diab\u00e9tica \u00e9 a defici\u00eancia de (1). O uso prolongado de (2) pode causar a defici\u00eancia dessa vitamina, sendo necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o com doses terap\u00eauticas. Assinale a alternativa que substitui corretamente os n\u00fameros.","provas":[{"id":72188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204969,"hashId":"87ca9ec263b093691c2670581ca81efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das prov\u00e1veis causas da neuropatia diab\u00e9tica \u00e9 a defici\u00eancia de (1). O uso prolongado de (2) pode causar a defici\u00eancia dessa vitamina, sendo necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o com doses terap\u00eauticas. Assinale a alternativa que substitui corretamente os n\u00fameros.<\/p>","resposta":8658141,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) vitamina B12 \/ (2) metformina.","id":8658141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) vitamina B12 \/ (2) metformina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) vitamina B1 \/ (2) losartana.","id":8658142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) vitamina B1 \/ (2) losartana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) vitamina B9 \/ (2) metformina.","id":8658143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) vitamina B9 \/ (2) metformina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) vitamina B3 \/ (2) losartana.","id":8658144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) vitamina B3 \/ (2) losartana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipoderm\u00f3clise \u00e9 uma via de infus\u00e3o de fluidos muito utilizada em cuidados paliativos no idoso. Assinale a alternativa que apresenta medicamentos incompat\u00edveis com a via de administra\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea:","provas":[{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2240925,"hashId":"48cc92e6b832490ba689be2ec1d64bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoderm\u00f3clise \u00e9 uma via de infus\u00e3o de fluidos muito utilizada em cuidados paliativos no idoso. Assinale a alternativa que apresenta medicamentos incompat\u00edveis com a via de administra\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea:<\/p>","resposta":8818136,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morfina e escopolamina.","id":8818132,"corpo":"<p>morfina e escopolamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dexametasona e tramadol.","id":8818133,"corpo":"<p>dexametasona e tramadol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furosemida e ranitidina.","id":8818134,"corpo":"<p>furosemida e ranitidina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"midazolam e insulina.","id":8818135,"corpo":"<p>midazolam e insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diazepam e diclofena.","id":8818136,"corpo":"<p>diazepam e diclofena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idosa de 70 anos, obesa, apresenta quadro de dor de leve \u00e0 moderada intensidade devido \u00e0 osteoartrite de joelhos. Al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o do peso e pr\u00e1tica de exerc\u00edcios, poderia ser prescrito para melhora imediata do sintoma de dor:","provas":[{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2240916,"hashId":"16d7988f7ac6b1b111818d8621d0b61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosa de 70 anos, obesa, apresenta quadro de dor de leve \u00e0 moderada intensidade devido \u00e0 osteoartrite de joelhos. Al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o do peso e pr\u00e1tica de exerc\u00edcios, poderia ser prescrito para melhora imediata do sintoma de dor:<\/p>","resposta":8818091,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicosamina.","id":8818087,"corpo":"<p>glicosamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cloroquina.","id":8818088,"corpo":"<p>cloroquina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diacere\u00edna.","id":8818089,"corpo":"<p>diacere\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condroitina.","id":8818090,"corpo":"<p>condroitina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paracetamol.","id":8818091,"corpo":"<p>paracetamol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo verbo destacado \u00e9 defectivo:","provas":[{"id":41885,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2020-instituto-anima-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c2nima - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1243168,"hashId":"fa6357659466fd63f89b8f77edda2273","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa cujo verbo destacado \u00e9 defectivo:<\/p>","resposta":4496151,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHorrorizai-vos porque queremos abolir a propriedade privada\u201d. (Karl Marx)","id":4496151,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cHorrorizai-vos porque queremos <b><u>abolir<\/u> <\/b>a propriedade privada\u201d. (Karl Marx)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso saber ouvir e saber calar.","id":4496152,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 preciso saber <b><u>ouvir<\/u> <\/b>e saber calar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu n\u00e3o quero ir embora e esperar o dia seguinte.","id":4496153,"corpo":"Eu n\u00e3o quero<u> <\/u><b><u>ir<\/u> <\/b>embora e esperar o dia seguinte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAntes de abrir a porta do cora\u00e7\u00e3o novamente, melhor limpar a bagun\u00e7a que ficou da \u00faltima vez\u201d. (Clarice Lispector)","id":4496154,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAntes de abrir a porta do cora\u00e7\u00e3o novamente, melhor <b><u>limpar<\/u><\/b> a bagun\u00e7a que ficou da \u00faltima vez\u201d. (Clarice Lispector)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu canto porque o instante existe e a minha vida est\u00e1 completa. N\u00e3o sou alegre nem sou triste: sou poeta\u201d. (Cec\u00edlia Meireles)","id":4496155,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\u201cEu <b><u>canto <\/u><\/b>porque o instante existe\r\ne a minha vida est\u00e1 completa.\r\nN\u00e3o sou alegre nem sou triste:\r\nsou poeta\u201d.\r\n(Cec\u00edlia Meireles)<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A televis\u00e3o p\u00fablica brit\u00e2nica BBC anunciou, nesta segunda-feira (10\/02\/2020), que produzir\u00e1 uma s\u00e9rie de document\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o da __________ Greta Thunberg, que falar\u00e1 sobre sua vida e explorar\u00e1 as descobertas dos cientistas. A iniciativa \u00e9 uma exelente not\u00edcia, pois ajudar\u00e1 a divulgar em todo o mundo o trabalho desta jovem menina que luta por uma causa de interesse de todos.Assinale a alternativa que complete corretamente a lacuna no texto:","provas":[{"id":66056,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-cuidador-escolar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:59:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059868,"hashId":"0ec1691d11c349dc0544ccfd482f81c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A televis\u00e3o p\u00fablica brit\u00e2nica BBC anunciou, nesta segunda-feira (10\/02\/2020), que produzir\u00e1 uma s\u00e9rie de document\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o da __________ Greta Thunberg, que falar\u00e1 sobre sua vida e explorar\u00e1 as descobertas dos cientistas. A iniciativa \u00e9 uma exelente not\u00edcia, pois ajudar\u00e1 a divulgar em todo o mundo o trabalho desta jovem menina que luta por uma causa de interesse de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que complete corretamente a lacuna no texto:<\/p>","resposta":8040338,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ativista ambiental sueca","id":8040338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ativista ambiental sueca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativista social sueca","id":8040339,"corpo":"<p>ativista social sueca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"militande em defesa do feminismo ","id":8040340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">militande em defesa do feminismo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" presidente da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)","id":8040341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presidente da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defensora dos direitos humanos","id":8040342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defensora dos direitos humanos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria estabelece que a palavra AN\u00daNCIO se refere","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206719,"hashId":"f092534575af495148fd9b91a74f1d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria estabelece que a palavra AN\u00daNCIO se refere<\/p>","resposta":8666219,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a materiais de apoio de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":8666218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a materiais de apoio de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qualquer esp\u00e9cie de publicidade, incluindo r\u00f3tulos, folhetos e material de ponto-de venda.","id":8666219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer esp\u00e9cie de publicidade, incluindo r\u00f3tulos, folhetos e material de ponto-de venda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualquer forma de publicidade, incluindo as que n\u00e3o forem pagas pelo anunciante.","id":8666220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer forma de publicidade, incluindo as que n\u00e3o forem pagas pelo anunciante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a relat\u00f3rios empresarias de circula\u00e7\u00e3o interna voltados para investidores e acionistas.","id":8666221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relat\u00f3rios empresarias de circula\u00e7\u00e3o interna voltados para investidores e acionistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a materiais veiculados por m\u00eddia eletr\u00f4nica ou impressos em jornais ou revistas.","id":8666222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a materiais veiculados por m\u00eddia eletr\u00f4nica ou impressos em jornais ou revistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"CONAR - Conselho Nacional de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"CONAR - Conselho Nacional de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418256,"slug":"comunicacao-social-conar-conselho-nacional-de-autorregulamentacao-publicitaria"},{"nome_clean":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418260,"slug":"comunicacao-social-leis-e-normativos-de-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a confiabilidade dos resultados, as pesquisas de opini\u00e3o devem","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206723,"hashId":"636614931cf8a5270e1eb5b49c47ecce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a confiabilidade dos resultados, as pesquisas de opini\u00e3o devem<\/p>","resposta":8666240,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar as quest\u00f5es por ordem de relev\u00e2ncia.","id":8666238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar as quest\u00f5es por ordem de relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"captar as respostas rapidamente, sem tempo para o entrevistado avaliar implica\u00e7\u00f5es.","id":8666239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">captar as respostas rapidamente, sem tempo para o entrevistado avaliar implica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter os formul\u00e1rios padronizados com as mesmas quest\u00f5es, na mesma ordem.","id":8666240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter os formul\u00e1rios padronizados com as mesmas quest\u00f5es, na mesma ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser aplicadas simultaneamente em todos os pontos de amostragem.","id":8666241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser aplicadas simultaneamente em todos os pontos de amostragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usar grupos homog\u00eaneos de amostragem.","id":8666242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar grupos homog\u00eaneos de amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em opera\u00e7\u00f5es de auditoria de comunica\u00e7\u00e3o, um dos paradigmas empregados considera as organiza\u00e7\u00f5es como culturas, isto \u00e9, como um fen\u00f4meno mais subjetivo do que objetivo, buscando a compreens\u00e3o de como os membros enxergam a vida da organiza\u00e7\u00e3o, e \u00e9 conhecido como paradigma","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:22:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206725,"hashId":"c57580cfaaad5ff4a517adcfd945c990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em opera\u00e7\u00f5es de auditoria de comunica\u00e7\u00e3o, um dos paradigmas empregados considera as organiza\u00e7\u00f5es como culturas, isto \u00e9, como um fen\u00f4meno mais subjetivo do que objetivo, buscando a compreens\u00e3o de como os membros enxergam a vida da organiza\u00e7\u00e3o, e \u00e9 conhecido como paradigma<\/p>","resposta":8666250,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de an\u00e1lise corporativa institucional.","id":8666248,"corpo":"<p>de an\u00e1lise corporativa institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de an\u00e1lise Ecco.","id":8666249,"corpo":"<p>de an\u00e1lise Ecco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpretativo.","id":8666250,"corpo":"<p>interpretativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionalista contempor\u00e2neo.","id":8666251,"corpo":"<p>funcionalista contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcionalista tradicional.","id":8666252,"corpo":"<p>funcionalista tradicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o de Resultados","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o de Resultados","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418290,"slug":"comunicacao-social-mensuracao-de-resultados"},{"nome_clean":"Auditoria de Imagem","oab":false,"nome":"Auditoria de Imagem","pai":418290,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418291,"slug":"comunicacao-social-auditoria-de-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos culturais do munic\u00edpio de Santiago do Sul, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A base econ\u00f4mica local \u00e9 a agricultura, a avicultura e a pecu\u00e1ria.( ) Na regi\u00e3o, \u00e9 realizada a Festa do Peixe, promovida para valorizar a produ\u00e7\u00e3o de peixes, que \u00e9 expressiva no munic\u00edpio.( ) O munic\u00edpio honrosamente \u00e9 conhecido nacionalmente como \"Terra do Rodeio\".A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":67476,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santiago-do-sul-sc-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Santiago do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:40:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2054106,"hashId":"61dbe991497d941e6484445e0d8b8bc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos culturais do munic\u00edpio de Santiago do Sul, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A base econ\u00f4mica local \u00e9 a agricultura, a avicultura e a pecu\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na regi\u00e3o, \u00e9 realizada a Festa do Peixe, promovida para valorizar a produ\u00e7\u00e3o de peixes, que \u00e9 expressiva no munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O munic\u00edpio honrosamente \u00e9 conhecido nacionalmente como \"Terra do Rodeio\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8012955,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8012951,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8012952,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8012953,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8012954,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8012955,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma corrente te\u00f3rica que defende que o jornalismo \u00e9 um mercado e as not\u00edcias s\u00e3o seus produtos. De acordo com essa corrente, as not\u00edcias s\u00e3o como s\u00e3o porque as empresas e as organiza\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas assim o determinam. Esses pressupostos fundamentam a Teoria ","provas":[{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:27:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2207027,"hashId":"e78e4a13b8d12948fc9b7569a03718eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma corrente te\u00f3rica que defende que o jornalismo \u00e9 um mercado e as not\u00edcias s\u00e3o seus produtos. De acordo com essa corrente, as not\u00edcias s\u00e3o como s\u00e3o porque as empresas e as organiza\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas assim o determinam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pressupostos fundamentam a Teoria <\/p>","resposta":8667731,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrumentalista. ","id":8667728,"corpo":"<p>Instrumentalista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos Definidores Prim\u00e1rios. ","id":8667729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Definidores Prim\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unificadora. ","id":8667730,"corpo":"<p>Unificadora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizacional. ","id":8667731,"corpo":"<p>Organizacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Espelho. ","id":8667732,"corpo":"<p>do Espelho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura Organizacional na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Cultura Organizacional na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418203,"slug":"comunicacao-social-cultura-organizacional-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) \u00e9 um organismo internacional subordinado \u00e0:","provas":[{"id":63751,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-auxiliar-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:10:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1948751,"hashId":"2b71ca5ec2f02d0b630f1b86b0ad7656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) \u00e9 um organismo internacional subordinado \u00e0:<\/p>","resposta":7541703,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ONU \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":7541703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ONU \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OTAN \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte. ","id":7541704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OTAN \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UE \u2013 Uni\u00e3o Europeia.","id":7541705,"corpo":"<p>UE \u2013 Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AP \u2013 Alian\u00e7a do Pac\u00edfico.","id":7541706,"corpo":"<p>AP \u2013 Alian\u00e7a do Pac\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"APEC \u2013 Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica da \u00c1sia e do Pac\u00edfico. ","id":7541707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">APEC \u2013 Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica da \u00c1sia e do Pac\u00edfico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"nome_clean":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427808,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-oms-organizacao-mundial-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","provas":[{"id":65811,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-professor","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:41:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2190158,"hashId":"77a29b414d7168277ec2a63e561e58ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","resposta":8596696,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conte\u00fados, as metodologias e as formas de avalia\u00e7\u00e3o processual e formativa ser\u00e3o organizadas de tal forma que, ao final do ensino m\u00e9dio, o educando demonstre dom\u00ednio dos princ\u00edpios cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que presidem a produ\u00e7\u00e3o moderna. ","id":8596696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados, as metodologias e as formas de avalia\u00e7\u00e3o processual e formativa ser\u00e3o organizadas de tal forma que, ao final do ensino m\u00e9dio, o educando demonstre dom\u00ednio dos princ\u00edpios cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que presidem a produ\u00e7\u00e3o moderna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos incluir\u00e3o, facultativamente no ensino fundamental e obrigatoriamente no ensino m\u00e9dio, conte\u00fado que trate dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes.","id":8596697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos incluir\u00e3o, facultativamente no ensino fundamental e obrigatoriamente no ensino m\u00e9dio, conte\u00fado que trate dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar n\u00e3o exigir\u00e1 frequ\u00eancia m\u00ednima, tendo em vista que a avalia\u00e7\u00e3o nessa fase n\u00e3o tem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o.","id":8596698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar n\u00e3o exigir\u00e1 frequ\u00eancia m\u00ednima, tendo em vista que a avalia\u00e7\u00e3o nessa fase n\u00e3o tem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 permitida somente na forma concomitante e desde que realizada na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de ensino, a fim de n\u00e3o prejudicar o rendimento escolar.","id":8596699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 permitida somente na forma concomitante e desde que realizada na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de ensino, a fim de n\u00e3o prejudicar o rendimento escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo colonial e at\u00e9 o s\u00e9culo 19, vigorava no Brasil um conjunto de leis que punia e previa a execu\u00e7\u00e3o de uma mulher ad\u00faltera. Era l\u00edcito ao homem casado matar a esposa em flagrante delito pelo argumento da defesa da honra. Assim, a Justi\u00e7a brasileira absolvia maridos. At\u00e9 metade do s\u00e9culo 20, era comum situa\u00e7\u00f5es em que maridos assassinavam suas companheiras e recebiam penas brandas por alegarem crimes passionais e a defesa da honra. A partir de 2015, o Brasil alterou o C\u00f3digo Penal Brasileiro e incluiu a Lei 13.104, que tipifica o feminic\u00eddio como homic\u00eddio, reconhecendo o assassinato de uma mulher em fun\u00e7\u00e3o do g\u00eanero. As motiva\u00e7\u00f5es mais comuns dos agressores para o feminic\u00eddio s\u00e3o:I - o desprezo ou o sentimento de perda do controle e da propriedade sobre as mulheres. II - o machismo e o patriarcado, que s\u00e3o maneiras culturais da sociedade no Brasil colocar a mulher num lugar de inferioridade, submiss\u00e3o e subservi\u00eancia.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64377,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-jardineiro","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Jardineiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:17:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1973122,"hashId":"a68f23f027e82b235fdef8dd3014199d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo colonial e at\u00e9 o s\u00e9culo 19, vigorava no Brasil um conjunto de leis que punia e previa a execu\u00e7\u00e3o de uma mulher ad\u00faltera. Era l\u00edcito ao homem casado matar a esposa em flagrante delito pelo argumento da defesa da honra. Assim, a Justi\u00e7a brasileira absolvia maridos. At\u00e9 metade do s\u00e9culo 20, era comum situa\u00e7\u00f5es em que maridos assassinavam suas companheiras e recebiam penas brandas por alegarem crimes passionais e a defesa da honra. A partir de 2015, o Brasil alterou o C\u00f3digo Penal Brasileiro e incluiu a Lei 13.104, que tipifica o feminic\u00eddio como homic\u00eddio, reconhecendo o assassinato de uma mulher em fun\u00e7\u00e3o do g\u00eanero. As motiva\u00e7\u00f5es mais comuns dos agressores para o feminic\u00eddio s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - o desprezo ou o sentimento de perda do controle e da propriedade sobre as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - o machismo e o patriarcado, que s\u00e3o maneiras culturais da sociedade no Brasil colocar a mulher num lugar de inferioridade, submiss\u00e3o e subservi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7652891,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":7652891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o incorretas","id":7652892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":7652893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":7652894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir. Nela os detalhes do elemento tipogr\u00e1fico indicados pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 denominam-se, respectivamente:","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:20:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206713,"hashId":"9eab9b36ff1bd308e66874001dd07993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72391\/questao\/2206713-20220207205801000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nela os detalhes do elemento tipogr\u00e1fico indicados pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 denominam-se, respectivamente:<\/p>","resposta":8666188,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haste, bra\u00e7o e serifa.","id":8666188,"corpo":"<p>haste, bra\u00e7o e serifa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo, barra e cauda.","id":8666189,"corpo":"<p>corpo, barra e cauda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corpo, barra e serifa.","id":8666190,"corpo":"<p>corpo, barra e serifa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barra, bra\u00e7o e serifa.","id":8666191,"corpo":"<p>barra, bra\u00e7o e serifa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"haste, bojo e cauda.","id":8666192,"corpo":"<p>haste, bojo e cauda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tecnologias digitais de redes v\u00eam transformando de forma radical os processos de comunica\u00e7\u00e3o, sendo uma das caracter\u00edsticas mais essenciais","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206707,"hashId":"d39f1440066d3fb3d377e8356cc7940e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologias digitais de redes v\u00eam transformando de forma radical os processos de comunica\u00e7\u00e3o, sendo uma das caracter\u00edsticas mais essenciais<\/p>","resposta":8666158,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel bidirecional em tempo real.","id":8666158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel bidirecional em tempo real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a credibilidade decorrente da imagem corporativa da operadora.","id":8666159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a credibilidade decorrente da imagem corporativa da operadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o envio de mensagens em massa com custo zero.","id":8666160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envio de mensagens em massa com custo zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a garantia de autenticidade dos conte\u00fados divulgados.","id":8666161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de autenticidade dos conte\u00fados divulgados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a nivelamento de pequenos e grandes empresas como anunciantes.","id":8666162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nivelamento de pequenos e grandes empresas como anunciantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo com a grande expans\u00e3o das mensagens publicit\u00e1rias online, mostra-se ainda muito relevante a produ\u00e7\u00e3o de materiais gr\u00e1ficos, porque","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:20:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206711,"hashId":"b35aa6b77211353df543ae06c398dfb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a grande expans\u00e3o das mensagens publicit\u00e1rias online, mostra-se ainda muito relevante a produ\u00e7\u00e3o de materiais gr\u00e1ficos, porque<\/p>","resposta":8666180,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecem efeito decorativo, al\u00e9m da mensagem.","id":8666178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecem efeito decorativo, al\u00e9m da mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentam custo de produ\u00e7\u00e3o mais baixo do que v\u00eddeos.","id":8666179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam custo de produ\u00e7\u00e3o mais baixo do que v\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o mensagens mais persistentes do que as veicula\u00e7\u00f5es em sites.","id":8666180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o mensagens mais persistentes do que as veicula\u00e7\u00f5es em sites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o distribu\u00eddos em a\u00e7\u00f5es promocionais.","id":8666181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o distribu\u00eddos em a\u00e7\u00f5es promocionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem vida \u00fatil delimitada.","id":8666182,"corpo":"<p>tem vida \u00fatil delimitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. I. O planejamento detalhado da avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer antes da elabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a fim de que este seja constru\u00eddo com clareza acerca dos conte\u00fados a serem selecionados. II. A correta intera\u00e7\u00e3o entre os conte\u00fados, os objetivos e as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas desenvolvidas em sala permite que cada momento de estudo possa se converter em oportunidade de avalia\u00e7\u00e3o.III. Tanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa quanto a avalia\u00e7\u00e3o formativa ajudam o professor a verificar a efic\u00e1cia das metodologias de ensino adotadas e funcionam como um elemento de integra\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o para o processo de ensino\/aprendizagem, por\u00e9m essas caracter\u00edsticas est\u00e3o mais presentes na avalia\u00e7\u00e3o somativa. A partir de sua an\u00e1lise, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65811,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-professor","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:21:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2190174,"hashId":"8119ff82cca78db8510cbd36821fe2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O planejamento detalhado da avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer antes da elabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a fim de que este seja constru\u00eddo com clareza acerca dos conte\u00fados a serem selecionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A correta intera\u00e7\u00e3o entre os conte\u00fados, os objetivos e as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas desenvolvidas em sala permite que cada momento de estudo possa se converter em oportunidade de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa quanto a avalia\u00e7\u00e3o formativa ajudam o professor a verificar a efic\u00e1cia das metodologias de ensino adotadas e funcionam como um elemento de integra\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o para o processo de ensino\/aprendizagem, por\u00e9m essas caracter\u00edsticas est\u00e3o mais presentes na avalia\u00e7\u00e3o somativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de sua an\u00e1lise, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8596763,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas ","id":8596760,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas ","id":8596761,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas ","id":8596762,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta","id":8596763,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"},{"nome_clean":"Planejamento escolar","oab":false,"nome":"Planejamento escolar","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426060,"slug":"pedagogia-planejamento-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal objetivo da campanha Outubro Rosa?","provas":[{"id":72064,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202653,"hashId":"2aefdd44e14a17d28a2bc83a3d177139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o principal objetivo da campanha Outubro Rosa?<\/p>","resposta":8648632,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o e alerta \u00e0 todas as mulheres e a sociedade sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama.","id":8648632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o e alerta \u00e0 todas as mulheres e a sociedade sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia praticada contra as mulheres e incentivo para que a popula\u00e7\u00e3o denuncie qualquer fato suspeito.","id":8648633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia praticada contra as mulheres e incentivo para que a popula\u00e7\u00e3o denuncie qualquer fato suspeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os perigos do aborto realizado em cl\u00ednicas clandestinas. ","id":8648634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os perigos do aborto realizado em cl\u00ednicas clandestinas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.","id":8648635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ministra da Agricultura, Tereza Cristina, anunciou nesta sexta-feira (21.02.2020), em uma rede social, que os Estados Unidos decidiram liberar as exporta\u00e7\u00f5es de carne brasileira in natura para o mercado americano.(g1.globo. Dispon\u00edvel em https:\/\/glo.bo\/39YuDhC. Acesso em 23.02.2020. Adaptado) As negocia\u00e7\u00f5es para essa abertura de mercado tem como uma das contrapartidas,","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"},{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:11:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2208277,"hashId":"d7e12a9a467ca8811c3a843cf9357cb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ministra da Agricultura, Tereza Cristina, anunciou nesta sexta-feira (21.02.2020), em uma rede social, que os Estados Unidos decidiram liberar as exporta\u00e7\u00f5es de carne brasileira <em>in natura<\/em> para o mercado americano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(g1.globo. Dispon\u00edvel em https:\/\/glo.bo\/39YuDhC. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em 23.02.2020. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As negocia\u00e7\u00f5es para essa abertura de mercado tem como uma das contrapartidas,<\/p>","resposta":8673037,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o de etanol para os americanos, que ficou limitado a 150 milh\u00f5es de litros ano.","id":8673036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o de etanol para os americanos, que ficou limitado a 150 milh\u00f5es de litros ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ren\u00fancia brasileira do status de na\u00e7\u00e3o em desenvolvimento na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio.","id":8673037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ren\u00fancia brasileira do <em>status<\/em> de na\u00e7\u00e3o em desenvolvimento na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de impostos relacionados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de carne industrializada para o mercado americano.","id":8673038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o de impostos relacionados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de carne industrializada para o mercado americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de vacinas americanas para imunizar o rebanho contra a febre aftosa.","id":8673039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de vacinas americanas para imunizar o rebanho contra a febre aftosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o semestral de autoridades americanas dos frigor\u00edficos credenciados para inspecionar a higiene dos locais de abate.","id":8673040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fiscaliza\u00e7\u00e3o semestral de autoridades americanas dos frigor\u00edficos credenciados para inspecionar a higiene dos locais de abate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2208277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O que eu vejo \u00e9 as pessoas n\u00e3o conhecerem, ou acharem que essas doen\u00e7as n\u00e3o existem, que s\u00e3o coisas do passado e o v\u00edrus est\u00e1 a\u00ed circulando. A gente tem que alertar que essa neglig\u00eancia, esse esquecimento, essa falta de cumprir uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o pode ser a vida dessa crian\u00e7a\", alertou o ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.O Minist\u00e9rio da sa\u00fade lan\u00e7ou no dia 10 de fevereiro mais uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o, e no texto acima o ministro atenta para a import\u00e2ncia de se levar a s\u00e9rio as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o. Desta vez a campanha \u00e9 para vacinar crian\u00e7as e jovens de 5 a 19 anos contra:","provas":[{"id":66056,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-cuidador-escolar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:58:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059867,"hashId":"2bb4a2c3b3b174573a23f998bb53809e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O que eu vejo \u00e9 as pessoas n\u00e3o conhecerem, ou acharem que essas doen\u00e7as n\u00e3o existem, que s\u00e3o coisas do passado e o v\u00edrus est\u00e1 a\u00ed circulando. A gente tem que alertar que essa neglig\u00eancia, esse esquecimento, essa falta de cumprir uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o pode ser a vida dessa crian\u00e7a\", alertou o ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da sa\u00fade lan\u00e7ou no dia 10 de fevereiro mais uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o, e no texto acima o ministro atenta para a import\u00e2ncia de se levar a s\u00e9rio as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o. Desta vez a campanha \u00e9 para vacinar crian\u00e7as e jovens de 5 a 19 anos contra:<\/p>","resposta":8040333,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sarampo.","id":8040333,"corpo":"<p>O sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mal\u00e1ria.","id":8040334,"corpo":"<p>A mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dengue.","id":8040335,"corpo":"<p>A dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A febre amarela.","id":8040336,"corpo":"<p>A febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O coronavirus.","id":8040337,"corpo":"<p>O coronavirus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente Jair Bolsonaro assinou, nesta sexta-feira (21.02.2020), o projeto de reforma administrativa que reestruturar\u00e1 as regras do funcionalismo federal. A Proposta de Emenda Constitucional deve ser enviada ao Congresso depois do carnaval. (C\u00e2mara dos Deputados. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3c1gOkuo. Acesso em 23.02.2020. Adaptado) De acordo com o projeto do executivo, ","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"},{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:12:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2208358,"hashId":"197bdadb56f373ad1d1a9efed093b254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente Jair Bolsonaro assinou, nesta sexta-feira (21.02.2020), o projeto de reforma administrativa que reestruturar\u00e1 as regras do funcionalismo federal. A Proposta de Emenda Constitucional deve ser enviada ao Congresso depois do carnaval. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">C\u00e2mara dos Deputados<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3c1gOkuo. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em 23.02.2020. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o projeto do executivo, <\/p>","resposta":8673349,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico ser\u00e1 proibido de se filiar a partido pol\u00edtico. ","id":8673348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor p\u00fablico ser\u00e1 proibido de se filiar a partido pol\u00edtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estabilidade acaba para os novos servidores. ","id":8673349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estabilidade acaba para os novos servidores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ser\u00e3o feitos por empresas terceirizadas. ","id":8673350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ser\u00e3o feitos por empresas terceirizadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fim da estabilidade \u00e9 para todos os servidores (novos e antigos). ","id":8673351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fim da estabilidade \u00e9 para todos os servidores (novos e antigos). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 aumentada para se equiparar ao mercado. ","id":8673352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remunera\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 aumentada para se equiparar ao mercado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e responda: Ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o do Governo do Cear\u00e1, o Governo Federal acatou o pedido e decretou no estado a Garantia da Lei e da Ordem (GLO). Com isso, as For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m atuar\u00e3o no refor\u00e7o de seguran\u00e7a do Cear\u00e1. (Fonte: https:\/\/www.ceara.gov.br\/2020\/02\/20\/garantia-da-lei-e-da-ordem-passa-a-vigorar-no-ceara\/)Realizadas exclusivamente por ordem expressa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, as miss\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO) ocorrem nos casos em que h\u00e1 o esgotamento das for\u00e7as tradicionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, em graves situa\u00e7\u00f5es de perturba\u00e7\u00e3o da ordem. S\u00e3o exemplos recentes da atua\u00e7\u00e3o dos militares em opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO), EXCETO:","provas":[{"id":70325,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Rendas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2147690,"hashId":"951eff6d3e2d4207d6d5cbd1490b4a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o do Governo do Cear\u00e1, o Governo Federal acatou o pedido e decretou no estado a Garantia da Lei e da Ordem (GLO). Com isso, as For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m atuar\u00e3o no refor\u00e7o de seguran\u00e7a do Cear\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/www.ceara.gov.br\/2020\/02\/20\/garantia-da-lei-e-da-ordem-passa-a-vigorar-no-ceara\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Realizadas exclusivamente por ordem expressa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, as miss\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO) ocorrem nos casos em que h\u00e1 o esgotamento das for\u00e7as tradicionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, em graves situa\u00e7\u00f5es de perturba\u00e7\u00e3o da ordem. S\u00e3o exemplos recentes da atua\u00e7\u00e3o dos militares em opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO), EXCETO:<\/p>","resposta":8412008,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o dos morros no Rio de Janeiro.","id":8412005,"corpo":"<p>As opera\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o dos morros no Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estabiliza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo, com a greve dos policiais, no in\u00edcio de 2017.","id":8412006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabiliza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo, com a greve dos policiais, no in\u00edcio de 2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a de grandes eventos, como a visita do Papa Francisco ao Brasil, em 2013, e a seguran\u00e7a da Confer\u00eancia Rio+20.","id":8412007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a de grandes eventos, como a visita do Papa Francisco ao Brasil, em 2013, e a seguran\u00e7a da Confer\u00eancia Rio+20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es durante as grandes manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas no Brasil em 2015, principalmente no estado de S\u00e3o Paulo.","id":8412008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es durante as grandes manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas no Brasil em 2015, principalmente no estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o de Maur\u00edcio Valeixo da diretoria da PF, o Presidente Jair Bolsonaro tentou nomear um delegado para ocupar o cargo, por\u00e9m a nomea\u00e7\u00e3o foi suspensa pelo ministro do STF Alexandre de Morais sob alega\u00e7\u00e3o de que ele seria pr\u00f3ximo da fam\u00edlia do Presidente. Assinale o nome do delegado que foi impedido de ocupar o cargo de diretor da PF.","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":72068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202084,"hashId":"dd0fa78444226674c2152cc7fa03e4b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o de Maur\u00edcio Valeixo da diretoria da PF, o Presidente Jair Bolsonaro tentou nomear um delegado para ocupar o cargo, por\u00e9m a nomea\u00e7\u00e3o foi suspensa pelo ministro do STF Alexandre de Morais sob alega\u00e7\u00e3o de que ele seria pr\u00f3ximo da fam\u00edlia do Presidente. Assinale o nome do delegado que foi impedido de ocupar o cargo de diretor da PF.<\/p>","resposta":8646271,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eloir Saderi JR.","id":8646269,"corpo":"<p>Eloir Saderi JR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto Costa.","id":8646270,"corpo":"<p>Alberto Costa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alexandre Ramagem. ","id":8646271,"corpo":"<p>Alexandre Ramagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sergio Moro. ","id":8646272,"corpo":"<p>Sergio Moro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, a m\u00eddia repercutiu a inten\u00e7\u00e3o do governo federal de abandonar o debate sobre a proibi\u00e7\u00e3o da propriedade cruzada dos meios de comunica\u00e7\u00e3o por estar convencido de que (Veja. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3abhkuk. Acesso em 26.02.2020. Adaptado)","provas":[{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2206997,"hashId":"0fd367abc94e0960cf16f0567084fcb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, a m\u00eddia repercutiu a inten\u00e7\u00e3o do governo federal de abandonar o debate sobre a proibi\u00e7\u00e3o da propriedade cruzada dos meios de comunica\u00e7\u00e3o por estar convencido de que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Veja. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3abhkuk. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Acesso em 26.02.2020. Adaptado)<\/span><\/p>","resposta":8667588,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os recursos tecnol\u00f3gicos permitem que os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em um s\u00f3 portal consigam distribuir not\u00edcias de jornais, r\u00e1dio e televis\u00e3o. ","id":8667588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos tecnol\u00f3gicos permitem que os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em um s\u00f3 portal consigam distribuir not\u00edcias de jornais, r\u00e1dio e televis\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecnicamente as empresas cumprem o que est\u00e1 estabelecido no \u00a7 5\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","id":8667589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tecnicamente as empresas cumprem o que est\u00e1 estabelecido no \u00a7 5\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 monop\u00f3lio nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, j\u00e1 que cada um dos quatro grupos s\u00e3o donos de, no m\u00e1ximo, cinco emissoras permitidas por lei. ","id":8667590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 monop\u00f3lio nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, j\u00e1 que cada um dos quatro grupos s\u00e3o donos de, no m\u00e1ximo, cinco emissoras permitidas por lei. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atual modelo contempla a democratiza\u00e7\u00e3o dos meios e os grupos existentes n\u00e3o se configuram em monop\u00f3lios ou oligop\u00f3lios. ","id":8667591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atual modelo contempla a democratiza\u00e7\u00e3o dos meios e os grupos existentes n\u00e3o se configuram em monop\u00f3lios ou oligop\u00f3lios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as novas tecnologias encaminham a propriedade dos meios para um novo modelo baseado em monops\u00f4nio e oligops\u00f4nio. ","id":8667592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as novas tecnologias encaminham a propriedade dos meios para um novo modelo baseado em monops\u00f4nio e oligops\u00f4nio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em eventos oficiais, as formalidades espec\u00edficas e a sequ\u00eancia de acontecimentos e formalidades espec\u00edficas denomina-se","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:22:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206733,"hashId":"416dd84534c08389eda22afc5fae4e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em eventos oficiais, as formalidades espec\u00edficas e a sequ\u00eancia de acontecimentos e formalidades espec\u00edficas denomina-se<\/p>","resposta":8666291,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hierarquia.","id":8666288,"corpo":"<p>hierarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preced\u00eancia.","id":8666289,"corpo":"<p>preced\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etiqueta.","id":8666290,"corpo":"<p>etiqueta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protocolo.","id":8666291,"corpo":"<p>protocolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o.","id":8666292,"corpo":"<p>tradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418318,"slug":"comunicacao-social-eventos-tipologia-planejamento-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x2 + 3x - 4 = 0, \u00e9: ","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1436996,"hashId":"313fdd754d96e6defa244e2f3182825f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o<strong> x<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> + 3x - 4 = 0<\/strong>, \u00e9: <\/p>","resposta":5311950,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":5311947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":5311948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- 1. ","id":5311949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">- 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 3. ","id":5311950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">- 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1436996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas n\u00fameros s\u00e3o tais que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, m\u00e9dia geom\u00e9trica e m\u00e9dia harm\u00f4nica s\u00e3o respectivamente: 7\/3, 2 e 12\/7. Estes n\u00fameros s\u00e3o","provas":[{"id":48441,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1468136,"hashId":"b0b468df4909ef044912c9eabb32e979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas n\u00fameros s\u00e3o tais que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, m\u00e9dia geom\u00e9trica e m\u00e9dia harm\u00f4nica s\u00e3o respectivamente: 7\/3, 2 e 12\/7. Estes n\u00fameros s\u00e3o<\/p>","resposta":5454900,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4","id":5454900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 0 e 4","id":5454901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 0 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 2 e 3","id":5454902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 2 e 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 2 e 2","id":5454903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 2 e 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1 e 8","id":5454904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 1 e 8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Harm\u00f4nica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Harm\u00f4nica","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408557,"slug":"matematica-media-harmonica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408558,"slug":"matematica-media-geometrica"}],"slug":"matematica\/1468136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Assim houve a forma\u00e7\u00e3o do corpo dos seres humanos, com reflexos no desenvolvimento de sua intelig\u00eancia e matriz metab\u00f3lica\" (3\u00b0 par\u00e1grafo). Na frase, a palavra \"assim\" indica uma ideia de:","provas":[{"id":56161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semece-mt-2020-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1689971,"hashId":"5fb1a9f2ca6a49c9a84d00835ccd2efc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Assim houve a forma\u00e7\u00e3o do corpo dos seres humanos, com reflexos no desenvolvimento de sua intelig\u00eancia e matriz metab\u00f3lica\" (3\u00b0 par\u00e1grafo). Na frase, a palavra \"assim\" indica uma ideia de:<\/p>","resposta":6386740,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":6386737,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":6386738,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":6386739,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":6386740,"corpo":"<p>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. Texto 1 Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 direito Durante a \u00e9poca de nomadismo e nos prim\u00f3rdios do sedentarismo, a base hegem\u00f4nica da alimenta\u00e7\u00e3o eram produtos frescos, pois n\u00e3o havia modos institu\u00eddos de conserva\u00e7\u00e3o tanto em estado cru, e muito menos em preparados. Eram ent\u00e3o caracter\u00edsticas a inexist\u00eancia ou indisponibilidade de sal e a\u00e7\u00facar, o alto desempenho de atividade f\u00edsica, a baixa disponibilidade de alimentos, a apropria\u00e7\u00e3o gradativa e cumulativa de possibilidades alimentares ambientais locais e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos centrada no auto consumo, quer seja individual ou familiar ou ainda grupal. A busca continuada e desenvolvimento de dom\u00ednio sobre conhecimentos acerca de formas de obter e preparar alimentos levou ao emprego de condimentos naturais como saborificadores ou conservantes. Assim houve a forma\u00e7\u00e3o do corpo dos seres humanos, com reflexos no desenvolvimento de sua intelig\u00eancia e matriz metab\u00f3lica. Em pouco tempo, no entanto, se realizaram grandes mudan\u00e7as no estilo alimenta\u00e7\u00e3o, intimamente relacionadas com o modelo de desenvolvimento que vem sendo adotado. Os resultados delet\u00e9rios s\u00e3o vis\u00edveis e mensur\u00e1veis, como a incid\u00eancia de sobrepeso e obesidade como problemas de sa\u00fade p\u00fablica e a preval\u00eancia de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis como diabetes, hipertens\u00e3o e doen\u00e7as coronarianas. \u00c9 nesse quadro que se coloca o tema da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel enquanto direito humano conforme orienta tratado internacional para a promo\u00e7\u00e3o do Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada, assinado por 151 pa\u00edses, inclusive o Brasil. A defini\u00e7\u00e3o abaixo reproduzida foi proposta ao debate nas confer\u00eancias de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e consta do Relat\u00f3rio Final do Grupo de Trabalho do CONSEA. Ao extrapolar os atributos biol\u00f3gicos do alimento, se dispondo a avan\u00e7ar na dire\u00e7\u00e3o dos preceitos sociais, pol\u00edticos e ambientais, oferece, generosamente, nova dimens\u00e3o ao ritual da alimenta\u00e7\u00e3o. \"A alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de um direito humano b\u00e1sico, com a garantia ao acesso permanente e regular, de forma socialmente justa, a uma pr\u00e1tica alimentar adequada aos aspectos biol\u00f3gicos e sociais dos indiv\u00edduos, de acordo com o ciclo de vida e as necessidades alimentares especIaIs, pautada no referencial tradicional local. Deve atender aos princ\u00edpios da variedade, equil\u00edbrio, modera\u00e7\u00e3o, prazer e as dimens\u00f5es de g\u00eanero e etnia. E tamb\u00e9m \u00e0s formas de produ\u00e7\u00e3o ambientalmente sustent\u00e1veis, livres de contaminantes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e de organismos geneticamente modificados.\" Os bons h\u00e1bitos alimentares, com a natureza e com os diferentes grupos sociais e o direito ao prazer no ato de comer devem ser compatibilizados. A constru\u00e7\u00e3o deste modo de se alimentar dever\u00e1 ocorrer por meio de processos interativos, educativos e participativos, que integrem a inclus\u00e3o dos indiv\u00edduos e das coletividades, considerando suas diferen\u00e7as como parte integrante do processo. Uma proposta deve buscar a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades biol\u00f3gicas, superando a ideia de \"ra\u00e7\u00e3o adequada\". \u00c9 preciso oferecer sabor, enaltecer os rituais e valorizar costumes e tradi\u00e7\u00f5es. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, ambientalmente correta e socialmente justa, \u00e9 constitu\u00edda a partir de conhecimentos cient\u00edficos e saberes pr\u00e1ticos, devendo contemplar alguns preceitos fundamentais. Roberto Naime (Extra\u00eddo de: https:\/\/www.ecodebate.corn.br\/2019\/07 \/30\/alimentacaosaudavel- e-direito-artigo-de-roberto-naime\/). Adaptado.","id":453282,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 direito <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Durante a \u00e9poca de nomadismo e nos prim\u00f3rdios do sedentarismo, a base hegem\u00f4nica da alimenta\u00e7\u00e3o eram produtos frescos, pois n\u00e3o havia modos institu\u00eddos de conserva\u00e7\u00e3o tanto em estado cru, e muito menos em preparados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eram ent\u00e3o caracter\u00edsticas a inexist\u00eancia ou indisponibilidade de sal e a\u00e7\u00facar, o alto desempenho de atividade f\u00edsica, a baixa disponibilidade de alimentos, a apropria\u00e7\u00e3o gradativa e cumulativa de possibilidades alimentares ambientais locais e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos centrada no auto consumo, quer seja individual ou familiar ou ainda grupal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A busca continuada e desenvolvimento de dom\u00ednio sobre conhecimentos acerca de formas de obter e preparar alimentos levou ao emprego de condimentos naturais como saborificadores ou conservantes. Assim houve a forma\u00e7\u00e3o do corpo dos seres humanos, com reflexos no desenvolvimento de sua intelig\u00eancia e matriz metab\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em pouco tempo, no entanto, se realizaram grandes mudan\u00e7as no estilo alimenta\u00e7\u00e3o, intimamente relacionadas com o modelo de desenvolvimento que vem sendo adotado. Os resultados delet\u00e9rios s\u00e3o vis\u00edveis e mensur\u00e1veis, como a incid\u00eancia de sobrepeso e obesidade como problemas de sa\u00fade p\u00fablica e a preval\u00eancia de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis como diabetes, hipertens\u00e3o e doen\u00e7as coronarianas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u00c9 nesse quadro que se coloca o tema da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel enquanto direito humano conforme orienta tratado internacional para a promo\u00e7\u00e3o do Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada, assinado por 151 pa\u00edses, inclusive o Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A defini\u00e7\u00e3o abaixo reproduzida foi proposta ao debate nas confer\u00eancias de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e consta do Relat\u00f3rio Final do Grupo de Trabalho do CONSEA. Ao extrapolar os atributos biol\u00f3gicos do alimento, se dispondo a avan\u00e7ar na dire\u00e7\u00e3o dos preceitos sociais, pol\u00edticos e ambientais, oferece, generosamente, nova dimens\u00e3o ao ritual da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \"A alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de um direito humano b\u00e1sico, com a garantia ao acesso permanente e regular, de forma socialmente justa, a uma pr\u00e1tica alimentar adequada aos aspectos biol\u00f3gicos e sociais dos indiv\u00edduos, de acordo com o ciclo de vida e as necessidades alimentares especIaIs, pautada no referencial tradicional local. Deve atender aos princ\u00edpios da variedade, equil\u00edbrio, modera\u00e7\u00e3o, prazer e as dimens\u00f5es de g\u00eanero e etnia. E tamb\u00e9m \u00e0s formas de produ\u00e7\u00e3o ambientalmente sustent\u00e1veis, livres de contaminantes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e de organismos geneticamente modificados.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os bons h\u00e1bitos alimentares, com a natureza e com os diferentes grupos sociais e o direito ao prazer no ato de comer devem ser compatibilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A constru\u00e7\u00e3o deste modo de se alimentar dever\u00e1 ocorrer por meio de processos interativos, educativos e participativos, que integrem a inclus\u00e3o dos indiv\u00edduos e das coletividades, considerando suas diferen\u00e7as como parte integrante do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma proposta deve buscar a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades biol\u00f3gicas, superando a ideia de \"ra\u00e7\u00e3o adequada\". \u00c9 preciso oferecer sabor, enaltecer os rituais e valorizar costumes e tradi\u00e7\u00f5es. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, ambientalmente correta e socialmente justa, \u00e9 constitu\u00edda a partir de conhecimentos cient\u00edficos e saberes pr\u00e1ticos, devendo contemplar alguns preceitos fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Roberto Naime (Extra\u00eddo de: https:\/\/www.ecodebate.corn.br\/2019\/07 \/30\/alimentacaosaudavel- e-direito-artigo-de-roberto-naime\/). Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1689971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aspectos fon\u00e9ticos e fonol\u00f3gicos de palavras do texto, analise as assertivas: I. O voc\u00e1bulo tranquila (l.11) possui 8 fonemas e 1 d\u00edgrafo; lI. Os voc\u00e1bulos banqueiro (l.23) e arrogante (l.25) possuem o mesmo n\u00famero de fonemas e d\u00edgrafos; IlI. Os voc\u00e1bulos ocasi\u00e3o (l.31), mo\u00e7a (l.32) e esquisito (l.37) n\u00e3o possuem d\u00edgrafo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1436847,"hashId":"72ce29a7844da5244c1e657e6fe026dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos fon\u00e9ticos e fonol\u00f3gicos de palavras do texto, analise as assertivas: <strong>I. <\/strong>O voc\u00e1bulo <strong>tranquila<\/strong> (<em>l.11<\/em>) possui 8 fonemas e 1 d\u00edgrafo; <strong>lI.<\/strong> Os voc\u00e1bulos <strong>banqueiro<\/strong> (<em>l.23<\/em>) e <strong>arrogante<\/strong> (<em>l.25<\/em>) possuem o mesmo n\u00famero de fonemas e d\u00edgrafos; <strong>IlI.<\/strong> Os voc\u00e1bulos ocasi\u00e3o (l<em>.31<\/em>), <strong>mo\u00e7a <\/strong>(l<em>.32<\/em>) e <strong>esquisito<\/strong> (<em>l.37<\/em>) n\u00e3o possuem d\u00edgrafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":5311211,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e lI.","id":5311211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e lI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas lI e IlI.","id":5311212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas lI e IlI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, lI e IlI.","id":5311213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, lI e IlI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5311214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o seguinte fragmento retirado da obra Luc\u00edola, de Jos\u00e9 de Alencar.1 A primeira vez que vim ao Rio de Janeiro foi em2 1855.3 Poucos dias depois da minha chegada, um amigo4 e companheiro de inf\u00e2ncia, o Dr. S\u00e1, levou-me \u00e0 festa5 da Gl\u00f3ria; uma das poucas festas populares da corte.6 Conforme o costume, a grande romaria desfilando pela7 Rua da Lapa e ao longo do cais, serpejava nas faldas8 do outeiro e apinhava-se em torno da po\u00e9tica ermida,9 cujo \u00e2mbito regurgitava com a multid\u00e3o do povo.10 Enquanto S\u00e1 era disputado pelos numerosos11 amigos e conhecidos, gozava eu da minha tranquila e12 independente obscuridade, sentado comodamente13 sobre a pequena muralha e resolvido a estabelecer ali14 o meu observat\u00f3rio. Para um provinciano rec\u00e9m-15 chegado __ corte, que melhor festa do que ver16 passar-lhe pelos olhos, __ doce luz da tarde, uma17 parte da popula\u00e7\u00e3o desta grande cidade, com os seus18 v\u00e1rios matizes e infinitas grada\u00e7\u00f5es?19 Todas as ra\u00e7as, desde o caucasiano sem mescla20 at\u00e9 o africano puro; todas as posi\u00e7\u00f5es, desde as21 ilustra\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica, da fortuna ou do talento, at\u00e9 o22 prolet\u00e1rio humilde e desconhecido; todas as profis-23 s\u00f5es, desde o banqueiro at\u00e9 o mendigo; finalmente,24 todos os tipos grotescos da sociedade brasileira,25 desde a arrogante nulidade at\u00e9 a vil lisonja, desfilaram26 em face de mim, ro\u00e7ando a seda e a casimira pela27 baeta ou pelo algod\u00e3o, misturando os perfumes28 delicados __ impuras exala\u00e7\u00f5es, o fumo arom\u00e1tico29 do havana as acres baforadas do cigarro de palha.30 A lua vinha assomando pelo cimo das montanhas31 fronteiras; descobri nessa ocasi\u00e3o, a alguns passos de32 mim, uma linda mo\u00e7a, que parara um instante para33 contemplar no horizonte as nuvens brancas34 esgar\u00e7adas sobre o c\u00e9u azul e estrelado. Admirei-lhe35 do primeiro olhar um talhe esbelto e de suprema36 eleg\u00e2ncia. O vestido que o moldava era cinzento com37 orlas de veludo castanho e dava esquisito realce a um38 desses rostos suaves, puros e di\u00e1fanos, que parecem39 v\u00e3o desfazer-se ao menor sopro, como os t\u00eanues40 vapores da alvorada. Ressumbrava na sua muda41 contempla\u00e7\u00e3o doce melancolia e n\u00e3o sei que laivos de42 t\u00e3o ing\u00eanua castidade, que o meu olhar repousou43 calmo e sereno na mimosa apari\u00e7\u00e3o.44 - J\u00e1 vi esta mo\u00e7a!, disse comigo. Mas onde? ...Autor: Jos\u00e9 de Alencar (adaptado).","id":423558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o seguinte fragmento retirado da obra Luc\u00edola, de Jos\u00e9 de Alencar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A primeira vez que vim ao Rio de Janeiro foi em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 1855.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Poucos dias depois da minha chegada, um amigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 e companheiro de inf\u00e2ncia, o Dr. S\u00e1, levou-me \u00e0 festa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 da Gl\u00f3ria; uma das poucas festas populares da corte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Conforme o costume, a grande romaria desfilando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Rua da Lapa e ao longo do cais, serpejava nas faldas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 do outeiro e apinhava-se em torno da po\u00e9tica ermida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 cujo \u00e2mbito regurgitava com a multid\u00e3o do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Enquanto S\u00e1 era disputado pelos numerosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 amigos e conhecidos, gozava eu da minha tranquila e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 independente obscuridade, sentado comodamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 sobre a pequena muralha e resolvido a estabelecer ali<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 o meu observat\u00f3rio. Para um provinciano rec\u00e9m-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 chegado __ corte, que melhor festa do que ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 passar-lhe pelos olhos, __ doce luz da tarde, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 parte da popula\u00e7\u00e3o desta grande cidade, com os seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 v\u00e1rios matizes e infinitas grada\u00e7\u00f5es?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Todas as ra\u00e7as, desde o caucasiano sem mescla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 at\u00e9 o africano puro; todas as posi\u00e7\u00f5es, desde as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 ilustra\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica, da fortuna ou do talento, at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 prolet\u00e1rio humilde e desconhecido; todas as profis-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 s\u00f5es, desde o banqueiro at\u00e9 o mendigo; finalmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 todos os tipos grotescos da sociedade brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 desde a arrogante nulidade at\u00e9 a vil lisonja, desfilaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 em face de mim, ro\u00e7ando a seda e a casimira pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 baeta ou pelo algod\u00e3o, misturando os perfumes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 delicados __ impuras exala\u00e7\u00f5es, o fumo arom\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 do havana as acres baforadas do cigarro de palha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 A lua vinha assomando pelo cimo das montanhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 fronteiras; descobri nessa ocasi\u00e3o, a alguns passos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 mim, uma linda mo\u00e7a, que parara um instante para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 contemplar no horizonte as nuvens brancas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 esgar\u00e7adas sobre o c\u00e9u azul e estrelado. Admirei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 do primeiro olhar um talhe esbelto e de suprema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 eleg\u00e2ncia. O vestido que o moldava era cinzento com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 orlas de veludo castanho e dava esquisito realce a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 desses rostos suaves, puros e di\u00e1fanos, que parecem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 v\u00e3o desfazer-se ao menor sopro, como os t\u00eanues<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 vapores da alvorada. Ressumbrava na sua muda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 contempla\u00e7\u00e3o doce melancolia e n\u00e3o sei que laivos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 t\u00e3o ing\u00eanua castidade, que o meu olhar repousou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 calmo e sereno na mimosa apari\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 - J\u00e1 vi esta mo\u00e7a!, disse comigo. Mas onde? ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: Jos\u00e9 de Alencar (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, devem os estabelecimentos de ensino prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento e articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, a fim de criar processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola, conforme determina o artigo 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996. II. O artigo 15 da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, determina que as crian\u00e7as e os adolescentes t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade, sendo-lhes negado, por esse dispositivo legal, o acesso aos autos de investiga\u00e7\u00e3o preliminar, ao termo circunstanciado, ao inqu\u00e9rito ou a qualquer outro procedimento investigat\u00f3rio de infra\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa de que sejam parte como r\u00e9u. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2204740,"hashId":"6292a913ebb58f9951a54ae08509b754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, devem os estabelecimentos de ensino prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento e articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, a fim de criar processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola, conforme determina o artigo 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O artigo 15 da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, determina que as crian\u00e7as e os adolescentes t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade, sendo-lhes negado, por esse dispositivo legal, o acesso aos autos de investiga\u00e7\u00e3o preliminar, ao termo circunstanciado, ao inqu\u00e9rito ou a qualquer outro procedimento investigat\u00f3rio de infra\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa de que sejam parte como r\u00e9u. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657201,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8657200,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8657201,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8657202,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8657203,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2204740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes o direito \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola, assim como o direito de serem respeitados por seus educadores.II. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes do Brasil o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, sendo-lhes vedado recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores, exceto quando o recurso for feito mediante uma organiza\u00e7\u00e3o ou entidade estudantil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2204756,"hashId":"af39f371a4984ca00a7b022961e1c744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes o direito \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola, assim como o direito de serem respeitados por seus educadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes do Brasil o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, sendo-lhes vedado recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores, exceto quando o recurso for feito mediante uma organiza\u00e7\u00e3o ou entidade estudantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657265,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8657264,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8657265,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8657266,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8657267,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2204756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com traumatismos cranianos, para determinar o regime de tratamento m\u00e9dico, \u00e9 necess\u00e1rio que o m\u00e9dico distinga entre les\u00e3o cerebral prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. Avalie as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas e, em seguida, assinale a alternativa correta. I. A les\u00e3o prim\u00e1ria inclui fraturas de cr\u00e2nio, contus\u00f5es e les\u00f5es difusas da subst\u00e2ncia cinzenta. II. A les\u00e3o secund\u00e1ria inclui edema cerebral, hematoma intracraniano, hip\u00f3xia cerebral e isquemia.","provas":[{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203542,"hashId":"1b612798fa3b133fb8ed77ac1f513b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com traumatismos cranianos, para determinar o regime de tratamento m\u00e9dico, \u00e9 necess\u00e1rio que o m\u00e9dico distinga entre les\u00e3o cerebral prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. Avalie as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas e, em seguida, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A les\u00e3o prim\u00e1ria inclui fraturas de cr\u00e2nio, contus\u00f5es e les\u00f5es difusas da subst\u00e2ncia cinzenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A les\u00e3o secund\u00e1ria inclui edema cerebral, hematoma intracraniano, hip\u00f3xia cerebral e isquemia.<\/p>","resposta":8651989,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":8651986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a ll n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":8651987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a ll n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":8651988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":8651989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos recentes citam monitores de v\u00eddeo de computadores, tabagismo, \u00e1lcool, uso social de drogas e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas utilizadas no local de trabalho ou em casa como fatores teratog\u00eanicos potenciais. O fisioterapeuta pode ser questionado sobre a seguran\u00e7a de analg\u00e9sicos, medica\u00e7\u00f5es vendidas sem prescri\u00e7\u00e3o e anest\u00e9sicos usados para trabalho de parto, e mesmo sobre a seguran\u00e7a de certos procedimentos diagn\u00f3sticos fetais. Relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a ordem correta sobre algumas subst\u00e2ncias teratog\u00eanicas e seus poss\u00edveis efeitos sobre o feto. 1. \u00c1lcool. 2. P\u00edlulas anticoncepcionais. 3. Talidomida. 4. Fenobarbital. ( ) Anomalias \u00f3sseas e do trato respirat\u00f3rio. ( ) Morte fetal, malforma\u00e7\u00f5es variadas. ( ) Defeitos em membros ou cora\u00e7\u00e3o, retardo mental. ( ) Microcefalia, retardo no crescimento e desenvolvimento. ","provas":[{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203509,"hashId":"5d202c2b7875946ad992c056f716aac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos recentes citam monitores de v\u00eddeo de computadores, tabagismo, \u00e1lcool, uso social de drogas e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas utilizadas no local de trabalho ou em casa como fatores teratog\u00eanicos potenciais. O fisioterapeuta pode ser questionado sobre a seguran\u00e7a de analg\u00e9sicos, medica\u00e7\u00f5es vendidas sem prescri\u00e7\u00e3o e anest\u00e9sicos usados para trabalho de parto, e mesmo sobre a seguran\u00e7a de certos procedimentos diagn\u00f3sticos fetais. Relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a ordem correta sobre algumas subst\u00e2ncias teratog\u00eanicas e seus poss\u00edveis efeitos sobre o feto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c1lcool. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. P\u00edlulas anticoncepcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Talidomida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Fenobarbital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anomalias \u00f3sseas e do trato respirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Morte fetal, malforma\u00e7\u00f5es variadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defeitos em membros ou cora\u00e7\u00e3o, retardo mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Microcefalia, retardo no crescimento e desenvolvimento. <\/p>","resposta":8651899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. ","id":8651896,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8651897,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8651898,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":8651899,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfredo adquiriu um notebook no valor de R$ 3.200,00. Al\u00e9m disso, comprou tamb\u00e9m uma impressora no valor de R$ 900,00 e tr\u00eas toners a R$ 85,00 cada um. Pagou a conta em cinco parcelas iguais no cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Qual o valor de cada parcela?","provas":[{"id":63753,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-oficial-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948415,"hashId":"6d4a575a3cf5247025d240a833c8ca5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfredo adquiriu um notebook no valor de R$ 3.200,00. Al\u00e9m disso, comprou tamb\u00e9m uma impressora no valor de R$ 900,00 e tr\u00eas toners a R$ 85,00 cada um. Pagou a conta em cinco parcelas iguais no cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Qual o valor de cada parcela?<\/p>","resposta":7540313,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 837,00.","id":7540309,"corpo":"<p>R$ 837,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 845,00.","id":7540310,"corpo":"<p> R$ 845,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 858,00.","id":7540311,"corpo":"<p>R$ 858,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 863,00.","id":7540312,"corpo":"<p>R$ 863,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 871,00.","id":7540313,"corpo":"<p>R$ 871,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1948415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contabilidade em moeda constante \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do conjunto de t\u00e9cnicas para elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios financeiros para uso interno e divulga\u00e7\u00e3o externa. Sobre esta denomina\u00e7\u00e3o assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:14:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2203080,"hashId":"ecea9d07d393f174f59831919903a52d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade em moeda constante \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do conjunto de t\u00e9cnicas para elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios financeiros para uso interno e divulga\u00e7\u00e3o externa. Sobre esta denomina\u00e7\u00e3o assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8650343,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da moeda na Contabilidade se resume em quatro fun\u00e7\u00f5es para a economia, sendo elas: meio de pagamento, reserva de valor, unidade de conta e patr\u00e3o de valor de pagamentos futuros.","id":8650340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da moeda na Contabilidade se resume em quatro fun\u00e7\u00f5es para a economia, sendo elas: meio de pagamento, reserva de valor, unidade de conta e patr\u00e3o de valor de pagamentos futuros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contabilmente, a moeda desempenha a fun\u00e7\u00e3o de unidade de conta ou de valor, que \u00e9 a sua propriedade em atribuir valor aos bens e servi\u00e7os ao express\u00e1-los em termos monet\u00e1rios.","id":8650341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilmente, a moeda desempenha a fun\u00e7\u00e3o de unidade de conta ou de valor, que \u00e9 a sua propriedade em atribuir valor aos bens e servi\u00e7os ao express\u00e1-los em termos monet\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro dos fatos cont\u00e1beis em quantidades de unidades monet\u00e1rias representativas de mesmo poder de compra permite agregar elementos de naturezas diferentes. Esta qualidade agregativa da Contabilidade \u00e9 a express\u00e3o da sua natureza iminentemente financeira.","id":8650342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro dos fatos cont\u00e1beis em quantidades de unidades monet\u00e1rias representativas de mesmo poder de compra permite agregar elementos de naturezas diferentes. Esta qualidade agregativa da Contabilidade \u00e9 a express\u00e3o da sua natureza iminentemente financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como padr\u00e3o de valor de pagamentos futuros, a moeda n\u00e3o desempenha um papel contratual e legal ao quantificar os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de realiza\u00e7\u00e3o futura.","id":8650343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como padr\u00e3o de valor de pagamentos futuros, a moeda n\u00e3o desempenha um papel contratual e legal ao quantificar os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de realiza\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pol\u00edmeros de amino\u00e1cidos exibem um leque de fun\u00e7\u00f5es, atuando como enzimas, transportar pequenas mol\u00e9culas ou \u00edons; motoras para auxiliar no movimento em c\u00e9lulas e tecidos, entre outras. Acerca desse grupo de mol\u00e9culas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:14:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2202938,"hashId":"484e3266ae4a674b9a9db18f66edc7c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pol\u00edmeros de amino\u00e1cidos exibem um leque de fun\u00e7\u00f5es, atuando como enzimas, transportar pequenas mol\u00e9culas ou \u00edons; motoras para auxiliar no movimento em c\u00e9lulas e tecidos, entre outras. Acerca desse grupo de mol\u00e9culas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8649850,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00ednas de membrana integrais e sol\u00faveis s\u00e3o produzidas por organelas intracelulares, os ribossomos. Eles as sintetizam e secretam para o exterior da c\u00e9lula ou para outras organelas. ","id":8649850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas de membrana integrais e sol\u00faveis s\u00e3o produzidas por organelas intracelulares, os ribossomos. Eles as sintetizam e secretam para o exterior da c\u00e9lula ou para outras organelas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas do plasma, como as albuminas, necessitam ser transportadas. Para tal, existem os translocadores de prote\u00ednas transmembrana, os quais transportam prote\u00ednas espec\u00edficas diretamente do ribossomo para um espa\u00e7o que \u00e9 topologicamente diferente.","id":8649851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas do plasma, como as albuminas, necessitam ser transportadas. Para tal, existem os translocadores de prote\u00ednas transmembrana, os quais transportam prote\u00ednas espec\u00edficas diretamente do ribossomo para um espa\u00e7o que \u00e9 topologicamente diferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma com que as prote\u00ednas s\u00e3o transportadas transmembrana se d\u00e1 por sinais de endere\u00e7amento de prote\u00ednas encontrados em uma sequ\u00eancia de carboidratos, em geral um trecho de 15 a 60 res\u00edduos. Tais sequ\u00eancias-sinal s\u00e3o frequentemente encontradas na por\u00e7\u00e3o N-terminal da cadeia polipept\u00eddica","id":8649852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma com que as prote\u00ednas s\u00e3o transportadas transmembrana se d\u00e1 por sinais de endere\u00e7amento de prote\u00ednas encontrados em uma sequ\u00eancia de carboidratos, em geral um trecho de 15 a 60 res\u00edduos. Tais sequ\u00eancias-sinal s\u00e3o frequentemente encontradas na por\u00e7\u00e3o N-terminal da cadeia polipept\u00eddica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas podem ser divididas em fun\u00e7\u00f5es e existem uma diversidade de exemplos em nosso corpo. Hemoglobina \u00e9 um exemplo de prote\u00edna estrutural, enquanto que o col\u00e1geno \u00e9 um exemplo de prote\u00edna transportadora. ","id":8649853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas podem ser divididas em fun\u00e7\u00f5es e existem uma diversidade de exemplos em nosso corpo. Hemoglobina \u00e9 um exemplo de prote\u00edna estrutural, enquanto que o col\u00e1geno \u00e9 um exemplo de prote\u00edna transportadora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es e a Lei 6.404\/76, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:13:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2203075,"hashId":"8506984cdd2039e21f0b78c44210ca09","enunciado":"<p>Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es e a Lei 6.404\/76, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8650321,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, os saldos devedores e credores que a companhia n\u00e3o tiver direito de compensar ser\u00e3o classificados separadamente.","id":8650321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, os saldos devedores e credores que a companhia n\u00e3o tiver direito de compensar ser\u00e3o classificados separadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados n\u00e3o dever\u00e1 indicar o montante do dividendo por a\u00e7\u00f5es de capital social.","id":8650322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados n\u00e3o dever\u00e1 indicar o montante do dividendo por a\u00e7\u00f5es de capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio n\u00e3o s\u00e3o computados os custos, despesas, encargos e perdas, pagos ou incorridos, correspondente a essas receitas e rendimentos.","id":8650323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio n\u00e3o s\u00e3o computados os custos, despesas, encargos e perdas, pagos ou incorridos, correspondente a essas receitas e rendimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado demonstra as varia\u00e7\u00f5es ocorridas durante o exerc\u00edcio no saldo de caixa e equivalentes de caixa.","id":8650324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado demonstra as varia\u00e7\u00f5es ocorridas durante o exerc\u00edcio no saldo de caixa e equivalentes de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo prejudica o armazenamento de medicamentos? ","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2202178,"hashId":"26faf499639b833d892f292a34d16b84","enunciado":"<p>Qual das alternativas abaixo prejudica o armazenamento de medicamentos? <\/p>","resposta":8646662,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superf\u00edcies internas (piso, paredes e teto) lisas e imperme\u00e1veis, em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, resistentes aos agentes sanitizantes e facilmente lav\u00e1veis. ","id":8646659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcies internas (piso, paredes e teto) lisas e imperme\u00e1veis, em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, resistentes aos agentes sanitizantes e facilmente lav\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir e manter um programa de sanitiza\u00e7\u00e3o, incluindo desratiza\u00e7\u00e3o e desinsetiza\u00e7\u00e3o.","id":8646660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e manter um programa de sanitiza\u00e7\u00e3o, incluindo desratiza\u00e7\u00e3o e desinsetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Materiais de limpeza e germicidas em estoque devem estar regularizados junto \u00e0 Anvisa e serem armazenados em \u00e1rea ou local especificamente designado e identificado.","id":8646661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais de limpeza e germicidas em estoque devem estar regularizados junto \u00e0 Anvisa e serem armazenados em \u00e1rea ou local especificamente designado e identificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guarda dos pertences dos funcion\u00e1rios e atividades administrativas em conjunto com o estoque dos medicamentos.","id":8646662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guarda dos pertences dos funcion\u00e1rios e atividades administrativas em conjunto com o estoque dos medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 6.404\/76 estabelece que ao fim de cada exerc\u00edcio social sejam elaborados com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, publicadas todos os exerc\u00edcios com comparativo do exerc\u00edcio anterior. Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:14:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202904,"hashId":"9d225c79022a714ba62fed062cebaa95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 6.404\/76 estabelece que ao fim de cada exerc\u00edcio social sejam elaborados com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, publicadas todos os exerc\u00edcios com comparativo do exerc\u00edcio anterior. Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8649705,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas s\u00e3o agrupadas para facilitar o conhecimento e an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira, as contas do ativo s\u00e3o dispostas em ordem decrescente de grau de liquidez, as contas do passivo s\u00e3o classificadas em tr\u00eas grupos: passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e patrim\u00f4nio l\u00edquido. ","id":8649705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas s\u00e3o agrupadas para facilitar o conhecimento e an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira, as contas do ativo s\u00e3o dispostas em ordem decrescente de grau de liquidez, as contas do passivo s\u00e3o classificadas em tr\u00eas grupos: passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados apresenta o saldo do in\u00edcio do per\u00edodo, os ajustes de exerc\u00edcios futuros e a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do saldo inicial, as revers\u00f5es de reservas e o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio e as transfer\u00eancias para reservas, dividendos, a parcela dos lucros incorporada ao capital e o saldo ao fim do per\u00edodo. ","id":8649706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados apresenta o saldo do in\u00edcio do per\u00edodo, os ajustes de exerc\u00edcios futuros e a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do saldo inicial, as revers\u00f5es de reservas e o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio e as transfer\u00eancias para reservas, dividendos, a parcela dos lucros incorporada ao capital e o saldo ao fim do per\u00edodo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio demonstra apenas receitas e rendimentos ganhos no per\u00edodo, independente da sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda.","id":8649707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio demonstra apenas receitas e rendimentos ganhos no per\u00edodo, independente da sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa divulga aos usu\u00e1rios todas as altera\u00e7\u00f5es ocorridas no saldo de caixa e equivalentes de caixa em um per\u00edodo, segregando em apenas dois fluxos; fluxos referentes \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e aos investimentos. ","id":8649708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa divulga aos usu\u00e1rios todas as altera\u00e7\u00f5es ocorridas no saldo de caixa e equivalentes de caixa em um per\u00edodo, segregando em apenas dois fluxos; fluxos referentes \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e aos investimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os laborat\u00f3rios possuem ambientes que exp\u00f5e os trabalhadores \u00e0 uma s\u00e9rie de riscos, podendo causar acidentes laboratoriais. Conforme a imagem abaixo, uma s\u00e9rie de acidentes s\u00e3o observados conforme a frequ\u00eancia (Prado et al., 2004). Assinale a alternativa correta. Gr\u00e1fico 1 - Distribui\u00e7\u00e3o dos tipos de acidentes ocorridos entre os profissionais dos servi\u00e7os de hemoterapia. Goi\u00e2nia\/2003Fonte: Prado et al., 2004","provas":[{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:14:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2202944,"hashId":"e65b7ce9acb94bfc4e842e66422efd37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os laborat\u00f3rios possuem ambientes que exp\u00f5e os trabalhadores \u00e0 uma s\u00e9rie de riscos, podendo causar acidentes laboratoriais. Conforme a imagem abaixo, uma s\u00e9rie de acidentes s\u00e3o observados conforme a frequ\u00eancia (Prado et al., 2004). Assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67953\/questao\/2202944-20220203214319000000-0.png\" width=\"459\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico 1 - Distribui\u00e7\u00e3o dos tipos de acidentes ocorridos entre os profissionais dos servi\u00e7os de hemoterapia. Goi\u00e2nia\/2003<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Prado et al., 2004<\/p>","resposta":8649879,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os riscos laboratoriais s\u00e3o: f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou ergon\u00f4micos.","id":8649877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos laboratoriais s\u00e3o: f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou ergon\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os acidentes perfurocorantes poderiam ser reduzidos se houvesse correto descarte em sacolas pl\u00e1sticas ap\u00f3s recapeamento. ","id":8649878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes perfurocorantes poderiam ser reduzidos se houvesse correto descarte em sacolas pl\u00e1sticas ap\u00f3s recapeamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao utilizar luvas, se protege do risco de acidentes cortantes, mas n\u00e3o do perigo de um agente cortante (ex: cacos de vidro).","id":8649879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar luvas, se protege do risco de acidentes cortantes, mas n\u00e3o do perigo de um agente cortante (ex: cacos de vidro).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de jalecos em laborat\u00f3rios deve ser obrigat\u00f3rio, devendo cobrir o corpo at\u00e9 os joelhos, de manga longa e feito preferencialmente de materiais sint\u00e9ticos.","id":8649880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de jalecos em laborat\u00f3rios deve ser obrigat\u00f3rio, devendo cobrir o corpo at\u00e9 os joelhos, de manga longa e feito preferencialmente de materiais sint\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 hemoglobina, qual das alternativas abaixo \u00e9 a correta?","provas":[{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:15:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2202954,"hashId":"e4a907e8a4ece547407eb14ceb086b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 hemoglobina, qual das alternativas abaixo \u00e9 a correta?<\/p>","resposta":8649919,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor normal da hemoglobina circulante \u00e9 acima de 12 gramas por decilitro (g\/dL).","id":8649919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor normal da hemoglobina circulante \u00e9 acima de 12 gramas por decilitro (g\/dL).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mol\u00e9cula de hemoglobina normal (Hb A) \u00e9 composta por duas unidades de sacarose do tipo alfa (\u03b1) e duas do tipo beta (\u03b2). ","id":8649920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mol\u00e9cula de hemoglobina normal (Hb A) \u00e9 composta por duas unidades de sacarose do tipo alfa (\u03b1) e duas do tipo beta (\u03b2). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As hemoglobinopatias s\u00e3o doen\u00e7as ambientais resultantes de altera\u00e7\u00f5es estruturais e\/ou funcionais das mol\u00e9culas de hemoglobina (Hb). ","id":8649921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hemoglobinopatias s\u00e3o doen\u00e7as ambientais resultantes de altera\u00e7\u00f5es estruturais e\/ou funcionais das mol\u00e9culas de hemoglobina (Hb). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemoglobina est\u00e1 presente nos gl\u00f3bulos brancos e transporta oxig\u00eanio (O2) para os tecidos.","id":8649922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoglobina est\u00e1 presente nos gl\u00f3bulos brancos e transporta oxig\u00eanio (O2) para os tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo D\u2019Avila Lopes e colaboradores: \u201cas minorias podem ser definidas como todo grupo humano exclu\u00eddo do exerc\u00edcio de algum de seus direitos, apenas pelo fato de pertencer a esse determinado grupo; b) tradicionalmente apenas eram consideradas minorias os grupos religiosos, lingu\u00edsticos ou \u00e9tnicos. A defini\u00e7\u00e3o de minorias \u00e9 hoje muito mais ampla, abrangendo mulheres, deficientes, idosos, etc; c) quem s\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o das minorias apresenta-se muito diferente em cada pa\u00eds, pois a defini\u00e7\u00e3o de minoria encontra-se estreitamente vinculada \u00e0 cultura de cada povo; d) salientam-se teorias que prop\u00f5em claramente direitos pol\u00edticos especiais para as minorias (direitos de representa\u00e7\u00e3o nas diferentes esferas governamentais e participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica garantida aos grupos); (...) f) os direitos pol\u00edticos das minorias brasileiras foram e continuam sistematicamente ignorados ou restritos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica nas elei\u00e7\u00f5es; g) a desigualdade econ\u00f4mica \u00e9 um fator agravante da exclus\u00e3o das minorias\u201d. (D\u2019\u00c1vila Lopes, A. M.; Di\u00f3genes, C.; Correa, L. C. N.: Diniz, J. Souza, R. S. de; Moura, A.; Leit\u00e3o, M.; Grangeiro, R.; Marinho, M. Cidadania no Estado Democr\u00e1tico De Direito: os direitos pol\u00edticos das minorias no Brasil. Anais da 57a Reuni\u00e3o Anual da SBPC. Fortaleza, CE \u2013 Julho\/2005. Adaptado) Com apoio nas coloca\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72389,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Ci\u00eancias Sociais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2206922,"hashId":"532bdef795605a732126ce60444fbcbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo D\u2019Avila Lopes e colaboradores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cas minorias podem ser definidas como todo grupo humano exclu\u00eddo do exerc\u00edcio de algum de seus direitos, apenas pelo fato de pertencer a esse determinado grupo; b) tradicionalmente apenas eram consideradas minorias os grupos religiosos, lingu\u00edsticos ou \u00e9tnicos. A defini\u00e7\u00e3o de minorias \u00e9 hoje muito mais ampla, abrangendo mulheres, deficientes, idosos, etc; c) quem s\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o das minorias apresenta-se muito diferente em cada pa\u00eds, pois a defini\u00e7\u00e3o de minoria encontra-se estreitamente vinculada \u00e0 cultura de cada povo; d) salientam-se teorias que prop\u00f5em claramente direitos pol\u00edticos especiais para as minorias (direitos de representa\u00e7\u00e3o nas diferentes esferas governamentais e participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica garantida aos grupos); (...) f) os direitos pol\u00edticos das minorias brasileiras foram e continuam sistematicamente ignorados ou restritos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica nas elei\u00e7\u00f5es; g) a desigualdade econ\u00f4mica \u00e9 um fator agravante da exclus\u00e3o das minorias\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(D\u2019\u00c1vila Lopes, A. M.; Di\u00f3genes, C.; Correa, L. C. N.: Diniz, J. Souza, R. S. de; Moura, A.; Leit\u00e3o, M.; Grangeiro, R.; Marinho, M. Cidadania no Estado Democr\u00e1tico De Direito: os direitos pol\u00edticos das minorias no Brasil.<em> Anais da 57<\/em><sup><em>a<\/em><\/sup><em> Reuni\u00e3o Anual da SBPC.<\/em> Fortaleza, CE \u2013 Julho\/2005. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com apoio nas coloca\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8667236,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o de direitos especiais \u00e0s minorias fere o princ\u00edpio democr\u00e1tico da igualdade.","id":8667233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atribui\u00e7\u00e3o de direitos especiais \u00e0s minorias fere o princ\u00edpio democr\u00e1tico da igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de minoria privilegia aspectos \u00e9tnicos, religiosos e lingu\u00edsticos.","id":8667234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concep\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de minoria privilegia aspectos \u00e9tnicos, religiosos e lingu\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o das minorias em processos eleitorais lhes garante a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":8667235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o das minorias em processos eleitorais lhes garante a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a caracteriza\u00e7\u00e3o de minoria varia dependendo de circunst\u00e2ncias socioculturais espec\u00edficas.","id":8667236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a caracteriza\u00e7\u00e3o de minoria varia dependendo de circunst\u00e2ncias socioculturais espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de minorias nas institui\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias brasileiras est\u00e1 garantida pela legisla\u00e7\u00e3o.","id":8667237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de minorias nas institui\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias brasileiras est\u00e1 garantida pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"},{"nome_clean":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","pai":400602,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410150,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-direitos-sociais-e-politicas-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise de correspond\u00eancia, considere a tabela a seguir, na qual se tem 250 indiv\u00edduos classificados de acordo com as vari\u00e1veis renda (X), em sal\u00e1rios-m\u00ednimos, medida em 3 categorias e n\u00famero de dependentes (Y) medida em 6 categorias.N\u00famero de Dependentes (Y)Renda (X)012345Totalx &lt; 22 \u2264 x &lt; 6x \u2265 61010515251025401520301051055558012050Total255080602015250Seja P a respectiva matriz de correspond\u00eancia, em que aij \u00e9 o elemento da i-\u00e9sima linha e j-\u00e9sima coluna. A soma de todos os elementos aij da matriz tal que i = j \u00e9 igual a","provas":[{"id":63688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-estatistica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1946642,"hashId":"42de1134fe85a2a9a8bbd9c3298d2da1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise de correspond\u00eancia, considere a tabela a seguir, na qual se tem 250 indiv\u00edduos classificados de acordo com as vari\u00e1veis renda (X), em sal\u00e1rios-m\u00ednimos, medida em 3 categorias e n\u00famero de dependentes (Y) medida em 6 categorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de Dependentes (Y)<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 429px;\"><colgroup><col width=\"79\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ndlr\"><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-86tu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Renda (X)<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-lrbn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-52qo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-sot1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-frai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-tex7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-lw3y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndlr\" data-cell=\"cell-vwzc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vkpw\"><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-smg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x &lt; 2<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-smg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 \u2264 x &lt; 6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-smg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x \u2265 6<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-wayi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-wayi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-wayi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ovf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ovf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ovf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-fe6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-fe6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-fe6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-361j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-361j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-361j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-r541\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-r541\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-r541\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-kyrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-kyrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-kyrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ed9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ed9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkpw\" data-cell=\"cell-ed9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xikx\"><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-ryov\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-rrnp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-2y57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-x0h3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-zf0v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-ht7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-psk7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-xikx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xikx\" data-cell=\"cell-0kmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seja P a respectiva matriz de correspond\u00eancia, em que a<sub>ij<\/sub> \u00e9 o elemento da i-\u00e9sima linha e j-\u00e9sima coluna. A soma de todos os elementos a<sub>ij<\/sub> da matriz tal que i = j \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7532049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,20.","id":7532049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,32.","id":7532050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,40.","id":7532051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,50.","id":7532052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,62.","id":7532053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,62.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Correspond\u00eancia","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Correspond\u00eancia","pai":416542,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426622,"slug":"estatistica-analise-de-correspondencia"}],"slug":"estatistica\/1946642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um estudo envolvendo a t\u00e9cnica da an\u00e1lise de componentes principais, considere que \u2211=[7\u22122\u200b\u221224\u200b] seja a matriz de covari\u00e2ncias do vetor de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X=[X1\u200bX2\u200b\u200b] . Se Y1 corresponde \u00e0 primeira componente principal de \u03a3, ent\u00e3o a propor\u00e7\u00e3o da vari\u00e2ncia total de X, que \u00e9 explicada por Y1, \u00e9","provas":[{"id":63688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-estatistica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1946666,"hashId":"86654606670f902bfdef73ea9236ec57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De um estudo envolvendo a t\u00e9cnica da an\u00e1lise de componentes principais, considere que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum =\\begin{bmatrix} 7 &amp; -2\\\\  -2 &amp; 4 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00001em; vertical-align: -0.25001em;\"><\/span><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> seja a matriz de covari\u00e2ncias do vetor de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X = \\begin{bmatrix} X_1\\\\  X_2 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Se Y<sub>1<\/sub> corresponde \u00e0 primeira componente principal de \u03a3, ent\u00e3o a propor\u00e7\u00e3o da vari\u00e2ncia total de X, que \u00e9 explicada por Y<sub>1<\/sub>, \u00e9<\/p>","resposta":7532140,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/5.","id":7532139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\/5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8\/11.","id":7532140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8\/11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/5.","id":7532141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/8.","id":7532142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/11.","id":7532143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Covari\u00e2ncia e Correla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Covari\u00e2ncia e Correla\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7227,"slug":"estatistica-covariancia-e-correlacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jean-Fran\u00e7ois Y. Deluchey, existem tr\u00eas tipos de pesquisas sociais: \u201cExplorat\u00f3rias \u2013 proporcionam uma vis\u00e3o geral, de tipo aproximativo, acerca de determinado fato. Primeira etapa de uma investiga\u00e7\u00e3o mais ampla. O produto final deste processo passa a ser um problema mais esclarecido, pass\u00edvel de investiga\u00e7\u00e3o mediante procedimentos mais sistematizados. Descritivas \u2013 descrevem as caracter\u00edsticas de determinada popula\u00e7\u00e3o ou fen\u00f4meno ou o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es entre vari\u00e1veis. Uma de suas caracter\u00edsticas mais significativas est\u00e1 na utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas padronizadas de coleta de dados. S\u00e3o as pesquisas mais solicitadas pelas institui\u00e7\u00f5es.Explicativas: identificam os fatores que determinam ou que contribuem para a ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos. Este \u00e9 o tipo de pesquisa que mais aprofunda o conhecimento da realidade, porque explica a raz\u00e3o, o porqu\u00ea das coisas. Por isso mesmo \u00e9 o tipo mais complexo e delicado, j\u00e1 que o risco de cometer erros aumenta consideravelmente\u201d. (Deluchey, J. F. Y. Pesquisa em Ci\u00eancias Sociais. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.unemat.br\/posgraduacao\/ docs\/20121\/deluchey_pesquisa_em_ciencias_Sociais_2012.pdf) Tendo por base a caracteriza\u00e7\u00e3o da pesquisa social proposta por Deluchey, \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":72389,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Ci\u00eancias Sociais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:09:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2206919,"hashId":"fd5169c589c68b94f6bf4f41b37ff9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jean-Fran\u00e7ois Y. Deluchey, existem tr\u00eas tipos de pesquisas sociais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cExplorat\u00f3rias \u2013 proporcionam uma vis\u00e3o geral, de tipo aproximativo, acerca de determinado fato. Primeira etapa de uma investiga\u00e7\u00e3o mais ampla. O produto final deste processo passa a ser um problema mais esclarecido, pass\u00edvel de investiga\u00e7\u00e3o mediante procedimentos mais sistematizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descritivas \u2013 descrevem as caracter\u00edsticas de determinada popula\u00e7\u00e3o ou fen\u00f4meno ou o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es entre vari\u00e1veis. Uma de suas caracter\u00edsticas mais significativas est\u00e1 na utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas padronizadas de coleta de dados. S\u00e3o as pesquisas mais solicitadas pelas institui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Explicativas: identificam os fatores que determinam ou que contribuem para a ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos. Este \u00e9 o tipo de pesquisa que mais aprofunda o conhecimento da realidade, porque explica a raz\u00e3o, o porqu\u00ea das coisas. Por isso mesmo \u00e9 o tipo mais complexo e delicado, j\u00e1 que o risco de cometer erros aumenta consideravelmente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Deluchey, J. F. Y. Pesquisa em Ci\u00eancias Sociais. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.unemat.br\/posgraduacao\/ docs\/20121\/deluchey_pesquisa_em_ciencias_Sociais_2012.pdf) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a caracteriza\u00e7\u00e3o da pesquisa social proposta por Deluchey, \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":8667221,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de dados sobre fen\u00f4menos sociais \u00e9 componente metodol\u00f3gico exclusivo da pesquisa explorat\u00f3ria.","id":8667218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coleta de dados sobre fen\u00f4menos sociais \u00e9 componente metodol\u00f3gico exclusivo da pesquisa explorat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa descritiva de fen\u00f4menos sociais dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas estat\u00edsticas.","id":8667219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa descritiva de fen\u00f4menos sociais dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas estat\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisa explorat\u00f3ria fornece informa\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas sobre o fen\u00f4meno social investigado.","id":8667220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa explorat\u00f3ria fornece informa\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas sobre o fen\u00f4meno social investigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisa social explicativa \u00e9 a que mais amplia o conhecimento da realidade, dada sua natureza causal.","id":8667221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa social explicativa \u00e9 a que mais amplia o conhecimento da realidade, dada sua natureza causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"margem de erro \u00e9 igual em todos os tipos de pesquisa dada a complexidade dos fen\u00f4menos sociais.","id":8667222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">margem de erro \u00e9 igual em todos os tipos de pesquisa dada a complexidade dos fen\u00f4menos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas s\u00e3o mais frequentes em terapias com m\u00faltiplos medicamentos. A identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas pelo profissional farmac\u00eautico podem otimizar a gest\u00e3o cl\u00ednica desse tipo de evento. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2202111,"hashId":"22fbd3e8154709c77150b8e800e3718c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas s\u00e3o mais frequentes em terapias com m\u00faltiplos medicamentos. A identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas pelo profissional farmac\u00eautico podem otimizar a gest\u00e3o cl\u00ednica desse tipo de evento. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8646366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, medicamentos de aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica s\u00e3o cr\u00edticos na identifica\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.","id":8646365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, medicamentos de aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica s\u00e3o cr\u00edticos na identifica\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores como a natureza das subst\u00e2ncias medicamentosas, n\u00famero de drogas, idade do paciente e hist\u00f3rico do rim ou f\u00edgado s\u00e3o determinantes na investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es.","id":8646366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores como a natureza das subst\u00e2ncias medicamentosas, n\u00famero de drogas, idade do paciente e hist\u00f3rico do rim ou f\u00edgado s\u00e3o determinantes na investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez que os rins t\u00eam um papel importante na homeostase e nas fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias, end\u00f3crinas e excret\u00f3rias; o gradual incremento na taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular pode comprometer, em pacientes de doen\u00e7a cr\u00f4nica, a homeostase de todo o organismo.","id":8646367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que os rins t\u00eam um papel importante na homeostase e nas fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias, end\u00f3crinas e excret\u00f3rias; o gradual incremento na taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular pode comprometer, em pacientes de doen\u00e7a cr\u00f4nica, a homeostase de todo o organismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento das propriedades farmacocin\u00e9ticas e presen\u00e7a de carbonilas nos princ\u00edpios ativos dos diferentes medicamentos sugerem riscos potenciais nas intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.","id":8646368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento das propriedades farmacocin\u00e9ticas e presen\u00e7a de carbonilas nos princ\u00edpios ativos dos diferentes medicamentos sugerem riscos potenciais nas intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/2202111","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a bromatologia, qual das alternativas abaixo \u00e9 a correta?","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:13:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2202163,"hashId":"2de3361657e981a5643548dd61a68b8c","enunciado":"<p>Sobre a bromatologia, qual das alternativas abaixo \u00e9 a correta?<\/p>","resposta":8646595,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extrato et\u00e9reo visa retirar compostos apolares como a gordura e os amino\u00e1cidos.","id":8646594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrato et\u00e9reo visa retirar compostos apolares como a gordura e os amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos alimentos, a \u00e1gua livre \u00e9 a mais f\u00e1cil de ser retirada pois est\u00e1 fracamente associada os demais componentes dos alimentos. ","id":8646595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos alimentos, a \u00e1gua livre \u00e9 a mais f\u00e1cil de ser retirada pois est\u00e1 fracamente associada os demais componentes dos alimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carboidratos s\u00e3o um conjunto de amino\u00e1cidos e s\u00e3o os principais compostos de frutas, verduras e legumes.","id":8646596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carboidratos s\u00e3o um conjunto de amino\u00e1cidos e s\u00e3o os principais compostos de frutas, verduras e legumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas s\u00e3o uma cadeia de amino\u00e1cidos e quando apresentam uma dupla liga\u00e7\u00e3o tr\u00eas \u00e1tomos distantes da termina\u00e7\u00e3o do grupo metil, s\u00e3o chamadas de \u00e1cidos graxos insaturados.","id":8646597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas s\u00e3o uma cadeia de amino\u00e1cidos e quando apresentam uma dupla liga\u00e7\u00e3o tr\u00eas \u00e1tomos distantes da termina\u00e7\u00e3o do grupo metil, s\u00e3o chamadas de \u00e1cidos graxos insaturados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417987,"slug":"farmacia-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 302 de 13 de outubro de 2005 disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos. A partir dos conhecimentos t\u00e9cnicos sobre essa legisla\u00e7\u00e3o avalie as alternativas abaixo: I. O laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve assegurar a confiabilidade dos servi\u00e7os laboratoriais prestados, atrav\u00e9s de um setor de garantia da qualidade, o qual poder\u00e1 estar dividido em um controle de qualidade interno e um externo, esse \u00faltimo somente para ensaios de profici\u00eancia. II. Os processos operacionais de um laborat\u00f3rio cl\u00ednico podem ser divididos em: Fase Pr\u00e9-cl\u00ednica, Fase Cl\u00ednica, Fase P\u00f3s-Cl\u00ednica. III. As amostras controle devem ser analisadas da mesma forma que as amostras dos pacientes. IV. O controle de qualidade dos laborat\u00f3rios cl\u00ednicos deve ser dividido em Controle de Qualidade Cl\u00ednico e Controle de Qualidade Microbiol\u00f3gico. Dos itens acima, est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2241126,"hashId":"ab76ce255da376301372fb88cbe91b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC n\u00ba 302 de 13 de outubro de 2005 disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos. A partir dos conhecimentos t\u00e9cnicos sobre essa legisla\u00e7\u00e3o avalie as alternativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve assegurar a confiabilidade dos servi\u00e7os laboratoriais prestados, atrav\u00e9s de um setor de garantia da qualidade, o qual poder\u00e1 estar dividido em um controle de qualidade interno e um externo, esse \u00faltimo somente para ensaios de profici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os processos operacionais de um laborat\u00f3rio cl\u00ednico podem ser divididos em: Fase Pr\u00e9-cl\u00ednica, Fase Cl\u00ednica, Fase P\u00f3s-Cl\u00ednica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As amostras controle devem ser analisadas da mesma forma que as amostras dos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O controle de qualidade dos laborat\u00f3rios cl\u00ednicos deve ser dividido em Controle de Qualidade Cl\u00ednico e Controle de Qualidade Microbiol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":8818983,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8818981,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8818982,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8818983,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8818984,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8818985,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA preocupa\u00e7\u00e3o de Durkheim em rela\u00e7\u00e3o ao processo da divis\u00e3o do trabalho est\u00e1 relacionada \u00e0s consequ\u00eancias da especializa\u00e7\u00e3o que pode significar um sintoma das defici\u00eancias da coordena\u00e7\u00e3o moral dos v\u00e1rios grupos profissionais. Reconhece o autor o car\u00e1ter alienante do processo da divis\u00e3o do trabalho moderno, que se d\u00e1 de modo repetitivo e de forma mon\u00f3tona sem que o trabalhador se interesse por ele e sem que o compreenda. Para ele, a desumaniza\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o decorre da divis\u00e3o do trabalho em si, da sua fragmenta\u00e7\u00e3o, mas sim da posi\u00e7\u00e3o moral an\u00f4mica do trabalhador. Significa com isto que a causa dessa posi\u00e7\u00e3o an\u00f4mica do trabalhador deriva do fato de este realizar uma tarefa especializada sem a no\u00e7\u00e3o clara da unidade de prop\u00f3sitos entre sua atividade e o esfor\u00e7o produtivo coletivo\u201d. (Teixeira, Aurenice da Mota. A educa\u00e7\u00e3o e seus reflexos na divis\u00e3o social do trabalho. Revista Magistro. Vol. 8, no 2, 2013, p. 57) Com apoio do texto, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":72389,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Ci\u00eancias Sociais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2206866,"hashId":"f1873560e0112313aa36a2331aa8781d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA preocupa\u00e7\u00e3o de Durkheim em rela\u00e7\u00e3o ao processo da divis\u00e3o do trabalho est\u00e1 relacionada \u00e0s consequ\u00eancias da especializa\u00e7\u00e3o que pode significar um sintoma das defici\u00eancias da coordena\u00e7\u00e3o moral dos v\u00e1rios grupos profissionais. Reconhece o autor o car\u00e1ter alienante do processo da divis\u00e3o do trabalho moderno, que se d\u00e1 de modo repetitivo e de forma mon\u00f3tona sem que o trabalhador se interesse por ele e sem que o compreenda. Para ele, a desumaniza\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o decorre da divis\u00e3o do trabalho em si, da sua fragmenta\u00e7\u00e3o, mas sim da posi\u00e7\u00e3o moral an\u00f4mica do trabalhador. Significa com isto que a causa dessa posi\u00e7\u00e3o an\u00f4mica do trabalhador deriva do fato de este realizar uma tarefa especializada sem a no\u00e7\u00e3o clara da unidade de prop\u00f3sitos entre sua atividade e o esfor\u00e7o produtivo coletivo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Teixeira, Aurenice da Mota. A educa\u00e7\u00e3o e seus reflexos na divis\u00e3o social do trabalho. <em>Revista Magistro<\/em>. Vol. 8, no 2, 2013, p. 57) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com apoio do texto, indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":8666955,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divis\u00e3o social do trabalho humaniza o trabalhador ao propiciar uma vis\u00e3o fragmentada do trabalho.","id":8666953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o social do trabalho humaniza o trabalhador ao propiciar uma vis\u00e3o fragmentada do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o an\u00f4mica do trabalhador moderno lhe possibilita clareza moral sobre a import\u00e2ncia de seu trabalho.","id":8666954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o an\u00f4mica do trabalhador moderno lhe possibilita clareza moral sobre a import\u00e2ncia de seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o produtivo coletivo passa desapercebido ao trabalhador devido \u00e0 divis\u00e3o social do trabalho.","id":8666955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o produtivo coletivo passa desapercebido ao trabalhador devido \u00e0 divis\u00e3o social do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas especializadas promove o interesse do trabalhador pelo processo produtivo.","id":8666956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas especializadas promove o interesse do trabalhador pelo processo produtivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter alienante do trabalho moderno \u00e9 minimizado pela progressiva especializa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","id":8666957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter alienante do trabalho moderno \u00e9 minimizado pela progressiva especializa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Social do Trabalho","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Social do Trabalho","pai":409277,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-divisao-social-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e \u00e9 compreendida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e gestores estaduais e municipais como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de aprofundar os princ\u00edpios, diretrizes e fundamentos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de ampliar a resolutividade e impacto na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia apresenta algumas especificidades e itens necess\u00e1rios para compor a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Nesse sentido, podemos afirmar que:","provas":[{"id":66562,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2029900,"hashId":"a092fe6012fe77c9debbd5718438523f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e \u00e9 compreendida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e gestores estaduais e municipais como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de aprofundar os princ\u00edpios, diretrizes e fundamentos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de ampliar a resolutividade e impacto na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia apresenta algumas especificidades e itens necess\u00e1rios para compor a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Nesse sentido, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7908703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A jornada de 40 horas deve observar a necessidade de dedica\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 horas da carga hor\u00e1ria para atividades na equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, podendo, conforme decis\u00e3o e pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do gestor, dedicar at\u00e9 vinte horas do total da carga hor\u00e1ria para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na rede de urg\u00eancia do munic\u00edpio ou para atividades de especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, resid\u00eancia multiprofissional e\/ou de Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade, bem como atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente e apoio matricial.","id":7908700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornada de 40 horas deve observar a necessidade de dedica\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 horas da carga hor\u00e1ria para atividades na equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, podendo, conforme decis\u00e3o e pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do gestor, dedicar at\u00e9 vinte horas do total da carga hor\u00e1ria para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na rede de urg\u00eancia do munic\u00edpio ou para atividades de especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, resid\u00eancia multiprofissional e\/ou de Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade, bem como atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente e apoio matricial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 apresentar uma equipe multiprofissional (equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, sendo obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade bucal: cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","id":7908701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 apresentar uma equipe multiprofissional (equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, sendo obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade bucal: cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio o cadastramento de cada profissional de sa\u00fade em apenas uma Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, inclusive profissional m\u00e9dico, com carga hor\u00e1ria total de 40 horas semanais.","id":7908702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio o cadastramento de cada profissional de sa\u00fade em apenas uma Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, inclusive profissional m\u00e9dico, com carga hor\u00e1ria total de 40 horas semanais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 apresentar uma equipe multiprofissional (equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.","id":7908703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 apresentar uma equipe multiprofissional (equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 10.000 pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 8.000, respeitando crit\u00e9rios de equidade para essa defini\u00e7\u00e3o.","id":7908704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 10.000 pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 8.000, respeitando crit\u00e9rios de equidade para essa defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A for\u00e7a oclusal excessiva \u00e9 definida como uma for\u00e7a que excede a capacidade de repara\u00e7\u00e3o do aparato periodontal de suporte, que resulta em traumatismo oclusal e\/ou provoca desgaste do dente. Sobre esta tem\u00e1tica, analise as afirmativas: I- O traumatismo oclusal prim\u00e1rio \u00e9 a inj\u00faria resultante das altera\u00e7\u00f5es teciduais causadas pela for\u00e7a oclusal normal e excessiva aplicada a dentes com suporte periodontal reduzido. II- Quando a higiene bucal \u00e9 mantida e a inflama\u00e7\u00e3o est\u00e1 controlada, o traumatismo oclusal resulta em aumento da mobilidade e diminui\u00e7\u00e3o da densidade \u00f3ssea sem perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. III- O traumatismo oclusal n\u00e3o causa perda \u00f3ssea irrevers\u00edvel ou perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, mesmo diante da presen\u00e7a da inflama\u00e7\u00e3o induzida por placa. IV- A terap\u00eautica oclusal pode retardar a progress\u00e3o da periodontite e melhorar o progn\u00f3stico quando ambas as doen\u00e7as est\u00e3o presentes. Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":66562,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:54:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2029890,"hashId":"4cb8afa274431fe41bdb71e41d4157c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a oclusal excessiva \u00e9 definida como uma for\u00e7a que excede a capacidade de repara\u00e7\u00e3o do aparato periodontal de suporte, que resulta em traumatismo oclusal e\/ou provoca desgaste do dente. Sobre esta tem\u00e1tica, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O traumatismo oclusal prim\u00e1rio \u00e9 a inj\u00faria resultante das altera\u00e7\u00f5es teciduais causadas pela for\u00e7a oclusal normal e excessiva aplicada a dentes com suporte periodontal reduzido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quando a higiene bucal \u00e9 mantida e a inflama\u00e7\u00e3o est\u00e1 controlada, o traumatismo oclusal resulta em aumento da mobilidade e diminui\u00e7\u00e3o da densidade \u00f3ssea sem perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O traumatismo oclusal n\u00e3o causa perda \u00f3ssea irrevers\u00edvel ou perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, mesmo diante da presen\u00e7a da inflama\u00e7\u00e3o induzida por placa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A terap\u00eautica oclusal pode retardar a progress\u00e3o da periodontite e melhorar o progn\u00f3stico quando ambas as doen\u00e7as est\u00e3o presentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":7908656,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":7908655,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7908656,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7908657,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7908658,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7908659,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os traumatismos dent\u00e1rios s\u00e3o acidentes comuns na rotina odontol\u00f3gica, principalmente em crian\u00e7as. Eles podem se apresentar clinicamente de forma variada. Diante de um relato de caso, no qual a consequ\u00eancia de um trauma dent\u00e1rio originou sensibilidade dent\u00e1ria \u00e0 percuss\u00e3o e mastiga\u00e7\u00e3o, com presen\u00e7a de sangramento no sulco gengival, sem deslocamento dent\u00e1rio, por\u00e9m com pequena mobilidade; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias radiogr\u00e1ficas dignas de nota. Pode-se dizer que se trata de:","provas":[{"id":66562,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2029919,"hashId":"69c443b749b1376f2e03fa7febc6e5cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os traumatismos dent\u00e1rios s\u00e3o acidentes comuns na rotina odontol\u00f3gica, principalmente em crian\u00e7as. Eles podem se apresentar clinicamente de forma variada. Diante de um relato de caso, no qual a consequ\u00eancia de um trauma dent\u00e1rio originou sensibilidade dent\u00e1ria \u00e0 percuss\u00e3o e mastiga\u00e7\u00e3o, com presen\u00e7a de sangramento no sulco gengival, sem deslocamento dent\u00e1rio, por\u00e9m com pequena mobilidade; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias radiogr\u00e1ficas dignas de nota. Pode-se dizer que se trata de:<\/p>","resposta":7908789,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o intrusiva.","id":7908785,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o intrusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":7908786,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral.","id":7908787,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.","id":7908788,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o.","id":7908789,"corpo":"<p>Subluxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de \u201cvulnerabilidade social\u201d tem se tornado cada vez mais presente em estudos que guiam a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Tais estudos enfatizam a rela\u00e7\u00e3o entre vulnerabilidade e viol\u00eancia. Por exemplo, segundo estudo realizado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada, do Minist\u00e9rio da Economia, e o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica: \u201cEnquanto a taxa de homic\u00eddios de mulheres n\u00e3o negras teve crescimento de 1,6% entre 2007 e 2017, a taxa de homic\u00eddios de mulheres negras cresceu 29,9%. Em n\u00fameros absolutos a diferen\u00e7a \u00e9 ainda mais brutal, j\u00e1 que entre n\u00e3o negras o crescimento \u00e9 de 1,7% e entre mulheres negras de 60,5%\u201d. (Acess\u00edvel em http:\/\/www.forumseguranca.org.br\/wpcontent\/uploads\/2019\/06\/Atlas-da-Violencia-2019 _05jun_vers%C3%A3o-coletiva.pdf, p. 38) Tendo como suporte as coloca\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":72389,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Sociais","id":7920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Ci\u00eancias Sociais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:58:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2206846,"hashId":"bf79fd971dfcd3b38aeee319145283a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de \u201cvulnerabilidade social\u201d tem se tornado cada vez mais presente em estudos que guiam a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Tais estudos enfatizam a rela\u00e7\u00e3o entre vulnerabilidade e viol\u00eancia. Por exemplo, segundo estudo realizado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada, do Minist\u00e9rio da Economia, e o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica: \u201cEnquanto a taxa de homic\u00eddios de mulheres n\u00e3o negras teve crescimento de 1,6% entre 2007 e 2017, a taxa de homic\u00eddios de mulheres negras cresceu 29,9%. Em n\u00fameros absolutos a diferen\u00e7a \u00e9 ainda mais brutal, j\u00e1 que entre n\u00e3o negras o crescimento \u00e9 de 1,7% e entre mulheres negras de 60,5%\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Acess\u00edvel em http:\/\/www.forumseguranca.org.br\/wpcontent\/uploads\/2019\/06\/Atlas-da-Violencia-2019 _05jun_vers%C3%A3o-coletiva.pdf, p. 38) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como suporte as coloca\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":8666853,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vulnerabilidade de grupos sociais determinados est\u00e1 associada a fatores socioecon\u00f4micos.","id":8666853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulnerabilidade de grupos sociais determinados est\u00e1 associada a fatores socioecon\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia se manifesta de modo uniforme em todos os grupos sociais, como revelam os dados estat\u00edsticos.","id":8666854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia se manifesta de modo uniforme em todos os grupos sociais, como revelam os dados estat\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas deve ser igualit\u00e1ria, independentemente de fatores socioecon\u00f4micos.","id":8666855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas deve ser igualit\u00e1ria, independentemente de fatores socioecon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica p\u00fablica de combate \u00e0 vulnerabilidade social deve privilegiar fatores de interesse pol\u00edtico.","id":8666856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica p\u00fablica de combate \u00e0 vulnerabilidade social deve privilegiar fatores de interesse pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vulnerabilidade e a viol\u00eancia s\u00e3o fen\u00f4menos isolados conforme revelam os estudos socioecon\u00f4micos.","id":8666857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulnerabilidade e a viol\u00eancia s\u00e3o fen\u00f4menos isolados conforme revelam os estudos socioecon\u00f4micos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Terapia Ocupacional, AOTA (2010), a avalia\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional se divide em:","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 19:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2030130,"hashId":"a8a6f586814cd9db8f151c2b14f5429e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Terapia Ocupacional, AOTA (2010), a avalia\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional se divide em:<\/p>","resposta":7909696,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil ocupacional e an\u00e1lise do desempenho.","id":7909696,"corpo":"<p>Perfil ocupacional e an\u00e1lise do desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos preparat\u00f3rios e avalia\u00e7\u00e3o de atividades com prop\u00f3sito.","id":7909697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos preparat\u00f3rios e avalia\u00e7\u00e3o de atividades com prop\u00f3sito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfil ocupacional e \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":7909698,"corpo":"<p>Perfil ocupacional e \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o das experi\u00eancias e hist\u00f3rias ocupacionais do clientes e plano, que ir\u00e1 guiar as a\u00e7\u00f5es tomadas.","id":7909699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o das experi\u00eancias e hist\u00f3rias ocupacionais do clientes e plano, que ir\u00e1 guiar as a\u00e7\u00f5es tomadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1reas de ocupa\u00e7\u00e3o, fatores do cliente, habilidades de desempenho, padr\u00f5es de desempenho, contextos e ambientes e demandas da atividade.","id":7909700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas de ocupa\u00e7\u00e3o, fatores do cliente, habilidades de desempenho, padr\u00f5es de desempenho, contextos e ambientes e demandas da atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00f3rteses podem ser classificadas de acordo com sua configura\u00e7\u00e3o externa, sua caracter\u00edstica mec\u00e2nica, fonte de for\u00e7a, materiais, ou ainda de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de J\u00e1 Stanley (1992), associe as colunas abaixo:1. \u00d3rtese din\u00e2mic2. \u00d3rtese drop-out3. \u00d3rtese articulada4. \u00d3rtese est\u00e1tica( ) S\u00e3o projetadas para bloquear o movimento de uma articula\u00e7\u00e3o em determinada dire\u00e7\u00e3o e permiti-lo em outra.( ) Cont\u00eam dois componentes est\u00e1ticos, que s\u00e3o conectados entre si.( ) N\u00e3o apresenta partes m\u00f3veis e geralmente imobiliza uma ou mais articula\u00e7\u00f5es.( ) \u00c9 projetada para mover ou mobilizar uma ou mais articula\u00e7\u00f5es.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 19:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2030133,"hashId":"92a973549f81652a8f922445632a5c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00f3rteses podem ser classificadas de acordo com sua configura\u00e7\u00e3o externa, sua caracter\u00edstica mec\u00e2nica, fonte de for\u00e7a, materiais, ou ainda de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de J\u00e1 Stanley (1992), associe as colunas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00d3rtese din\u00e2mic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00d3rtese drop-out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u00d3rtese articulada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u00d3rtese est\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o projetadas para bloquear o movimento de uma articula\u00e7\u00e3o em determinada dire\u00e7\u00e3o e permiti-lo em outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cont\u00eam dois componentes est\u00e1ticos, que s\u00e3o conectados entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o apresenta partes m\u00f3veis e geralmente imobiliza uma ou mais articula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 projetada para mover ou mobilizar uma ou mais articula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7909712,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 3.","id":7909711,"corpo":"<p>1, 2, 4 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":7909712,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":7909713,"corpo":"<p>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 1 e 3.","id":7909714,"corpo":"<p>2, 4, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 2, 3 e 1.","id":7909715,"corpo":"<p>4, 2, 3 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a RESOLU\u00c7\u00c3O - RDC N\u00ba 15, DE 15 DE MAR\u00c7O DE 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \u00c9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":66022,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Enfermeiro - 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2056900,"hashId":"a797bfa8f1276b285af42fe8a878f502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a RESOLU\u00c7\u00c3O - RDC N\u00ba 15, DE 15 DE MAR\u00c7O DE 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \u00c9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8025813,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 definido como barreira t\u00e9cnica: avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade;","id":8025810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definido como barreira t\u00e9cnica: avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 definido como rastreabilidade: capacidade de tra\u00e7ar o hist\u00f3rico do processamento do produto para sa\u00fade e da sua utiliza\u00e7\u00e3o por meio de informa\u00e7\u00f5es obtidas, ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o, por busca ativa, sem necessidade de registro pr\u00e9vio; ","id":8025811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definido como rastreabilidade: capacidade de tra\u00e7ar o hist\u00f3rico do processamento do produto para sa\u00fade e da sua utiliza\u00e7\u00e3o por meio de informa\u00e7\u00f5es obtidas, ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o, por busca ativa, sem necessidade de registro pr\u00e9vio; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o produtos para sa\u00fade semi-cr\u00edticos: produtos que entram em contato com pele \u00edntegra ou mucosas \u00edntegras n\u00e3o colonizadas;","id":8025812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o produtos para sa\u00fade semi-cr\u00edticos: produtos que entram em contato com pele \u00edntegra ou mucosas \u00edntegras n\u00e3o colonizadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 definido como controle de qualidade do processamento dos produtos para sa\u00fade: avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade; ","id":8025813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 definido como controle de qualidade do processamento dos produtos para sa\u00fade: avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o de Sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do processamento dos produtos para sa\u00fade, realizado por empresa processadora por ele contratada. ","id":8025814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do processamento dos produtos para sa\u00fade, realizado por empresa processadora por ele contratada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":"enfermagem\/2056900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Terapeuta Ocupacional destaca-se, na aten\u00e7\u00e3o ao idoso, por oferecer um campo de tratamento voltado \u00e0s quest\u00f5es de sua vida di\u00e1ria, de seu cotidiano e de suas necessidades biopsicossociais. Particularmente, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento Terap\u00eautico Ocupacional com esse p\u00fablico, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 19:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2030146,"hashId":"c216187aa9840d44c68b09886fe5dd73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional destaca-se, na aten\u00e7\u00e3o ao idoso, por oferecer um campo de tratamento voltado \u00e0s quest\u00f5es de sua vida di\u00e1ria, de seu cotidiano e de suas necessidades biopsicossociais. Particularmente, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento Terap\u00eautico Ocupacional com esse p\u00fablico, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7909776,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Terapeuta Ocupacional realiza a prescri\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, testes, avalia\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, treinamento, aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos e procedimentos tecnol\u00f3gicos, assistivos, de realidade virtual e pr\u00e1ticas integrativas e complementares adequadas \u00e0 pessoa idosa, visando menor efici\u00eancia e facilidade nas atividades cotidianas.","id":7909773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional realiza a prescri\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, testes, avalia\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, treinamento, aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos e procedimentos tecnol\u00f3gicos, assistivos, de realidade virtual e pr\u00e1ticas integrativas e complementares adequadas \u00e0 pessoa idosa, visando menor efici\u00eancia e facilidade nas atividades cotidianas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Terapeuta Ocupacional, na interven\u00e7\u00e3o com idosos tem como objetivo maior efici\u00eancia nas atividades cotidianas, minimizando os n\u00edveis de independ\u00eancia.","id":7909774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional, na interven\u00e7\u00e3o com idosos tem como objetivo maior efici\u00eancia nas atividades cotidianas, minimizando os n\u00edveis de independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Terapeuta Ocupacional realiza estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e\/ou reabilita\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, sensoriais e motoras no \u00e2mbito do desempenho ocupacional da pessoa idosa.","id":7909775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional realiza estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e\/ou reabilita\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, sensoriais e motoras no \u00e2mbito do desempenho ocupacional da pessoa idosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional acontece exclusivamente mediante coordena\u00e7\u00e3o de grupos com essa popula\u00e7\u00e3o, com medidas preventivas, restauradoras ou reabilitadoras.","id":7909776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional acontece exclusivamente mediante coordena\u00e7\u00e3o de grupos com essa popula\u00e7\u00e3o, com medidas preventivas, restauradoras ou reabilitadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com idosos se caracteriza pelo exerc\u00edcio profissional no domic\u00edlio do cliente.","id":7909777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com idosos se caracteriza pelo exerc\u00edcio profissional no domic\u00edlio do cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425492,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-em-geriatria-e-gerontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o as Abordagens grupais na Terapia Ocupacional:I- A perspectiva de utiliza\u00e7\u00e3o de atividades com grupos foi sistematicamente empregada nos EUA desde a d\u00e9cada de 30.II- O enfoque inicial foi o da socializa\u00e7\u00e3o de doentes mentais.III- Os grupos de Terapia Ocupacional podem assumir formatos variados no interior de diferentes institui\u00e7\u00f5es e\/ou contextos, o que, sem d\u00favida, exigir\u00e1 do profissional habilidades para coorden\u00e1-lo.IV- Um grupo de Terapia Ocupacional pode ser definido como aquele em que os participantes se re\u00fanem na presen\u00e7a do terapeuta ocupacional, num mesmo local e hor\u00e1rio, com o objetivo de realizar uma atividade.Assinale a alternativa que apresenta o conjunto CORRETO de afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 19:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2030135,"hashId":"81709650c03de077a3c0981dbb2a1ae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o as Abordagens grupais na Terapia Ocupacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A perspectiva de utiliza\u00e7\u00e3o de atividades com grupos foi sistematicamente empregada nos EUA desde a d\u00e9cada de 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O enfoque inicial foi o da socializa\u00e7\u00e3o de doentes mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os grupos de Terapia Ocupacional podem assumir formatos variados no interior de diferentes institui\u00e7\u00f5es e\/ou contextos, o que, sem d\u00favida, exigir\u00e1 do profissional habilidades para coorden\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Um grupo de Terapia Ocupacional pode ser definido como aquele em que os participantes se re\u00fanem na presen\u00e7a do terapeuta ocupacional, num mesmo local e hor\u00e1rio, com o objetivo de realizar uma atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o conjunto CORRETO de afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7909723,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7909721,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7909722,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7909723,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7909724,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7909725,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA timpanometria e\u0301 uma medida objetiva, dina\u0302mica, que avalia a mobilidade do conjunto ti\u0301mpano-ossicular em resposta a graduais variac\u0327o\u0303 es de pressa\u0303o no meato acu\u0301stico externo\u201d (ENDO; CURI, 1998). As curvas timpanom\u00e9tricas s\u00e3o sugestivas de diferentes condi\u00e7\u00f5es de orelha m\u00e9dia. As curvas do tipo A, Ar, B e C s\u00e3o associadas, respectivamente, \u00e0:","provas":[{"id":71753,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 21:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2194012,"hashId":"97e0850c967ad5823f07406a8756d958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA timpanometria e\u0301 uma medida objetiva, dina\u0302mica, que avalia a mobilidade do conjunto ti\u0301mpano-ossicular em resposta a graduais variac\u0327o\u0303 es de pressa\u0303o no meato acu\u0301stico externo\u201d (ENDO; CURI, 1998). As curvas timpanom\u00e9tricas s\u00e3o sugestivas de diferentes condi\u00e7\u00f5es de orelha m\u00e9dia. As curvas do tipo A, Ar, B e C s\u00e3o associadas, respectivamente, \u00e0:<\/p>","resposta":8613909,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano-ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa.","id":8613909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano-ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular.","id":8613910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano-ossicular.","id":8613911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano-ossicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano- ossicular; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular.","id":8613912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o de ar de orelha m\u00e9dia desviada para press\u00e3o negativa; aus\u00eancia de mobilidade de sistema t\u00edmpano- ossicular; mobilidade normal do sistema t\u00edmpano ossicular; baixa mobilidade do sistema t\u00edmpano-ossicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do \u201cque\u201d na frase a seguir.\u201cN\u00e3o v\u00e3o a uma festa que n\u00e3o voltem cansados.\u201d","provas":[{"id":52778,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596428,"hashId":"4d33fe788f2fdf512f3ba1216fa8ed3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do \u201c<u>que<\/u>\u201d na frase a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o v\u00e3o a uma festa <u>que<\/u> n\u00e3o voltem cansados.\u201d<\/p>","resposta":5989820,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parece paradoxal que ainda acreditem em profecias do fim do mundo.","id":5989817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece paradoxal <strong><u>que<\/u> <\/strong>ainda acreditem em profecias do fim do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criamos tecnologias que pretendem simplificar nossas vidas.","id":5989818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criamos tecnologias <strong><u>que<\/u> <\/strong>pretendem simplificar nossas vidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os mais jovens se comunicam de modo quase que incompreens\u00edvel.","id":5989819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mais jovens se comunicam de modo quase <strong><u>que<\/u> <\/strong>incompreens\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem tanta coisa nova no mercado que fica imposs\u00edvel acompanhar.","id":5989820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem tanta coisa nova no mercado <strong><u>que<\/u> <\/strong>fica imposs\u00edvel acompanhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe um senso de que as promessas n\u00e3o foram cumpridas.","id":5989821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um senso de <strong><u>que<\/u> <\/strong>as promessas n\u00e3o foram cumpridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Sobre a import\u00e2ncia da ci\u00eancia\tParece paradoxal que, no in\u00edcio deste mil\u00eanio, durante o que chamamos com orgulho de \u201cera da ci\u00eancia\u201d, tantos ainda acreditem em profecias de fim de mundo. Quem n\u00e3o se lembra do bug do mil\u00eanio ou da enxurrada de absurdos ditos todos os dias sobre a previs\u00e3o maia de fim de mundo no ano 2012?\tExiste um cinismo cada vez maior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, um senso de que fomos tra\u00eddos, de que promessas n\u00e3o foram cumpridas. Afinal, lutamos para curar doen\u00e7as apenas para descobrir outras novas. Criamos tecnologias que pretendem simplificar nossas vidas, mas passamos cada vez mais tempo no trabalho. Pior ainda: tem sempre tanta coisa nova e tentadora no mercado que fica imposs\u00edvel acompanhar o passo da tecnologia.\tOs mais jovens se comunicam de modo quase que incompreens\u00edvel aos mais velhos, com Facebook, Twitter e textos em celulares. Podemos ir \u00e0 Lua, mas a maior parte da popula\u00e7\u00e3o continua mal nutrida.\tConsumimos o planeta com um apetite insaci\u00e1vel, criando uma devasta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica sem precedentes. Isso tudo gra\u00e7as \u00e0 ci\u00eancia? Ao menos, \u00e9 assim que pensam os descontentes, mas n\u00e3o \u00e9 nada disso.\tPrimeiro, a ci\u00eancia n\u00e3o promete a reden\u00e7\u00e3o humana. Ela simplesmente se ocupa de compreender como funciona a natureza, ela \u00e9 um corpo de conhecimento sobre o Universo e seus habitantes, vivos ou n\u00e3o, acumulado atrav\u00e9s de um processo constante de refinamento e testes conhecido como m\u00e9todo cient\u00edfico.\tA pr\u00e1tica da ci\u00eancia prov\u00ea um modo de interagir com o mundo, expondo a ess\u00eancia criativa da natureza. Disso, aprendemos que a natureza \u00e9 transforma\u00e7\u00e3o, que a vida e a morte s\u00e3o parte de uma cadeia de cria\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o perpetuada por todo o cosmo, dos \u00e1tomos \u00e0s estrelas e \u00e0 vida. Nossa exist\u00eancia \u00e9 parte desta transforma\u00e7\u00e3o constante da mat\u00e9ria, onde todo elo \u00e9 igualmente importante, do que \u00e9 criado ao que \u00e9 destru\u00eddo.\tA ci\u00eancia pode n\u00e3o oferecer a salva\u00e7\u00e3o eterna, mas oferece a possibilidade de vivermos livres do medo irracional do desconhecido. Ao dar ao indiv\u00edduo a autonomia de pensar por si mesmo, ela oferece a liberdade da escolha informada. Ao transformar mist\u00e9rio em desafio, a ci\u00eancia adiciona uma nova dimens\u00e3o \u00e0 vida, abrindo a porta para um novo tipo de espiritualidade, livre do dogmatismo das religi\u00f5es organizadas.\tA ci\u00eancia n\u00e3o diz o que devemos fazer com o conhecimento que acumulamos. Essa decis\u00e3o \u00e9 nossa, em geral tomada pelos pol\u00edticos que elegemos, ao menos numa sociedade democr\u00e1tica. A culpa dos usos mais nefastos da ci\u00eancia deve ser dividida por toda a sociedade. Inclusive, mas n\u00e3o exclusivamente, pelos cientistas. Afinal, devemos culpar o inventor da p\u00f3lvora pelas mortes por tiros e explosivos ao longo da hist\u00f3ria? Ou o inventor do microsc\u00f3pio pelas armas biol\u00f3gicas?\tA ci\u00eancia n\u00e3o contrariou nossas expectativas. Imagine um mundo sem antibi\u00f3ticos, TVs, avi\u00f5es, carros. As pessoas vivendo no mato, sem os confortos tecnol\u00f3gicos modernos, ca\u00e7ando para comer. Quantos optariam por isso?\tA culpa do que fazemos com o planeta \u00e9 nossa, n\u00e3o da ci\u00eancia. Apenas uma sociedade versada na ci\u00eancia pode escolher o seu destino responsavelmente. Nosso futuro depende disso.\tMarcelo Gleiser \u00e9 professor de f\u00edsica te\u00f3rica no Dartmouth College (EUA).","id":442763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre a import\u00e2ncia da ci\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParece paradoxal que, no in\u00edcio deste mil\u00eanio, durante o que chamamos com orgulho de \u201cera da ci\u00eancia\u201d, tantos ainda acreditem em profecias de fim de mundo. Quem n\u00e3o se lembra do bug do mil\u00eanio ou da enxurrada de absurdos ditos todos os dias sobre a previs\u00e3o maia de fim de mundo no ano 2012?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExiste um cinismo cada vez maior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, um senso de que fomos tra\u00eddos, de que promessas n\u00e3o foram cumpridas. Afinal, lutamos para curar doen\u00e7as apenas para descobrir outras novas. Criamos tecnologias que pretendem simplificar nossas vidas, mas passamos cada vez mais tempo no trabalho. Pior ainda: tem sempre tanta coisa nova e tentadora no mercado que fica imposs\u00edvel acompanhar o passo da tecnologia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs mais jovens se comunicam de modo quase que incompreens\u00edvel aos mais velhos, com <em>Facebook<\/em>, <em>Twitter <\/em>e textos em celulares. Podemos ir \u00e0 Lua, mas a maior parte da popula\u00e7\u00e3o continua mal nutrida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsumimos o planeta com um apetite insaci\u00e1vel, criando uma devasta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica sem precedentes. Isso tudo gra\u00e7as \u00e0 ci\u00eancia? Ao menos, \u00e9 assim que pensam os descontentes, mas n\u00e3o \u00e9 nada disso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro, a ci\u00eancia n\u00e3o promete a reden\u00e7\u00e3o humana. Ela simplesmente se ocupa de compreender como funciona a natureza, ela \u00e9 um corpo de conhecimento sobre o Universo e seus habitantes, vivos ou n\u00e3o, acumulado atrav\u00e9s de um processo constante de refinamento e testes conhecido como m\u00e9todo cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pr\u00e1tica da ci\u00eancia prov\u00ea um modo de interagir com o mundo, expondo a ess\u00eancia criativa da natureza. Disso, aprendemos que a natureza \u00e9 transforma\u00e7\u00e3o, que a vida e a morte s\u00e3o parte de uma cadeia de cria\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o perpetuada por todo o cosmo, dos \u00e1tomos \u00e0s estrelas e \u00e0 vida. Nossa exist\u00eancia \u00e9 parte desta transforma\u00e7\u00e3o constante da mat\u00e9ria, onde todo elo \u00e9 igualmente importante, do que \u00e9 criado ao que \u00e9 destru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia pode n\u00e3o oferecer a salva\u00e7\u00e3o eterna, mas oferece a possibilidade de vivermos livres do medo irracional do desconhecido. Ao dar ao indiv\u00edduo a autonomia de pensar por si mesmo, ela oferece a liberdade da escolha informada. Ao transformar mist\u00e9rio em desafio, a ci\u00eancia adiciona uma nova dimens\u00e3o \u00e0 vida, abrindo a porta para um novo tipo de espiritualidade, livre do dogmatismo das religi\u00f5es organizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia n\u00e3o diz o que devemos fazer com o conhecimento que acumulamos. Essa decis\u00e3o \u00e9 nossa, em geral tomada pelos pol\u00edticos que elegemos, ao menos numa sociedade democr\u00e1tica. A culpa dos usos mais nefastos da ci\u00eancia deve ser dividida por toda a sociedade. Inclusive, mas n\u00e3o exclusivamente, pelos cientistas. Afinal, devemos culpar o inventor da p\u00f3lvora pelas mortes por tiros e explosivos ao longo da hist\u00f3ria? Ou o inventor do microsc\u00f3pio pelas armas biol\u00f3gicas?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia n\u00e3o contrariou nossas expectativas. Imagine um mundo sem antibi\u00f3ticos, TVs, avi\u00f5es, carros. As pessoas vivendo no mato, sem os confortos tecnol\u00f3gicos modernos, ca\u00e7ando para comer. Quantos optariam por isso?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA culpa do que fazemos com o planeta \u00e9 nossa, n\u00e3o da ci\u00eancia. Apenas uma sociedade versada na ci\u00eancia pode escolher o seu destino responsavelmente. Nosso futuro depende disso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcelo Gleiser \u00e9 professor de f\u00edsica te\u00f3rica no Dartmouth College (EUA).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1596428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.112\/90, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores. I. Disciplina. II. Produtividade. III. Responsabilidade. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":54612,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640362,"hashId":"429d78e4278f1657817f63b2b56460a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.112\/90, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":6174089,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":6174086,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":6174087,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":6174088,"corpo":"<p>apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":6174089,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1640362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa, onde a preposi\u00e7\u00e3o com tem valor de oposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":55119,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663194,"hashId":"d9786136b79eef09e6a8b97ee7c449ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa, onde a preposi\u00e7\u00e3o <u>com<\/u> tem valor de oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6270600,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTemos guerra com a Espanha, senhor.\u201d","id":6270600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTemos guerra com a Espanha, senhor.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEu quero andar com os ventos.\u201d","id":6270601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu quero andar com os ventos.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE um dia inteiro ao sol paciente esteve com o destro bico a arquitetar o ninho.\u201d","id":6270602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE um dia inteiro ao sol paciente esteve com o destro bico a arquitetar o ninho.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFora rico e empobrecera com as secas.\u201d","id":6270603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFora rico e empobrecera com as secas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estou bem com Margarete.","id":6270604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou bem com Margarete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma frota \u00e9 composta apenas de carros de passeio e vans, num total de 144 ve\u00edculos. Se um ter\u00e7o dessa frota corresponde ao n\u00famero de vans, a quantidade de carros de passeio existente na frota \u00e9 iguala:","provas":[{"id":56156,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"semece-mt-2020-selecon-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Motorista de Transporte Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689664,"hashId":"3591a9e7f342099b74c598d65f6ab7d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma frota \u00e9 composta apenas de carros de passeio e vans, num total de 144 ve\u00edculos. Se um ter\u00e7o dessa frota corresponde ao n\u00famero de vans, a quantidade de carros de passeio existente na frota \u00e9 iguala:<\/p>","resposta":6385504,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48","id":6385501,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54","id":6385502,"corpo":"<p>54<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"82","id":6385503,"corpo":"<p>82<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"96","id":6385504,"corpo":"<p>96<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1689664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso das teclas de atalho no MS-Excel 2016, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, analise as alternativas e assinale a que apresenta uma op\u00e7\u00e3o correta. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente)","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":72068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202068,"hashId":"323e84140a8948995dd920fedd38f899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o uso das teclas de atalho no MS-Excel 2016, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, analise as alternativas e assinale a que apresenta uma op\u00e7\u00e3o correta. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente)<\/p>","resposta":8646201,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + W: Salvar e Fechar uma planilha atualizada ou simplesmente Fechar.","id":8646201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL + W: Salvar e Fechar uma planilha atualizada ou simplesmente Fechar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT + F: Formatar uma c\u00e9lula da planilha. ","id":8646202,"corpo":"<p>ALT + F: Formatar uma c\u00e9lula da planilha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + I: Imprimir uma planilha.","id":8646203,"corpo":"<p>CTRL + I: Imprimir uma planilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ALT + D: Deletar uma coluna da planilha. ","id":8646204,"corpo":"<p>ALT + D: Deletar uma coluna da planilha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41807,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1240679,"hashId":"9f7113204d49791d43ccc1aba287645f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4485774,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em piscinas, as rampas de acesso \u00e0 \u00e1gua devem ter corrim\u00e3o somente em um dos lados, a 0,70 m do piso.","id":4485774,"corpo":"<p align=justify>Em piscinas, as rampas de acesso \u00e0 \u00e1gua devem ter corrim\u00e3o somente em um dos lados,\r\na 0,70 m do piso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acesso, circula\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos e espa\u00e7os permitidos ao p\u00fablico em geral nas delegacias, penitenci\u00e1rias ou locais similares devem ser acess\u00edveis, desde que n\u00e3o comprometa a seguran\u00e7a.","id":4485775,"corpo":"<p align=justify>O acesso, circula\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos e espa\u00e7os permitidos ao p\u00fablico em geral nas delegacias, penitenci\u00e1rias ou locais similares devem ser acess\u00edveis, desde que n\u00e3o comprometa a seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos locais em que o atendimento ao p\u00fablico for realizado em mesas, pelo menos 5% do total de mesas, com no m\u00ednimo uma, devem ser acess\u00edveis.","id":4485776,"corpo":"<p align=justify>Nos locais em que o atendimento ao p\u00fablico for realizado em mesas, pelo menos 5% do total de mesas, com no m\u00ednimo uma, devem ser acess\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo local de com\u00e9rcio deve garantir pelo menos uma entrada acess\u00edvel, al\u00e9m de atender \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre acessibilidade.","id":4485777,"corpo":"<p align=justify>Todo local de com\u00e9rcio deve garantir pelo menos uma entrada acess\u00edvel, al\u00e9m de atender \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre acessibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"engenharia-civil\/1240679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para resolver as quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41, considere que uma empresa do ramo de turismo, para prever seu faturamento anual (F), em milh\u00f5es de reais, em fun\u00e7\u00e3o do seu respectivo gasto anual com investimentos (G) na \u00e1rea comercial, em milh\u00f5es de reais, adotou o modelo de regress\u00e3o linear Fi = \u03b1 + \u03b2Gi + \u03b5i , com i correspondendo \u00e0 i-\u00e9sima observa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que \u03b5i corresponde ao erro aleat\u00f3rio com as respectivas hip\u00f3teses do modelo de regress\u00e3o linear simples com \u03b1 e \u03b2 sendo par\u00e2metros desconhecidos, tendo suas respectivas estimativas obtidas pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados com base em 10 pares de observa\u00e7\u00f5es (Gi , Fi).Dados: \u2211i=110\u200bGi\u200b=55;\u2211i=110\u200bGi2\u200b=632,5; \u2211i=110\u200bFi\u200b=150; \u2211i=110\u200bFi2\u200b=4.750 e \u2211i=110\u200bGi\u200bFi\u200b=1.650A estimativa (S2) da vari\u00e2ncia do modelo te\u00f3rico \u00e9 tal que","provas":[{"id":63688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-estatistica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1946608,"hashId":"2d6f6459e956f9003a6cd61139e4dd58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para resolver as quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>39<\/strong> a <strong>41<\/strong>, considere que uma empresa do ramo de turismo, para prever seu faturamento anual (F), em milh\u00f5es de reais, em fun\u00e7\u00e3o do seu respectivo gasto anual com investimentos (G) na \u00e1rea comercial, em milh\u00f5es de reais, adotou o modelo de regress\u00e3o linear F<sub>i<\/sub> = \u03b1 + \u03b2G<sub>i<\/sub> + \u03b5<sub>i<\/sub> , com i correspondendo \u00e0 i-\u00e9sima observa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que \u03b5i corresponde ao erro aleat\u00f3rio com as respectivas hip\u00f3teses do modelo de regress\u00e3o linear simples com \u03b1 e \u03b2 sendo par\u00e2metros desconhecidos, tendo suas respectivas estimativas obtidas pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados com base em 10 pares de observa\u00e7\u00f5es (G<sub>i<\/sub> , F<sub>i<\/sub>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dados<\/strong>: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{10}G_i=55\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>;<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{10}G_i^2=632,5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{10}F_i^{ }=150\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.363em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{10}F_i^2=4.750\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{10}G_iF_i=1.650\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estimativa (S<sup>2<\/sup>) da vari\u00e2ncia do modelo te\u00f3rico \u00e9 tal que<\/p>","resposta":7531926,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S2 \u2264 51","id":7531922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S<sup>2<\/sup> \u2264 51<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"51 &lt; S2 \u2264 52","id":7531923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">51 &lt; S<sup>2<\/sup> \u2264 52<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52 &lt; S2 \u2264 53","id":7531924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">52 &lt; S<sup>2<\/sup> \u2264 53<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"53 &lt; S2 \u2264 54","id":7531925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">53 &lt; S<sup>2<\/sup> \u2264 54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S2 &gt; 54","id":7531926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S<sup>2<\/sup> &gt; 54<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/1946608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma mol\u00e9cula inorg\u00e2nica:","provas":[{"id":72396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:09:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2206732,"hashId":"da4417d0306f21658757126ba5ef5329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma mol\u00e9cula inorg\u00e2nica:<\/p>","resposta":8666283,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido carb\u00f4nico.","id":8666283,"corpo":"<p>\u00e1cido carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":8666284,"corpo":"<p>\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etanol.","id":8666285,"corpo":"<p>etanol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formalde\u00eddo.","id":8666286,"corpo":"<p>formalde\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido ac\u00e9tico.","id":8666287,"corpo":"<p>\u00e1cido ac\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","oab":false,"nome":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417347,"slug":"quimica-geometria-molecular-polaridade-forcas-intermoleculares"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417353,"slug":"quimica-teoria-atomico-molecular-leis-das-combinacoes-quimicas-numero-de-mol-numero-de-avogadro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Incentivar a inclus\u00e3o das disciplinas de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia e de preven\u00e7\u00e3o de desastres exclusivamente nos conte\u00fados curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 uma das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de planos de seguran\u00e7a prevista no artigo 24 da Lei n\u00ba 13.675, de 2018. II. Realizar a integra\u00e7\u00e3o de programas, de a\u00e7\u00f5es, de atividades e de projetos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas nas \u00e1reas de sa\u00fade, de planejamento familiar, de educa\u00e7\u00e3o, do trabalho, da assist\u00eancia social, da previd\u00eancia social, da cultura, do desporto e do lazer, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da criminalidade e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres, \u00e9 uma das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de planos de seguran\u00e7a prevista no artigo 24 da Lei n\u00ba 13.675, de 2018. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53628,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-procurador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 08:59:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1620792,"hashId":"8f21d2ca2a6ff8d74b4b6ca3ba9a6f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incentivar a inclus\u00e3o das disciplinas de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia e de preven\u00e7\u00e3o de desastres exclusivamente nos conte\u00fados curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 uma das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de planos de seguran\u00e7a prevista no artigo 24 da Lei n\u00ba 13.675, de 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar a integra\u00e7\u00e3o de programas, de a\u00e7\u00f5es, de atividades e de projetos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas nas \u00e1reas de sa\u00fade, de planejamento familiar, de educa\u00e7\u00e3o, do trabalho, da assist\u00eancia social, da previd\u00eancia social, da cultura, do desporto e do lazer, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da criminalidade e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres, \u00e9 uma das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de planos de seguran\u00e7a prevista no artigo 24 da Lei n\u00ba 13.675, de 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6090516,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6090515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 13.001 \u00e0 14.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400383,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-13-001-a-14-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.675\/2018 - Disciplina a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos do \u00a7 7\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; cria a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social (PNSPDS); institui o Sis","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.675\/2018 - Disciplina a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos do \u00a7 7\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; cria a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social (PNSPDS); institui o Sis","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401868,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-675-2018-disciplina-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-orgaos-responsaveis-pela-seguranca-publica-nos-termos-do-7o-do-art-144-da-constituicao-federal-cria-a-politica-nacional-de-seguranca-publica-e-defesa-social-pnspds-institui-o-sis"}],"slug":"legislacao-federal\/1620792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Protocolos do SAMU 192 (BRASIL, 2016), s\u00e3o citados os 3 \u201cS\u201d do atendimento de suporte avan\u00e7ado de vida. Das alternativas, qual a que discorre CORRETAMENTE sobre os protocolos dos 3 \u201cS\u201d?","provas":[{"id":66579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2035689,"hashId":"23f6080da0e435f643434e0cbec4e011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Protocolos do SAMU 192 (BRASIL, 2016), s\u00e3o citados os 3 \u201cS\u201d do atendimento de suporte avan\u00e7ado de vida. Das alternativas, qual a que discorre CORRETAMENTE sobre os protocolos dos 3 \u201cS\u201d?<\/p>","resposta":7934542,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do esmagamento, S\u00edndrome comportamental e S\u00edndrome da grande queimadura.","id":7934540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do esmagamento, S\u00edndrome comportamental e S\u00edndrome da grande queimadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de curativos e Sequ\u00eancia r\u00e1pida de ingurgitamento.","id":7934541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de curativos e Sequ\u00eancia r\u00e1pida de ingurgitamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspectos gerais de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a de cena, Regras gerais de biosseguran\u00e7a e Pr\u00e1ticas para a seguran\u00e7a do paciente.","id":7934542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos gerais de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a de cena, Regras gerais de biosseguran\u00e7a e Pr\u00e1ticas para a seguran\u00e7a do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de curativos, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de estancamento. ","id":7934543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de curativos, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de estancamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia r\u00e1pida de RCG, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de sangramento, Sequ\u00eancia r\u00e1pida para traumas. ","id":7934544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequ\u00eancia r\u00e1pida de RCG, Sequ\u00eancia r\u00e1pida de sangramento, Sequ\u00eancia r\u00e1pida para traumas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o acento indicativo de crase n\u00e3o procede \u00e9:","provas":[{"id":58411,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-quimico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1747995,"hashId":"b6f6480d0cc2d2edbd09703619501a1d","enunciado":"<p><strong>A alternativa em que o acento indicativo de crase n\u00e3o procede \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6650351,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse texto se refere a preven\u00e7\u00f5es na sa\u00fade.","id":6650349,"corpo":"<p>Esse texto se refere a preven\u00e7\u00f5es na sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dia a dia, a popula\u00e7\u00e3o idosa cresce.","id":6650350,"corpo":"<p>Dia a dia, a popula\u00e7\u00e3o idosa cresce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponho-me \u00e0 colaborar.","id":6650351,"corpo":"<p>Disponho-me \u00e0 colaborar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele idoso obedece \u00e0 dieta recomendada.","id":6650352,"corpo":"<p>Aquele idoso obedece \u00e0 dieta recomendada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1747995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1(\u00e3o) entre as atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os municipais de tr\u00e2nsito:","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206672,"hashId":"59156c4ef7a09e4732a2c890c10fa49e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) entre as atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os municipais de tr\u00e2nsito:<\/p>","resposta":8665985,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir as tarifas das liga\u00e7\u00f5es intermunicipais hidrovi\u00e1rias.","id":8665983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir as tarifas das liga\u00e7\u00f5es intermunicipais hidrovi\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscalizar o tr\u00e2nsito nas rodovias estaduais que atravessam o munic\u00edpio.","id":8665984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar o tr\u00e2nsito nas rodovias estaduais que atravessam o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamentar e fiscalizar os servi\u00e7os de t\u00e1xi convencional e estacionamentos rotativos em sua \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa.","id":8665985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar e fiscalizar os servi\u00e7os de t\u00e1xi convencional e estacionamentos rotativos em sua \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implantar sistemas de bilhetagem eletr\u00f4nica nos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico interestadual.","id":8665986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implantar sistemas de bilhetagem eletr\u00f4nica nos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico interestadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implantar sistemas de controle de velocidade (radar) nas rodovias federais que atravessam o munic\u00edpio.","id":8665987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implantar sistemas de controle de velocidade (radar) nas rodovias federais que atravessam o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2206672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}