{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":5086,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), na transi\u00e7\u00e3o para o Ensino Fundamental a proposta pedag\u00f3gica da Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve prover formas para garantir a continuidade do processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as, respeitando as especificidades et\u00e1rias e tamb\u00e9m:","provas":[{"id":48026,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1457094,"hashId":"34681bc729ea1d8287f17ca5957adbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), na transi\u00e7\u00e3o para o Ensino Fundamental a proposta pedag\u00f3gica da Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve prover formas para garantir a continuidade do processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as, respeitando as especificidades et\u00e1rias e tamb\u00e9m:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5404305,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionando alunos para comporem turmas de acelera\u00e7\u00e3o da aprendizagem","id":5404304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionando alunos para comporem turmas de acelera\u00e7\u00e3o da aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem antecipa\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental","id":5404305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem antecipa\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antecipando conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental","id":5404306,"corpo":"<p>antecipando conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acostumando os alunos a aulas sem atividades l\u00fadicas e recreativas","id":5404307,"corpo":"<p>acostumando os alunos a aulas sem atividades l\u00fadicas e recreativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1457094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento dirigido ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao seu Vice com a inten\u00e7\u00e3o de propor medida, submeter projeto de ato normativo ou inform\u00e1-lo de algum assunto \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":63546,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1947681,"hashId":"aac0da51919fa2312fca3b371f335e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento dirigido ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao seu Vice com a inten\u00e7\u00e3o de propor medida, submeter projeto de ato normativo ou inform\u00e1-lo de algum assunto \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7536731,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Memorando presidencial.","id":7536729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorando presidencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":7536730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.","id":7536731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta ao presidente.","id":7536732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carta ao presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunicado oficial.","id":7536733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicado oficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1947681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a correta ortografia das palavras em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 23, 30 e 32. ","provas":[{"id":63753,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-oficial-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948283,"hashId":"c8c1038c571824e83a9f3fdc367a721f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a correta ortografia das palavras em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 23, 30 e 32. <\/p>","resposta":7539649,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x \u2013 \u00e7 \u2013 z","id":7539649,"corpo":"<p>x \u2013 \u00e7 \u2013 z<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x \u2013 \u00e7 \u2013 s ","id":7539650,"corpo":"<p>x \u2013 \u00e7 \u2013 s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x \u2013 s \u2013 s","id":7539651,"corpo":"<p>x \u2013 s \u2013 s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"z \u2013 \u00e7 \u2013 z","id":7539652,"corpo":"<p>z \u2013 \u00e7 \u2013 z<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"z \u2013 s \u2013 z","id":7539653,"corpo":"<p>z \u2013 s \u2013 z<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Desconstruindo o significado de trabalhoPor Marcio Svartman ___ O contexto atual em que vivemos nos convida a repensar e desconstruir o significado dotrabalho, alguns conceitos em que estamos imersos.___ A pr\u00f3pria palavra usada no t\u00edtulo, \u201cdesconstruir\u201d, vem desse modelo mecanicista queabsorvemos com maestria desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Desconstruir \u00e9 o oposto de construir,que significa reunir as diferentes partes de um edif\u00edcio, de uma m\u00e1quina, de um aparelho; darforma.___ A linguagem no ambiente de trabalho est\u00e1 repleta de palavras como: engrenar, construirtimes, consertar, etc. \u00c9 incr\u00edvel, mas essas palavras fazem sentido total para n\u00f3s, mesmofalando de organismos vivos e org\u00e2nicos que somos. Sem contar os jarg\u00f5es que foramabsorvidos como regras pr\u00e9-estabelecidas, como esses: \u201cDeus ajuda quem cedo madruga\u201d e \u201cTempo \u00e9 dinheiro\u201d. ___ Essas duas express\u00f5es nos parecem \u00f3bvias, mas voc\u00ea j\u00e1 parou para se questionar sobreo significado delas? Fa\u00e7amos as perguntas: por que tempo \u00e9 dinheiro e por que madrugar \u00e9 umvalor importante?___ Esses conceitos refletem os pensamentos do modelo de trabalho mecanicista, p\u00f3sRevolu\u00e7\u00e3o Industrial, e mais presente em economias menos desenvolvidas. Eles fazem partedos modelos mec\u00e2nicos de trabalho: o tempo era diretamente proporcional ao volume deprodu\u00e7\u00e3o, ou seja, tinha que gerar produtividade. O tempo tem que ser usado para produzir!___ O trabalhador tem uma tarefa espec\u00edfica para ser realizada: se em mais tempo eletrabalhar, mais vezes aquela atividade ser\u00e1 realizada e mais receita gerada a partir daquelam\u00e3o-de-obra. Esse \u00e9 um modelo de significado de trabalho que s\u00f3 faz sentido em algunscontextos.___ Se voc\u00ea pensar em um contexto em que \u00e9 preciso cada vez mais e__ercer a criatividadee a inova\u00e7\u00e3o, essas express\u00f5es perdem o sentido.Estar sempre no controle da vida. ___ Frases do tipo: \u201cPrecisamos controlar tudo e todos. Vamos fazer planilhas, monitorar,acompanhar e controlar todos os passos\u201d s\u00e3o parte do modelo atual de trabalho. ___ Por outro lado, sair do controle tem outro significado para n\u00f3s: \u00e9 aceitar um estadoconstante de evolu\u00e7\u00e3o, curando, aceitando e lidando com medos, traumas, mem\u00f3rias,cren__as. Ou seja, assumindo que n\u00e3o temos o controle da vida. ___ Cada vez que eu consigo me movimentar do lugar onde estou, h\u00e1 um processo de curae descontrole. Cada tens\u00e3o, cada ang\u00fastia, cada dor que a vida me tra__ \u00e9 um convite da vida.H\u00e1 um processo de liberta\u00e7\u00e3o e de crescimento e de abrir m\u00e3o do que \u00e9 poss\u00edvel controlar hoje.___ Do mesmo modo, o que dificulta entender essa vis\u00e3o \u00e9 que muitas vezes achamos queao nos desenvolvermos como ser e nos libertarmos, o processo \u00e9 sempre bom, o tempo todo,e isso n\u00e3o \u00e9 verdade: faz parte do processo aceitar os n\u00f3s, aceitar as dificuldades e sofrer.___ Logo, ao desconstruir o significado de trabalho, que possamos evoluir para uma formade viver mais aut\u00eantica e de acordo com nossa esp\u00e9cie de seres: org\u00e2nicos, vivos e emconstante transforma\u00e7\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/gestao-fora-da-caixa\/desconstruindo-o-significado-detrabalho\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":481313,"enunciado":"<p>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desconstruindo o significado de trabalho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">Por Marcio Svartman <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O contexto atual em que vivemos nos convida a repensar e desconstruir o significado do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho, alguns conceitos em que estamos imersos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A pr\u00f3pria palavra usada no t\u00edtulo, \u201cdesconstruir\u201d, vem desse modelo mecanicista que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>absorvemos com maestria desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Desconstruir \u00e9 o oposto de construir,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que significa reunir as diferentes partes de um edif\u00edcio, de uma m\u00e1quina, de um aparelho; dar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>forma.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A linguagem no ambiente de trabalho est\u00e1 repleta de palavras como: engrenar, construir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>times, consertar, etc. \u00c9 incr\u00edvel, mas essas palavras fazem sentido total para n\u00f3s, mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falando de organismos vivos e org\u00e2nicos que somos. Sem contar os jarg\u00f5es que foram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>absorvidos como regras pr\u00e9-estabelecidas, como esses: <strong>\u201cDeus ajuda quem cedo madruga\u201d <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>e \u201cTempo \u00e9 dinheiro\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Essas duas express\u00f5es nos parecem \u00f3bvias, mas voc\u00ea j\u00e1 parou para se questionar sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o significado delas? Fa\u00e7amos as perguntas: por que tempo \u00e9 dinheiro e por que madrugar \u00e9 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valor importante?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Esses conceitos refletem os pensamentos do modelo de trabalho mecanicista, p\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, e mais presente em economias menos desenvolvidas. Eles fazem parte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos modelos mec\u00e2nicos de trabalho: o tempo era diretamente proporcional ao volume de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produ\u00e7\u00e3o, ou seja, tinha que gerar produtividade. O tempo tem que ser usado para produzir!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O trabalhador tem uma tarefa espec\u00edfica para ser realizada: se em mais tempo ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalhar, mais vezes aquela atividade ser\u00e1 realizada e mais receita gerada a partir daquela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e3o-de-obra. Esse \u00e9 um modelo de significado de trabalho que s\u00f3 faz sentido em alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contextos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se voc\u00ea pensar em um contexto em que \u00e9 preciso cada vez mais e__ercer a criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e a inova\u00e7\u00e3o, essas express\u00f5es perdem o sentido.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Estar sempre no controle da vida. <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Frases do tipo: \u201cPrecisamos controlar tudo e todos. Vamos fazer planilhas, monitorar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhar e controlar todos os passos\u201d s\u00e3o parte do modelo atual de trabalho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por outro lado, sair do controle tem outro significado para n\u00f3s: \u00e9 aceitar um estado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante de evolu\u00e7\u00e3o, curando, aceitando e lidando com medos, traumas, mem\u00f3rias,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cren__as. Ou seja, assumindo que n\u00e3o temos o controle da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Cada vez que eu consigo me movimentar do lugar onde estou, h\u00e1 um processo de cura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e descontrole. Cada tens\u00e3o, cada ang\u00fastia, cada dor que a vida me tra__ \u00e9 um convite da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 um processo de liberta\u00e7\u00e3o e de crescimento e de abrir m\u00e3o do que \u00e9 poss\u00edvel controlar hoje.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Do mesmo modo, o que dificulta entender essa vis\u00e3o \u00e9 que muitas vezes achamos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao nos desenvolvermos como ser e nos libertarmos, o processo \u00e9 sempre bom, o tempo todo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e isso n\u00e3o \u00e9 verdade: faz parte do processo aceitar os n\u00f3s, aceitar as dificuldades e sofrer.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Logo, ao desconstruir o significado de trabalho, que possamos evoluir para uma forma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de viver mais aut\u00eantica e de acordo com nossa esp\u00e9cie de seres: org\u00e2nicos, vivos e em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante transforma\u00e7\u00e3o.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/gestao-fora-da-caixa\/desconstruindo-o-significado-detrabalho\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego de letra S com som de Z","oab":false,"nome":"Emprego de letra S com som de Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409048,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-de-letra-s-com-som-de-z"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das letras S ou Z","oab":false,"nome":"Emprego das letras S ou Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409050,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-s-ou-z"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo CH","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo CH","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409052,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ch"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo SS","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo SS","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409053,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ss"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo SC","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo SC","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409054,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra \u00c7","oab":false,"nome":"Emprego da letra \u00c7","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409057,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-c"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1948283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao falarmos de classifica\u00e7\u00e3o da origem das constitui\u00e7\u00f5es que tem por pressuposto serem escritas, com a diferencia\u00e7\u00e3o clara entre poderes constituintes e constitu\u00eddos, sendo aquelas que exprimem um compromisso entre uma monarquia j\u00e1 d\u00e9bil e outras for\u00e7as sociais ascendentes, t\u00edpicas de contextos sociais conflituosos, onde os documentos tentam resguardar determinados privil\u00e9gios ante requisi\u00e7\u00f5es populares, qual das alternativas baixo expressa corretamente o nome de tal classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48436,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 08:57:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1468007,"hashId":"3dd975e4ac7de2864e8f0ad0e53ebcab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao falarmos de classifica\u00e7\u00e3o da origem das constitui\u00e7\u00f5es que tem por pressuposto serem escritas, com a diferencia\u00e7\u00e3o clara entre poderes constituintes e constitu\u00eddos, sendo aquelas que exprimem um compromisso entre uma monarquia j\u00e1 d\u00e9bil e outras for\u00e7as sociais ascendentes, t\u00edpicas de contextos sociais conflituosos, onde os documentos tentam resguardar determinados privil\u00e9gios ante requisi\u00e7\u00f5es populares, qual das alternativas baixo expressa corretamente o nome de tal classifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5454356,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00f5es compromiss\u00e1rias.","id":5454352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00f5es compromiss\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00f5es objetivas.","id":5454353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00f5es objetivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas.","id":5454354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00f5es pacificadoras.","id":5454355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00f5es pacificadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00f5es pactuadas.","id":5454356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00f5es pactuadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1468007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 9.507, de 12 de novembro de 1997, que regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48436,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 08:58:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1468014,"hashId":"1f58318b827c34af03d44376fcf3df56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 9.507, de 12 de novembro de 1997, que regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do <em>habeas data<\/em>, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":5454390,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constatada a inexatid\u00e3o de qualquer dado a seu respeito, o interessado, em peti\u00e7\u00e3o acompanhada de documentos comprobat\u00f3rios, poder\u00e1 requerer sua retifica\u00e7\u00e3o. Feita a retifica\u00e7\u00e3o em, no m\u00e1ximo, dez dias ap\u00f3s a entrada do requerimento, a entidade ou \u00f3rg\u00e3o deposit\u00e1rio do registro ou da informa\u00e7\u00e3o dar\u00e1 ci\u00eancia ao interessado.","id":5454386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constatada a inexatid\u00e3o de qualquer dado a seu respeito, o interessado, em peti\u00e7\u00e3o acompanhada de documentos comprobat\u00f3rios, poder\u00e1 requerer sua retifica\u00e7\u00e3o. Feita a retifica\u00e7\u00e3o em, no m\u00e1ximo, dez dias ap\u00f3s a entrada do requerimento, a entidade ou \u00f3rg\u00e3o deposit\u00e1rio do registro ou da informa\u00e7\u00e3o dar\u00e1 ci\u00eancia ao interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial, que dever\u00e1 preencher os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, ser\u00e1 apresentada em duas vias, e os documentos que instru\u00edrem a primeira ser\u00e3o reproduzidos por c\u00f3pia na segunda.","id":5454387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial, que dever\u00e1 preencher os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, ser\u00e1 apresentada em duas vias, e os documentos que instru\u00edrem a primeira ser\u00e3o reproduzidos por c\u00f3pia na segunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.","id":5454388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o sobre o pedido do habeas data ser\u00e1 comunicada ao coator, por correio, com aviso de recebimento, ou por telegrama, radiograma ou telefonema, conforme o requerer o impetrante.","id":5454389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o sobre o pedido do<em> habeas data<\/em> ser\u00e1 comunicada ao coator, por correio, com aviso de recebimento, ou por telegrama, radiograma ou telefonema, conforme o requerer o impetrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e dos demais Tribunais caber\u00e1 ao pleno a instru\u00e7\u00e3o do processo.","id":5454390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e dos demais Tribunais caber\u00e1 ao pleno a instru\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/1468014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, administrador de associa\u00e7\u00e3o privada, sem fins lucrativos, que recebe subven\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal de Santo Augusto para custeio com mais de cinquenta por cento da receita anual, junta-se a Jo\u00e3o, contador terceirizado, com o intuito de incorporar ao patrim\u00f4nio pr\u00f3prio valores integrantes do acervo patrimonial da entidade. \u00c0 luz da situa\u00e7\u00e3o ora descrita e do disposto na Lei n\u00ba 8.429\/1992, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46497,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 18:52:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1414106,"hashId":"9f4a4fe8d747d0302a245563852553b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, administrador de associa\u00e7\u00e3o privada, sem fins lucrativos, que recebe subven\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal de Santo Augusto para custeio com mais de cinquenta por cento da receita anual, junta-se a Jo\u00e3o, contador terceirizado, com o intuito de incorporar ao patrim\u00f4nio pr\u00f3prio valores integrantes do acervo patrimonial da entidade. \u00c0 luz da situa\u00e7\u00e3o ora descrita e do disposto na Lei n\u00ba 8.429\/1992, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5210640,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 agente p\u00fablico, uma vez que a entidade que administra \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":5210636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 agente p\u00fablico, uma vez que a entidade que administra \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em que pese tenha atuado em preju\u00edzo da entidade, a Jo\u00e3o n\u00e3o se aplicam as san\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.429\/1992.","id":5210637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese tenha atuado em preju\u00edzo da entidade, a Jo\u00e3o n\u00e3o se aplicam as san\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falecendo os agentes, seus sucessores, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da intranscend\u00eancia da pena, n\u00e3o responder\u00e3o pela les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":5210638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falecendo os agentes, seus sucessores, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da intranscend\u00eancia da pena, n\u00e3o responder\u00e3o pela les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para a indisponibilidade dos bens do indiciado, que recair\u00e1 sobre a integralidade dos bens do agente p\u00fablico.","id":5210639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para a indisponibilidade dos bens do indiciado, que recair\u00e1 sobre a integralidade dos bens do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que julgar procedente a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de dano ou decretar a perda dos bens havidos ilicitamente determinar\u00e1 o pagamento ou a revers\u00e3o dos bens, conforme o caso, em favor da pessoa jur\u00eddica prejudicada pelo il\u00edcito.","id":5210640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a que julgar procedente a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de dano ou decretar a perda dos bens havidos ilicitamente determinar\u00e1 o pagamento ou a revers\u00e3o dos bens, conforme o caso, em favor da pessoa jur\u00eddica prejudicada pelo il\u00edcito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1414106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572,"slug":"assistente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve obedecer \u00e0s regras e aos princ\u00edpios pr\u00f3prios do regime de licita\u00e7\u00f5es, inclusive quanto aos casos de sua dispensa ou inexigibilidade. Sobre as contrata\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572,"slug":"assistente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-assistente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 20:12:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1410961,"hashId":"0a327758e3f0ee8163d606626f28096c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve obedecer \u00e0s regras e aos princ\u00edpios pr\u00f3prios do regime de licita\u00e7\u00f5es, inclusive quanto aos casos de sua dispensa ou inexigibilidade. Sobre as contrata\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5198673,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na licita\u00e7\u00e3o por menor pre\u00e7o, a preteri\u00e7\u00e3o da ordem de classifica\u00e7\u00e3o das propostas acarreta nulidade.","id":5198673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na licita\u00e7\u00e3o por menor pre\u00e7o, a preteri\u00e7\u00e3o da ordem de classifica\u00e7\u00e3o das propostas acarreta nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando para a realiza\u00e7\u00e3o de obra de conserva\u00e7\u00e3o em unidades prisionais.","id":5198674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando para a realiza\u00e7\u00e3o de obra de conserva\u00e7\u00e3o em unidades prisionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando o agente p\u00fablico est\u00e1 obrigado a n\u00e3o realizar o processo licitat\u00f3rio.","id":5198675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando o agente p\u00fablico est\u00e1 obrigado a n\u00e3o realizar o processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade convite \u00e9 aplic\u00e1vel em processos licitat\u00f3rios para compras e servi\u00e7os com valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o de at\u00e9 trezentos mil reais.","id":5198676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade convite \u00e9 aplic\u00e1vel em processos licitat\u00f3rios para compras e servi\u00e7os com valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o de at\u00e9 trezentos mil reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser realizada na modalidade de menor pre\u00e7o.","id":5198677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser realizada na modalidade de menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menor Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Menor Pre\u00e7o","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404471,"slug":"direito-administrativo-menor-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/1410961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa redigida em conformidade com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal. ","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"},{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2208169,"hashId":"57ae210694f296192446f65ce0a2169b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa redigida em conformidade com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal. <\/p>","resposta":8672686,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beijos em p\u00fablico, para Manier Sael, fazia parte de comportamentos que eram condenados em seu pa\u00eds de origem. ","id":8672685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beijos em p\u00fablico, para Manier Sael, fazia parte de comportamentos que eram condenados em seu pa\u00eds de origem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por conta da proibi\u00e7\u00e3o imposta por alguns ju\u00edzes, houve casais que foram conduzidos para a pris\u00e3o. ","id":8672686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por conta da proibi\u00e7\u00e3o imposta por alguns ju\u00edzes, houve casais que foram conduzidos para a pris\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de beijar na rua ser algo corriqueiro no Brasil, existiram exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra como comprova duas cidades paulistas. ","id":8672687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de beijar na rua ser algo corriqueiro no Brasil, existiram exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra como comprova duas cidades paulistas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns clientes certamente se esquecer\u00e3o de beijos ousados quando estiver degustando a famosa feijoada do restaurante. ","id":8672688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns clientes certamente se esquecer\u00e3o de beijos ousados quando estiver degustando a famosa feijoada do restaurante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em duas cidades do Brasil, proibiram-se beijos em locais p\u00fablicos, o que geraram muitas contesta\u00e7\u00f5es. ","id":8672689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em duas cidades do Brasil, proibiram-se beijos em locais p\u00fablicos, o que geraram muitas contesta\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 15. Beijos proibidosManier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d. \u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra. Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia. Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados? E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade. (www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml Publicado em 28.10.2019. Adaptado)","id":511122,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09<\/strong> a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Beijos proibidos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Manier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Publicado em 28.10.2019. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2208169","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encaminhar provid\u00eancias e prestar orienta\u00e7\u00e3o para a defesa de direitos de indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas tanto por Claudia quanto por Caroline e Paula.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220070,"hashId":"f412c5780cd26bfe53a48c40aecf7888","enunciado":"<p align=justify>Encaminhar provid\u00eancias e prestar orienta\u00e7\u00e3o para a defesa de\r\ndireitos de indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que\r\npodem ser realizadas tanto por Claudia quanto por Caroline e\r\nPaula.<\/p>","resposta":4398890,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Claudia, de sessenta e dois anos de idade, devidamente habilitada no conselho regional de servi\u00e7o social (CRESS), trabalha 25 horas semanais como assistente social, em um n\u00facleo de sa\u00fade dentro de uma unidade de interna\u00e7\u00e3o para adolescentes e jovens em cumprimento de medida socioeducativa. Na unidade, ela \u00e9 respons\u00e1vel pelo acompanhamento de Heitor, um jovem transexual de dezoito anos de idade. Juntamente com Claudia trabalham Caroline, psic\u00f3loga, e Paula, pedagoga e rec\u00e9m-graduada em servi\u00e7o social, mas ainda sem o registro profissional no CRESS. Al\u00e9m de exercer a profiss\u00e3o de assistente social na unidade de interna\u00e7\u00e3o, Claudia \u00e9 supervisora de campo para um centro universit\u00e1rio que oferta a gradua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social. Recentemente, esse centro universit\u00e1rio encaminhou quatro estagi\u00e1rios matriculados na disciplina de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o por Claudia. Na ocasi\u00e3o de um estudo de caso multidisciplinar em que debatiam sobre fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o de Heitor, Claudia ouviu de Caroline que ele deveria \u201cvoltar a ser normal\u201d, que a sua identidade como transexual estava deixando-o em maior vulnerabilidade social. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando as resolu\u00e7\u00f5es do CFESS e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social.","id":398773,"enunciado":"<p align=\"justify\">Claudia, de sessenta e dois anos de idade, devidamente\r\nhabilitada no conselho regional de servi\u00e7o social (CRESS), trabalha\r\n25 horas semanais como assistente social, em um n\u00facleo de sa\u00fade\r\ndentro de uma unidade de interna\u00e7\u00e3o para adolescentes e jovens em\r\ncumprimento de medida socioeducativa. Na unidade, ela \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pelo acompanhamento de Heitor, um jovem transexual\r\nde dezoito anos de idade. Juntamente com Claudia trabalham\r\nCaroline, psic\u00f3loga, e Paula, pedagoga e rec\u00e9m-graduada em\r\nservi\u00e7o social, mas ainda sem o registro profissional no CRESS.\r\nAl\u00e9m de exercer a profiss\u00e3o de assistente social na unidade de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, Claudia \u00e9 supervisora de campo para um centro\r\nuniversit\u00e1rio que oferta a gradua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social.\r\nRecentemente, esse centro universit\u00e1rio encaminhou quatro\r\nestagi\u00e1rios matriculados na disciplina de est\u00e1gio curricular\r\nobrigat\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o por Claudia. Na ocasi\u00e3o de um\r\nestudo de caso multidisciplinar em que debatiam sobre fatores de\r\nrisco e prote\u00e7\u00e3o de Heitor, Claudia ouviu de Caroline que ele\r\ndeveria \u201cvoltar a ser normal\u201d, que a sua identidade como transexual\r\nestava deixando-o em maior vulnerabilidade social.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nconsiderando as resolu\u00e7\u00f5es do CFESS e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o\r\nda Profiss\u00e3o de Assistente Social.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1220070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 realizada uma audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa para discuss\u00e3o de um projeto de lei que trata da pol\u00edtica estadual de atendimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, deve ser considerada como diretriz dessa pol\u00edtica a","provas":[{"id":43701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 19:21:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1309284,"hashId":"fb0ac6a23216035fe49936da772cb060","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 realizada uma audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa para discuss\u00e3o de um projeto de lei que trata da pol\u00edtica\r\nestadual de atendimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, deve ser considerada\r\ncomo diretriz dessa pol\u00edtica a<\/p>","resposta":4778960,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipaliza\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o do atendimento, conforme a complexidade do caso, mas considerando que a prerrogativa da gest\u00e3o \u00e9 sempre responsabilidade da esfera estadual.","id":4778957,"corpo":"<p align=justify>municipaliza\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o do atendimento, conforme a complexidade do caso, mas considerando que a prerrogativa\r\nda gest\u00e3o \u00e9 sempre responsabilidade da esfera estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente como \u00f3rg\u00e3o consultivo, assegurada a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, adolescentes, jovens, trabalhadores da \u00e1rea, representantes de prestadores de servi\u00e7os e do Poder P\u00fablico.","id":4778958,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o do conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente como \u00f3rg\u00e3o consultivo, assegurada a participa\u00e7\u00e3o\r\nde crian\u00e7as, adolescentes, jovens, trabalhadores da \u00e1rea, representantes de prestadores de servi\u00e7os e do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o de programas espec\u00edficos para a crian\u00e7a e adolescente, observada a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respeitando os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de legalidade, moralidade, impessoalidade, finalidade, publicidade, efici\u00eancia e razoabilidade.","id":4778959,"corpo":"<p align=justify>garantia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o de programas espec\u00edficos para a crian\u00e7a e adolescente, observada\r\na centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respeitando os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de legalidade, moralidade,\r\nimpessoalidade, finalidade, publicidade, efici\u00eancia e razoabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do fundo estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente vinculado ao respectivo conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":4778960,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o do fundo estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente vinculado ao respectivo conselho estadual dos\r\ndireitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a viabiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de membros da sociedade civil que compor\u00e3o o conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, j\u00e1 que essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada, sob os preceitos legais, como atividade de interesse p\u00fablico.","id":4778961,"corpo":"<p align=justify>garantia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a viabiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de membros da sociedade civil que compor\u00e3o o\r\nconselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, j\u00e1 que essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada, sob os preceitos legais,\r\ncomo atividade de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411482,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-86-a-89"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1309284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ten\u00edase\/cisticercose, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O complexo ten\u00edase\/cisticercose constitui-se de duas entidades m\u00f3rbidas distintas, causadas pela mesma esp\u00e9cie de cest\u00f3deo, em fases diferentes do seu ciclo de vida. A ten\u00edase \u00e9 provocada pela presen\u00e7a da forma adulta da Taenia solium ou da Taenia saginata, no intestino delgado do homem. A cisticercose \u00e9 causada pela larva da Taenia solium nos tecidos, ou seja, \u00e9 uma enfermidade som\u00e1tica. A ten\u00edase \u00e9 uma parasitose intestinal que pode causar dores abdominais, n\u00e1useas, debilidade, perda de peso, flatul\u00eancia, diarr\u00e9ia ou constipa\u00e7\u00e3o. ( ) Taenia saginata \u00e9 a t\u00eania da carne de porco e a Taenia solium \u00e9 a da carne bovina. Esses dois cest\u00f3deos causam doen\u00e7a intestinal (ten\u00edase) e os ovos da T. solium desenvolvem infec\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas (cisticercose). ( ) A ten\u00edase \u00e9 adquirida atrav\u00e9s da ingesta de carne de boi ou de porco mal cozida, que cont\u00e9m as larvas. Quando o homem ingere, acidentalmente, os ovos de T. solium, adquire a cisticercose. ( ) O homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro definitivo da forma adulta da Taenia solium e da Taenia saginata. O su\u00edno ou o bovino s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios, por apresentarem a forma larv\u00e1ria nos seus tecidos. ( ) As complica\u00e7\u00f5es da cisticercose \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o do ap\u00eandice, col\u00e9doco, ducto pancre\u00e1tico. E da ten\u00edase \u00e9 defici\u00eancia visual, loucura, epilepsia, entre outros.","provas":[{"id":54837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 19:53:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1644847,"hashId":"535828c6dda9525fef83e8c9e22fc46e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ten\u00edase\/cisticercose, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O complexo ten\u00edase\/cisticercose constitui-se de duas entidades m\u00f3rbidas distintas, causadas pela mesma esp\u00e9cie de cest\u00f3deo, em fases diferentes do seu ciclo de vida. A ten\u00edase \u00e9 provocada pela presen\u00e7a da forma adulta da <em>Taenia solium<\/em> ou da <em>Taenia saginata<\/em>, no intestino delgado do homem. A cisticercose \u00e9 causada pela larva da <em>Taenia solium<\/em> nos tecidos, ou seja, \u00e9 uma enfermidade som\u00e1tica. A ten\u00edase \u00e9 uma parasitose intestinal que pode causar dores abdominais, n\u00e1useas, debilidade, perda de peso, flatul\u00eancia, diarr\u00e9ia ou constipa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Taenia saginata<\/em> \u00e9 a t\u00eania da carne de porco e a <em>Taenia solium <\/em>\u00e9 a da carne bovina. Esses dois cest\u00f3deos causam doen\u00e7a intestinal (ten\u00edase) e os ovos da<em> T. solium<\/em> desenvolvem infec\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas (cisticercose). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ten\u00edase \u00e9 adquirida atrav\u00e9s da ingesta de carne de boi ou de porco mal cozida, que cont\u00e9m as larvas. Quando o homem ingere, acidentalmente, os ovos de <em>T. solium<\/em>, adquire a cisticercose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro definitivo da forma adulta da <em>Taenia solium<\/em> e da<em> Taenia saginata<\/em>. O su\u00edno ou o bovino s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios, por apresentarem a forma larv\u00e1ria nos seus tecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As complica\u00e7\u00f5es da cisticercose \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o do ap\u00eandice, col\u00e9doco, ducto pancre\u00e1tico. E da ten\u00edase \u00e9 defici\u00eancia visual, loucura, epilepsia, entre outros.<\/p>","resposta":6194373,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6194371,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6194372,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":6194373,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6194374,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Parasit\u00e1rias","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418084,"slug":"nutricao-doencas-parasitarias"}],"slug":"nutricao\/1644847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s misturas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A distin\u00e7\u00e3o entre os componentes das misturas heterog\u00eaneas pode ser vista a olho nu, mas, em alguns casos, s\u00e3o necess\u00e1rios aparelhos microsc\u00f3picos.II \u2013 O sangue \u00e9 uma mistura homog\u00eanea.III \u2013 As misturas heterog\u00eaneas podem ser bif\u00e1sicas, trif\u00e1sicas e polif\u00e1sicas.","provas":[{"id":73440,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260038,"hashId":"ac7950f8b076d3a4f3ba2c66c2e1c805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s misturas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A distin\u00e7\u00e3o entre os componentes das misturas heterog\u00eaneas pode ser vista a olho nu, mas, em alguns casos, s\u00e3o necess\u00e1rios aparelhos microsc\u00f3picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O sangue \u00e9 uma mistura homog\u00eanea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As misturas heterog\u00eaneas podem ser bif\u00e1sicas, trif\u00e1sicas e polif\u00e1sicas.<\/p>","resposta":8896452,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896449,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896450,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8896451,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8896452,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":8896453,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncia e mistura: subst\u00e2ncia simples, subst\u00e2ncia composta e mistura. Alotropia","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncia e mistura: subst\u00e2ncia simples, subst\u00e2ncia composta e mistura. Alotropia","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417348,"slug":"quimica-substancia-e-mistura-substancia-simples-substancia-composta-e-mistura-alotropia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos. Separa\u00e7\u00e3o de misturas.","oab":false,"nome":"Materiais homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos. Separa\u00e7\u00e3o de misturas.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417349,"slug":"quimica-materiais-homogeneos-e-heterogeneos-separacao-de-misturas"}],"slug":"quimica\/2260038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Juiz determina Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o \u00e0 Comunidade (PSC), o adolescente dever\u00e1 ser acompanhado por, no m\u00e1ximo","provas":[{"id":54618,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 19:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1640475,"hashId":"36c172f10f76672e326737eab0327912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o Juiz determina Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o \u00e0 Comunidade (PSC), o adolescente dever\u00e1 ser acompanhado por, no m\u00e1ximo<\/p>","resposta":6174557,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses.","id":6174556,"corpo":"<p>tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis meses.","id":6174557,"corpo":"<p>seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ano.","id":6174558,"corpo":"<p>um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 02 anos.","id":6174559,"corpo":"<p> 02 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 34","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (Art. 117)","oab":true,"nome":"Da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (Art. 117)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411495,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prestacao-de-servicos-a-comunidade-art-117"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1640475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0(ao): I. Pleno desenvolvimento de sua pessoa. II. Desenvolvimento para vida empreendedora e pol\u00edtica. III. Educa\u00e7\u00e3o financeira. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"},{"id":45282,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-ii","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 19:12:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368080,"hashId":"4e6c7787e92331289ed8e4daa595f0d2","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a crian\u00e7a e o adolescente\r\nt\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0(ao): <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Pleno desenvolvimento de sua pessoa. <\/p><p align=\"justify\">II. Desenvolvimento para vida empreendedora e pol\u00edtica. <\/p><p align=\"justify\">III. Educa\u00e7\u00e3o financeira. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5024608,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5024608,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5024609,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5024610,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5024611,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5024612,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1368080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades laboratoriais envolvendo t\u00e9cnicas e amostras de pacientes com diagn\u00f3stico, suspeita ou acompanhamento do tratamento para a tuberculose, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 12:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1698103,"hashId":"9f46926223b85e1448e3d216f71ab78e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades laboratoriais envolvendo t\u00e9cnicas e amostras de pacientes com diagn\u00f3stico, suspeita ou acompanhamento do tratamento para a tuberculose, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6423864,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pesquisa direta de bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido-resistentes (BAAR) \u00e9 realizada com aux\u00edlio de microsc\u00f3pio e ap\u00f3s a colora\u00e7\u00e3o de Gram.","id":6423863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pesquisa direta de bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido-resistentes (BAAR) \u00e9 realizada com aux\u00edlio de microsc\u00f3pio e ap\u00f3s a colora\u00e7\u00e3o de Gram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para eliminar microrganismos contaminantes, amostras de escarro devem ser descontaminadas antes de serem semeadas nos meios de cultura.","id":6423864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para eliminar microrganismos contaminantes, amostras de escarro devem ser descontaminadas antes de serem semeadas nos meios de cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo m\u00e9dio do exame bacteriol\u00f3gico \u00e9 de 3 dias, podendo ser estendido para 5 dias em amostras de l\u00edquido cefalorraquidiano (l\u00edquor).","id":6423865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo m\u00e9dio do exame bacteriol\u00f3gico \u00e9 de 3 dias, podendo ser estendido para 5 dias em amostras de l\u00edquido cefalorraquidiano (l\u00edquor).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de emprego de automa\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do teste bacteriol\u00f3gico e a avalia\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia aos antimicrobianos.","id":6423866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de emprego de automa\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do teste bacteriol\u00f3gico e a avalia\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia aos antimicrobianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o meio de cultura s\u00f3lido \u00e0 base de ovo utilizado para o crescimento e a identifica\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie de Mycobacterium tuberculosis \u00e9 o \u00e1gar Thayer-Martin.","id":6423867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio de cultura s\u00f3lido \u00e0 base de ovo utilizado para o crescimento e a identifica\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie de <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em> \u00e9 o \u00e1gar Thayer-Martin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"farmacia\/1698103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os biomas brasileiros da primeira coluna com as descri\u00e7\u00f5es apresentadas na segunda coluna:Primeira coluna: bioma brasileiro1- Amaz\u00f4nia2- Caatinga3- Cerrado4- Mata Atl\u00e2ntica5- Pampa6- PantanalSegunda coluna: descri\u00e7\u00e3o( ) Corresponde a cerca de 11% do territ\u00f3rio nacional, sendo encontrado em dez estados brasileiros. Recentemente sofre muito com a explora\u00e7\u00e3o de sua vegeta\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de lenha e posterior uso para pastagens e agricultura.( ) Considerado fr\u00e1gil, muito sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, pois a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente da pr\u00f3pria mat\u00e9ria org\u00e2nica produzida por ela mesma.( ) Caracteriza-se pela riqueza de esp\u00e9cies e alto grau de endemismo, superiores aos \u00edndices encontrados na Am\u00e9rica do Norte e Europa.( ) Menor dos biomas brasileiros e com poucas unidades de conserva\u00e7\u00e3o.( ) Restrito a um \u00fanico estado brasileiro, destaca-se a diversidade de gram\u00edneas, por isso \u00e9 muito explorado pela agropecu\u00e1ria.( ) Segundo maior bioma da Am\u00e9rica do Sul, em seu espa\u00e7o, s\u00e3o encontradas as nascentes das tr\u00eas maiores bacias hidrogr\u00e1ficas da Am\u00e9rica do Sul.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 11:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2383880,"hashId":"208450078a43e8159ae4bdb6f1df13a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os biomas brasileiros da primeira coluna com as descri\u00e7\u00f5es apresentadas na segunda coluna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Primeira coluna<\/u>: bioma brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Amaz\u00f4nia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Caatinga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Cerrado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Mata Atl\u00e2ntica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Pampa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6- Pantanal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Segunda coluna<\/u>: descri\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corresponde a cerca de 11% do territ\u00f3rio nacional, sendo encontrado em dez estados brasileiros. Recentemente sofre muito com a explora\u00e7\u00e3o de sua vegeta\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de lenha e posterior uso para pastagens e agricultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerado fr\u00e1gil, muito sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, pois a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente da pr\u00f3pria mat\u00e9ria org\u00e2nica produzida por ela mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se pela riqueza de esp\u00e9cies e alto grau de endemismo, superiores aos \u00edndices encontrados na Am\u00e9rica do Norte e Europa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menor dos biomas brasileiros e com poucas unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Restrito a um \u00fanico estado brasileiro, destaca-se a diversidade de gram\u00edneas, por isso \u00e9 muito explorado pela agropecu\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo maior bioma da Am\u00e9rica do Sul, em seu espa\u00e7o, s\u00e3o encontradas as nascentes das tr\u00eas maiores bacias hidrogr\u00e1ficas da Am\u00e9rica do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9434733,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 4.","id":9434729,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.","id":9434730,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":9434731,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2.","id":9434732,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 3.","id":9434733,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os grupos de vegetais da primeira coluna com as caracter\u00edsticas descritas na segunda coluna:Primeira coluna: grupo vegetalB- Bri\u00f3fitasS- SamambaiasG- GimnospermasA- AngiospermasSegunda coluna: caracter\u00edstica( ) A maioria de seus representantes t\u00eam folhas modificadas, chamadas de ac\u00edculas.( ) Correspondem ao maior grupo de organismos fotossintetizantes.( ) N\u00e3o possuem tecidos lignificados especializados na condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.( ) Possuem vasos condutores, entretanto n\u00e3o produzem sementes.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 12:05:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2383892,"hashId":"f8f5f11ecd405c5f0bb2af08da05616e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os grupos de vegetais da primeira coluna com as caracter\u00edsticas descritas na segunda coluna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Primeira coluna<\/u>: grupo vegetal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B- Bri\u00f3fitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S- Samambaias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G- Gimnospermas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A- Angiospermas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Segunda coluna<\/u>: caracter\u00edstica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maioria de seus representantes t\u00eam folhas modificadas, chamadas de ac\u00edculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Correspondem ao maior grupo de organismos fotossintetizantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o possuem tecidos lignificados especializados na condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possuem vasos condutores, entretanto n\u00e3o produzem sementes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9434785,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 G \u2013 B \u2013 S.","id":9434782,"corpo":"<p>A \u2013 G \u2013 B \u2013 S.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S \u2013 A \u2013 B \u2013 G.","id":9434783,"corpo":"<p>S \u2013 A \u2013 B \u2013 G.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G \u2013 A \u2013 S \u2013 B.","id":9434784,"corpo":"<p>G \u2013 A \u2013 S \u2013 B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G \u2013 A \u2013 B \u2013 S.","id":9434785,"corpo":"<p>G \u2013 A \u2013 B \u2013 S.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"G \u2013 B \u2013 A \u2013 S.","id":9434786,"corpo":"<p>G \u2013 B \u2013 A \u2013 S.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto pela ABNT NBR 9050:2015, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, considera-se rampa a superf\u00edcie de piso com declividade igual ou superior a: ","provas":[{"id":77890,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:33:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2377201,"hashId":"1996d66fea9958892a4dd4c25e912318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto pela ABNT NBR 9050:2015, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, considera-se rampa a superf\u00edcie de piso com declividade igual ou superior a: <\/p>","resposta":9407460,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0%.","id":9407457,"corpo":"<p>10,0%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0%.","id":9407458,"corpo":"<p>3,0%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,25%.","id":9407459,"corpo":"<p>6,25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0%. ","id":9407460,"corpo":"<p>5,0%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,0%.","id":9407461,"corpo":"<p>1,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, conforme a NR 6, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 15:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2382641,"hashId":"80262c0ce7767dbfe3dac8852839e011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, conforme a NR 6, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9429535,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) recomendar ao empregador o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco existente em determinada atividade.","id":9429534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) recomendar ao empregador o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco existente em determinada atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas empresas desobrigadas a constituir o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT), cabe ao empregador selecionar o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco, mediante orienta\u00e7\u00e3o de profissional tecnicamente habilitado, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) ou, na falta dessa, o designado e 2 trabalhadores usu\u00e1rios.","id":9429535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas desobrigadas a constituir o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT), cabe ao empregador selecionar o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco, mediante orienta\u00e7\u00e3o de profissional tecnicamente habilitado, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) ou, na falta dessa, o designado e 2 trabalhadores usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa n\u00e3o \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco, podendo descontar do funcion\u00e1rio em folha de pagamento.","id":9429536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa n\u00e3o \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) adequado ao risco, podendo descontar do funcion\u00e1rio em folha de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A adapta\u00e7\u00e3o do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) para uso da pessoa com defici\u00eancia feita pelo fabricante ou importador detentor do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA) invalidar\u00e1 o certificado j\u00e1 emitido, sendo necess\u00e1ria a emiss\u00e3o de novo CA.","id":9429537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adapta\u00e7\u00e3o do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) para uso da pessoa com defici\u00eancia feita pelo fabricante ou importador detentor do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA) invalidar\u00e1 o certificado j\u00e1 emitido, sendo necess\u00e1ria a emiss\u00e3o de novo CA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho n\u00e3o poder\u00e1 requisitar amostras de Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia, al\u00e9m de outros requisitos.","id":9429538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho n\u00e3o poder\u00e1 requisitar amostras de Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia, al\u00e9m de outros requisitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), o n\u00e3o pagamento da Contribui\u00e7\u00e3o para Custeio do Servi\u00e7o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CIP), no prazo de seu vencimento, caracteriza o sujeito passivo em mora, ficando o d\u00e9bito pass\u00edvel dos acr\u00e9scimos de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e multa de","provas":[{"id":46462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Auditor Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 15:18:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412988,"hashId":"4d418dc74c0543f5b7dbe9dee67fb3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), o n\u00e3o pagamento da Contribui\u00e7\u00e3o para Custeio do Servi\u00e7o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CIP), no prazo de seu vencimento, caracteriza o sujeito passivo em mora, ficando o d\u00e9bito pass\u00edvel dos acr\u00e9scimos de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e multa de<\/p>","resposta":5205532,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% (cinco por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":5205532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5% (cinco por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":5205533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento) e juros de 2% (dois por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":5205534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15% (quinze por cento) e juros de 2% (dois por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":5205535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20% (vinte por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25% (vinte e cinco por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":5205536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% (vinte e cinco por cento) e juros de 1% (um por cento) ao m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o, desde o seu vencimento at\u00e9 o seu efetivo pagamento, bem como a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":414380,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-novo-hamburgo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1412988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), o ITBI n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis ou direitos a eles relativos, quando decorrentes de","provas":[{"id":46462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Auditor Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 15:17:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412978,"hashId":"eefddcf8ba6fe91b32a4080ce776f40d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Novo Hamburgo (RS), o ITBI n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis ou direitos a eles relativos, quando decorrentes de<\/p>","resposta":5205485,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o de pessoa jur\u00eddica.","id":5205485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o de pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmiss\u00f5es de im\u00f3veis por desapropria\u00e7\u00e3o.","id":5205486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00f5es de im\u00f3veis por desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o de usufruto, quando seu instituidor tenha continuado dono da nua-propriedade.","id":5205487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o de usufruto, quando seu instituidor tenha continuado dono da nua-propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o dos bens ao c\u00f4njuge, em virtude da comunh\u00e3o decorrente do regime de bens do casamento, quando correspondente \u00e0 sua quota-parte ideal.","id":5205488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00e3o dos bens ao c\u00f4njuge, em virtude da comunh\u00e3o decorrente do regime de bens do casamento, quando correspondente \u00e0 sua quota-parte ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o cujo valor seja inferior a 5.000 (cinco mil) Unidades de Refer\u00eancia Municipal (URM).","id":5205489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00e3o cujo valor seja inferior a 5.000 (cinco mil) Unidades de Refer\u00eancia Municipal (URM).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":414380,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-novo-hamburgo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1412978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade. do S\u00e9culo XIX, o Brasil procurava compensar seu atraso tecnol\u00f3gico tanto adquirindo navios no exterior como construindo no Brasil. Qual foi o primeiro navio a h\u00e9lice constru\u00eddo no pa\u00eds em 1854?","provas":[{"id":61242,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 15:03:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864822,"hashId":"814efc9bea3ce89738efe4d3d4671b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda metade. do S\u00e9culo XIX, o Brasil procurava compensar seu atraso tecnol\u00f3gico tanto adquirindo navios no exterior como construindo no Brasil. Qual foi o primeiro navio a h\u00e9lice constru\u00eddo no pa\u00eds em 1854?<\/p>","resposta":7176036,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canhoneira piranga.","id":7176036,"corpo":"<p>Canhoneira  piranga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fragata Amazonas.","id":7176037,"corpo":"<p>Fragata Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corveta Niter\u00f3i.","id":7176038,"corpo":"<p>Corveta Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encoura\u00e7ado Brasil.","id":7176039,"corpo":"<p>Encoura\u00e7ado Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitor Parna\u00edba.","id":7176040,"corpo":"<p>Monitor Parna\u00edba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1864822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na S\u00famula Vinculante 13 do STF, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56396,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caldazinha-go-2020-itame-advogado","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Caldazinha - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 15:12:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1705119,"hashId":"c8129cef26dc2763fffbc1d228ad043f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na S\u00famula Vinculante 13 do STF, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6454761,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o segundo grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":6454760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o segundo grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6454761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o quarto grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6454762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o quarto grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada exclusivamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6454763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido  em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada exclusivamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/1705119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que h\u00e1 a necessidade de realizar coleta de urina para exame de urocultura. Para tanto, deve-se orientar o usu\u00e1rio e desenvolver a t\u00e9cnica indicada para a coleta. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica para realiza\u00e7\u00e3o desse exame, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239974,"hashId":"11117cac0105c6c8ac0984cc3e688dc4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que h\u00e1 a necessidade de realizar coleta de\r\nurina para exame de urocultura. Para tanto, deve-se\r\norientar o usu\u00e1rio e desenvolver a t\u00e9cnica indicada para\r\na coleta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica para realiza\u00e7\u00e3o desse exame,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4482863,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar o paciente quanto \u00e0 higiene \u00edntima rigorosa com \u00e1gua e sab\u00e3o, pedir que informe quando sentir necessidade de urinar e coletar o jato m\u00e9dio, desprezando o primeiro jato.","id":4482862,"corpo":"<p align=justify>Orientar o paciente quanto \u00e0 higiene \u00edntima\r\nrigorosa com \u00e1gua e sab\u00e3o, pedir que informe\r\nquando sentir necessidade de urinar e coletar o\r\njato m\u00e9dio, desprezando o primeiro jato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente que evite utilizar produtos de limpeza na regi\u00e3o \u00edntima, e comunicar quando sentir necessidade de urinar, coletar o primeiro jato.","id":4482863,"corpo":"<p align=justify>Orientar o paciente que evite utilizar produtos de\r\nlimpeza na regi\u00e3o \u00edntima, e comunicar quando\r\nsentir necessidade de urinar, coletar o primeiro\r\njato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar o paciente ao banheiro no momento da coleta, fornecer o frasco est\u00e9ril, enfatizando a import\u00e2ncia de n\u00e3o contaminar o frasco.","id":4482864,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar o paciente ao banheiro no momento\r\nda coleta, fornecer o frasco est\u00e9ril, enfatizando a\r\nimport\u00e2ncia de n\u00e3o contaminar o frasco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os, rotular o material com nome completo do paciente, data e hora da coleta e encaminhar ao laborat\u00f3rio.","id":4482865,"corpo":"<p align=justify>Lavar as m\u00e3os, rotular o material com nome\r\ncompleto do paciente, data e hora da coleta e\r\nencaminhar ao laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":"enfermagem\/1239974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para servi\u00e7o de acolhimento institucional, o atendimento humanizado de crian\u00e7as e adolescentes em tais servi\u00e7os requer uma estreita articula\u00e7\u00e3o entre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). A referida normativa orienta sobre situa\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes que demandam articula\u00e7\u00e3o com a Rede de Sa\u00fade e prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e acompanhamento dos educadores, cuidadores e dos profissionais dos servi\u00e7os de acolhimento. Orienta ainda que os \u00f3rg\u00e3os gestores dessas duas pol\u00edticas desenvolvam estrat\u00e9gias conjuntas, voltadas para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes, por meio de","provas":[{"id":43284,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-orientador-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295833,"hashId":"d4dd7d6302cf719677d91b438fadc2d2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para servi\u00e7o de\r\nacolhimento institucional, o atendimento humanizado de\r\ncrian\u00e7as e adolescentes em tais servi\u00e7os requer uma estreita\r\narticula\u00e7\u00e3o entre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\r\ne o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). A referida\r\nnormativa orienta sobre situa\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as e\r\nadolescentes que demandam articula\u00e7\u00e3o com a Rede de\r\nSa\u00fade e prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e acompanhamento\r\ndos educadores, cuidadores e dos profissionais\r\ndos servi\u00e7os de acolhimento. Orienta ainda que\r\nos \u00f3rg\u00e3os gestores dessas duas pol\u00edticas desenvolvam\r\nestrat\u00e9gias conjuntas, voltadas para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0\r\nsa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes, por meio de<\/p>","resposta":4717466,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de ambulat\u00f3rios institucionais.","id":4717465,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00e3o de ambulat\u00f3rios institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimento de protocolos.","id":4717466,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de protocolos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planos de sa\u00fade individuais.","id":4717467,"corpo":"<p align=justify>planos de sa\u00fade individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exames cl\u00ednicos peri\u00f3dicos.","id":4717468,"corpo":"<p align=justify>exames cl\u00ednicos peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parcerias com institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres.","id":4717469,"corpo":"<p align=justify>parcerias com institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1295833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder, leia o excerto a seguir. \u201c[...] nada mais s\u00e3o do que anteparos interpostos nas rela\u00e7\u00f5es entre duas pessoas, onde uma tem uma predisposi\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra, por ser esta significativamente diferente, em especial quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es preconizadas como ideais\u201d (AMARAL in AQUINO, 1998) A autora est\u00e1 definindo:","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296012,"hashId":"27cd0dc5d725d72cdfbcc06537bc57ea","enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder, leia o excerto a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201c[...] nada mais s\u00e3o do que anteparos interpostos nas rela\u00e7\u00f5es\r\nentre duas pessoas, onde uma tem uma predisposi\u00e7\u00e3o\r\ndesfavor\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra, por ser esta significativamente\r\ndiferente, em especial quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\npreconizadas como ideais\u201d (AMARAL in AQUINO, 1998)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A autora est\u00e1 definindo:<\/p>","resposta":4718372,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preconceito racial.","id":4718370,"corpo":"<p align=justify>preconceito racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquia nas rela\u00e7\u00f5es.","id":4718371,"corpo":"<p align=justify>hierarquia nas rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barreiras atitudinais.","id":4718372,"corpo":"<p align=justify>barreiras atitudinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diversidade de concep\u00e7\u00f5es.","id":4718373,"corpo":"<p align=justify>diversidade de concep\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"barreiras comportamentais.","id":4718374,"corpo":"<p align=justify>barreiras comportamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1296012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS \u00e9 disposta atrav\u00e9s da","provas":[{"id":77641,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-odontologo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 10:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2339529,"hashId":"eb169c780345ecbc5de1ec47328bfa5f","enunciado":"<p>A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS \u00e9 disposta atrav\u00e9s da<\/p>","resposta":9247199,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei 8142\/90.","id":9247199,"corpo":"<p>Lei 8142\/90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portaria 2.436.","id":9247200,"corpo":"<p>Portaria 2.436.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei 8080\/90.","id":9247201,"corpo":"<p>Lei 8080\/90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei 8080\/91.","id":9247202,"corpo":"<p>Lei 8080\/91.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inser\u00e7\u00e3o da Sonda Nasog\u00e1strica \u00e9 essencial que o T\u00e9cnico de Enfermagem reconhe\u00e7a todos os procedimentos legais (De acordo com a Lei n\u00ba 7.498\/1986; Decreto n\u00ba 94.406\/87 e a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 453\/2014) para o manuseio dos cuidados com indiv\u00edduos que necessitarem dessa sonda, principalmente, quando o objetivo de sua inser\u00e7\u00e3o for para terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral. Dessa forma, leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede: I- O t\u00e9cnico de enfermagem promove cuidados gerais ao paciente com uso de sonda nasog\u00e1strica de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem ou protocolo pr\u00e9-estabelecido. II- O t\u00e9cnico de Enfermagem poder\u00e1 estabelecer o acesso enteral por via oro\/g\u00e1strica ou transpil\u00f3rica para administra\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Enteral. III- O T\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer o acesso enteral, pois essa \u00e9 uma compet\u00eancia privativa do enfermeiro, de acordo com legisla\u00e7\u00e3o.IV- A sondagem nasog\u00e1strica consiste em introduzir uma sonda no tubo digestivo por via nasal ou por via oral. V- A Terapia Nutricional (TN) \u00e9 um conjunto de procedimentos terap\u00eauticos para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio apenas da Nutri\u00e7\u00e3o por Sondas Nasog\u00e1stricas. Qual das alternativas abaixo apresenta apenas os itens VERDADEIROS em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos legais e CORRETOS que o T\u00e9cnico de Enfermagem precisa saber na sua rotina de trabalho?","provas":[{"id":69802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 11:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2132053,"hashId":"c18b019cde7baa6e5bb28ee451ed534f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a inser\u00e7\u00e3o da Sonda Nasog\u00e1strica \u00e9 essencial que o T\u00e9cnico de Enfermagem reconhe\u00e7a todos os procedimentos legais (De acordo com a Lei n\u00ba 7.498\/1986; Decreto n\u00ba 94.406\/87 e a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 453\/2014) para o manuseio dos cuidados com indiv\u00edduos que necessitarem dessa sonda, principalmente, quando o objetivo de sua inser\u00e7\u00e3o for para terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- O t\u00e9cnico de enfermagem promove cuidados gerais ao paciente com uso de sonda nasog\u00e1strica de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem ou protocolo pr\u00e9-estabelecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- O t\u00e9cnico de Enfermagem poder\u00e1 estabelecer o acesso enteral por via oro\/g\u00e1strica ou transpil\u00f3rica para administra\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Enteral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- O T\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer o acesso enteral, pois essa \u00e9 uma compet\u00eancia privativa do enfermeiro, de acordo com legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- A sondagem nasog\u00e1strica consiste em introduzir uma sonda no tubo digestivo por via nasal ou por via oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V<\/strong>- A Terapia Nutricional (TN) \u00e9 um conjunto de procedimentos terap\u00eauticos para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio apenas da Nutri\u00e7\u00e3o por Sondas Nasog\u00e1stricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta apenas os itens VERDADEIROS em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos legais e CORRETOS que o T\u00e9cnico de Enfermagem precisa saber na sua rotina de trabalho?<\/p>","resposta":8343441,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8343440,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8343441,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":8343442,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":8343443,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8343444,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/2132053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento do Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8142\/1990.''A representa\u00e7\u00e3o dos _____ nos Conselhos de Sa\u00fade e _____ ser\u00e1 _____ em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos''.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas","provas":[{"id":40417,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 10:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1193161,"hashId":"a435d6ae1891cb1ccdccfcc0440e2180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento do Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8142\/1990.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">''A representa\u00e7\u00e3o dos _____ nos Conselhos de Sa\u00fade e _____ ser\u00e1 _____ em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas<\/p>","resposta":4290681,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissionais \/ Confer\u00eancias \/ majorit\u00e1ria","id":4290678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissionais \/ Confer\u00eancias \/ majorit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"profissionais \/ Plen\u00e1rias \/ parit\u00e1ria","id":4290679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissionais \/ Plen\u00e1rias \/ parit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios \/ Plan\u00e1rias \/ majorit\u00e1ria","id":4290680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usu\u00e1rios \/ Plan\u00e1rias \/ majorit\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios \/ Confer\u00eancias \/ parit\u00e1ria","id":4290681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usu\u00e1rios \/ Confer\u00eancias \/ parit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gestores \/ Confer\u00eancias \/ parit\u00e1ria","id":4290682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gestores \/ Confer\u00eancias \/ parit\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1193161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"2020\tE l\u00e1 fomos n\u00f3s para o ano vinte-vinte, na esperan\u00e7a de que a repeti\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros significasse alguma coisa...\tVivemos sempre com a expectativa que uma anomalia ou qualquer ruptura com o normal \u2013 como um ano com n\u00fameros reincidentes \u2013 seja um sinal. E h\u00e1 pessoas que procuram nos astros esse sinal de que algo guia seus passos e orienta sua vida.\tQuando comecei a trabalhar na imprensa, h\u00e1 200 anos, fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, depois de passar o dia no meu outro emprego de redator de publicidade. Um dia me pediram para fazer o hor\u00f3scopo, j\u00e1 que o astr\u00f3logo profissional insistia em ganhar um aumento, uma reivindica\u00e7\u00e3o irrealista, dadas as condi\u00e7\u00f5es do jornal. Como eu j\u00e1 fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, comecei a fazer o hor\u00f3scopo tamb\u00e9m. Todos os dias inventava o destino das pessoas e distribu\u00eda as previs\u00f5es e os conselhos pelos 12 signos do zod\u00edaco.\tO hor\u00f3scopo era a \u00faltima coisa que eu fazia no jornal antes de ir me encontrar com a Lucia e, se tiv\u00e9ssemos sorte, ir a um cinema, de modo que meu hor\u00f3scopo era sempre feito \u00e0s pressas, e com a escassa energia que sobrava depois de um dia fazendo de tudo. E ent\u00e3o bolei uma solu\u00e7\u00e3o genial para liquidar o hor\u00f3scopo em pouco tempo e ir embora. Como era \u00f3bvio que as pessoas s\u00f3 querem saber o texto do seu pr\u00f3prio signo, comecei a fazer um rod\u00edzio: mudava os textos de signo e de lugar. O que um dia era o texto para libra no dia seguinte era para sagit\u00e1rio, etc. Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, os deuses me perdoariam.\tN\u00e3o demorou para que o editor do jornal me chamasse. Tinha muita gente reclamando do hor\u00f3scopo. O que eu pensava que era \u00f3bvio n\u00e3o era. Minha pseudoesperteza tinha sido descoberta, aparentemente todo o mundo l\u00ea todo o hor\u00f3scopo todos os dias. Minha breve carreira de astr\u00f3logo terminou ali. Mas eu s\u00f3 queria dizer que, mesmo quando era eu que escrevia os textos, nunca deixava de ler o que libra reservava para meu futuro. Fazer o qu\u00ea? Precisamos de uma dire\u00e7\u00e3o na vida, venha ela de onde vier. (O Estado de S\u00e3o Paulo, 05.01.2020. Adaptado)Uma semelhan\u00e7a entre os dois textos da prova, 2020 e Beijos proibidos, est\u00e1 no fato de os autores","provas":[{"id":63685,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-economia-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Economia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1947730,"hashId":"e15453d40b84e05aa10c36a11389a181","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">2020<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">E l\u00e1 fomos n\u00f3s para o ano vinte-vinte, na esperan\u00e7a de que a repeti\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros significasse alguma coisa...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vivemos sempre com a expectativa que uma anomalia ou qualquer ruptura com o normal \u2013 como um ano com n\u00fameros reincidentes \u2013 seja um sinal. E h\u00e1 pessoas que procuram nos astros esse sinal de que algo guia seus passos e orienta sua vida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando comecei a trabalhar na imprensa, h\u00e1 200 anos, fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, depois de passar o dia no meu outro emprego de redator de publicidade. Um dia me pediram para fazer o hor\u00f3scopo, j\u00e1 que o astr\u00f3logo profissional insistia em ganhar um aumento, uma reivindica\u00e7\u00e3o irrealista, dadas as condi\u00e7\u00f5es do jornal. Como eu j\u00e1 fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, comecei a fazer o hor\u00f3scopo tamb\u00e9m. Todos os dias inventava o destino das pessoas e distribu\u00eda as previs\u00f5es e os conselhos pelos 12 signos do zod\u00edaco.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O hor\u00f3scopo era a \u00faltima coisa que eu fazia no jornal antes de ir me encontrar com a Lucia e, se tiv\u00e9ssemos sorte, ir a um cinema, de modo que meu hor\u00f3scopo era sempre feito \u00e0s pressas, e com a escassa energia que sobrava depois de um dia fazendo de tudo. E ent\u00e3o bolei uma solu\u00e7\u00e3o genial para liquidar o hor\u00f3scopo em pouco tempo e ir embora. Como era \u00f3bvio que as pessoas s\u00f3 querem saber o texto do seu pr\u00f3prio signo, comecei a fazer um rod\u00edzio: mudava os textos de signo e de lugar. O que um dia era o texto para libra no dia seguinte era para sagit\u00e1rio, etc. Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, os deuses me perdoariam.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00e3o demorou para que o editor do jornal me chamasse. Tinha muita gente reclamando do hor\u00f3scopo. O que eu pensava que era \u00f3bvio n\u00e3o era. Minha pseudoesperteza tinha sido descoberta, aparentemente todo o mundo l\u00ea todo o hor\u00f3scopo todos os dias. Minha breve carreira de astr\u00f3logo terminou ali. Mas eu s\u00f3 queria dizer que, mesmo quando era eu que escrevia os textos, nunca deixava de ler o que libra reservava para meu futuro. Fazer o qu\u00ea? Precisamos de uma dire\u00e7\u00e3o na vida, venha ela de onde vier.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(O Estado de S\u00e3o Paulo, 05.01.2020. Adaptado)<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Uma semelhan\u00e7a entre os dois textos da prova, <em>2020 <\/em>e <em>Beijos proibidos<\/em>, est\u00e1 no fato de os autores<\/p>","resposta":7536973,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compartilharem suas experi\u00eancias com os leitores, o que se confirma pelo emprego de verbos na primeira pessoa.","id":7536973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compartilharem suas experi\u00eancias com os leitores, o que se confirma pelo emprego de verbos na primeira pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelarem-se indiv\u00edduos que, apesar da pretensa postura racional diante da vida, s\u00e3o supersticiosos.","id":7536974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelarem-se indiv\u00edduos que, apesar da pretensa postura racional diante da vida, s\u00e3o supersticiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relatarem as dificuldades que aqueles que trabalham na imprensa precisam enfrentar para sobreviver nesse meio.","id":7536975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relatarem as dificuldades que aqueles que trabalham na imprensa precisam enfrentar para sobreviver nesse meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descreverem, utilizando termos jocosos, comportamentos culturais que s\u00e3o tipicamente brasileiros.","id":7536976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreverem, utilizando termos jocosos, comportamentos culturais que s\u00e3o tipicamente brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servirem-se de linguagem subjetiva para criticar o puritanismo descabido dos leitores.","id":7536977,"corpo":"<p>servirem-se de linguagem subjetiva para criticar o puritanismo descabido dos leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10. Beijos proibidosManier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d.\u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra.Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia.Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados?E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade.(www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml Publicado em 28.10.2019. Adaptado)","id":481247,"enunciado":"<p>Leia o texto de Ruy Castro para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Beijos proibidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Manier Sael, um imigrante haitiano em S\u00e3o Paulo, por meio de tocante entrevista ao jornal, contou que, ao chegar ao Brasil, e ao come\u00e7ar a namorar a brasileira que se tornaria sua mulher e m\u00e3e de sua filha, disse-lhe que tinha um desejo: beij\u00e1-la em p\u00fablico, na rua. \u201cNo Haiti, isso n\u00e3o existe\u201d, ele explicou. \u201c\u00c9 uma coisa que eu nunca tinha visto na vida real, s\u00f3 na televis\u00e3o. Ela falou que tudo bem. Como eu me senti nessa hora [ao beij\u00e1-la]? Me senti brasileiro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 interessante como, \u00e0s vezes, precisamos de que algu\u00e9m de fora venha nos revelar quem somos ou como somos. Haver\u00e1 coisa mais corriqueira no Brasil do que beijar em p\u00fablico? Pelo menos, \u00e9 o que pensamos e \u2013 considerando quantas vezes fizemos isso sem o menor problema \u2013 ser\u00e1 preciso um exerc\u00edcio intelectual para nos lembrar de que pode ter havido exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tiveram ju\u00edzes que proibiram beijos em pra\u00e7a p\u00fablica. E isso n\u00e3o foi no s\u00e9culo 19, mas nos anos loucos de 1980 e 1981. At\u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o ser revogada por rid\u00edcula, v\u00e1rios casais foram parar na cadeia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um dos restaurantes mais antigos do Rio, a Adega Flor de Coimbra, at\u00e9 hoje ostenta na parede um quadro dos velhos tempos: \u201cProibido beijos ousados\u201d. O quadro continua l\u00e1 pelo folclore, claro \u2013 mesmo porque, tendo pedido sua farta e deliciosa feijoada \u00e0 Souza Pinto, quem pensar\u00e1 em dar beijos, mesmo ousados?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E uma querida senhora que conheci, ao ver um casal se beijando na novela da TV, deu um profundo suspiro e, do alto de seus 90 anos, exclamou, talvez sem se dar conta de que todos na sala podiam escut\u00e1-la: \u201cEu nunca fui beijada!\u201d. Ali, naquele momento, todos nos conscientizamos da nossa tremenda fragilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/10\/beijos-proibidos.shtml Publicado em 28.10.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1947730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que, diretamente ou atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3o vinculado, representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, nos termos da lei complementar que dispuser sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, as atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddico do Poder Executivo. Jo\u00e3o M\u00e1rcio e Carla, estudantes de Direito da Universidade Kappa, estavam em debate sobre o ingresso na casses iniciais das carreiras desta institui\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o M\u00e1rcio dizia que o ingresso se d\u00e1 mediante concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. Carla, por outro lado, dizia que o ingresso se d\u00e1 mediante indica\u00e7\u00e3o. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":71968,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt-2020-atame-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ATAME - C\u00e2mara de Campos de J\u00falio - Assessor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2377459,"hashId":"17f5b4e34bfa7f60948a0a0c69453e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que, diretamente ou atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3o vinculado, representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, nos termos da lei complementar que dispuser sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, as atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddico do Poder Executivo. Jo\u00e3o M\u00e1rcio e Carla, estudantes de Direito da Universidade Kappa, estavam em debate sobre o ingresso na casses iniciais das carreiras desta institui\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o M\u00e1rcio dizia que o ingresso se d\u00e1 mediante concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. Carla, por outro lado, dizia que o ingresso se d\u00e1 mediante indica\u00e7\u00e3o. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9408688,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carla est\u00e1 correta. ","id":9408685,"corpo":"<p>Carla est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o corretos. ","id":9408686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o equivocados.","id":9408687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos est\u00e3o equivocados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o M\u00e1rcio est\u00e1 correto.","id":9408688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o M\u00e1rcio est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/2377459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Hospitalar","id":22382,"slug":"tecnologo-em-gestao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 9.431 de 06 de janeiro de 1997 que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de programa de controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares pelos hospitais do Pa\u00eds, bem como, da Portaria N\u00b0 2616 de 12 de maio de 1998 que define as diretrizes e normas para preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Com base nos pilares estrat\u00e9gicos de a\u00e7\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o das Infec\u00e7\u00f5es relacionadas a Assist\u00eancia da Sa\u00fade (IRAS), analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Promover a ades\u00e3o a pr\u00e1ticas baseadas em evid\u00eancia educando, implementando e realizando investimentos. ( ) Aumentar a sustentabilidade por meio de alinhamento de incentivos financeiros e reinvestimento em estrat\u00e9gias que demonstrarem sucesso. ( ) Preencheras lacunas de conhecimento para responder a amea\u00e7as emergentes por meio de pesquisas b\u00e1sicas, epidemiol\u00f3gicas e translacionais. ( ) Coletar dados para direcionar esfor\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e mensurar os progressos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo ","provas":[{"id":53378,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Hospitalar","id":22382,"slug":"tecnologo-em-gestao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnologo-em-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1612910,"hashId":"a6efea82bbcf8d446bfea7821c548575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 9.431 de 06 de janeiro de 1997 que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de programa de controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares pelos hospitais do Pa\u00eds, bem como, da Portaria N\u00b0 2616 de 12 de maio de 1998 que define as diretrizes e normas para preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Com base nos pilares estrat\u00e9gicos de a\u00e7\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o das Infec\u00e7\u00f5es relacionadas a Assist\u00eancia da Sa\u00fade (IRAS), analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover a ades\u00e3o a pr\u00e1ticas baseadas em evid\u00eancia educando, implementando e realizando investimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Aumentar a sustentabilidade por meio de alinhamento de incentivos financeiros e reinvestimento em estrat\u00e9gias que demonstrarem sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preencheras lacunas de conhecimento para responder a amea\u00e7as emergentes por meio de pesquisas b\u00e1sicas, epidemiol\u00f3gicas e translacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coletar dados para direcionar esfor\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e mensurar os progressos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo <\/p>","resposta":6059756,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V, F ","id":6059755,"corpo":"<p> V, F, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V ","id":6059756,"corpo":"<p>V, V, V, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, F, V, V ","id":6059757,"corpo":"<p> V, F, V, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":6059758,"corpo":"<p>F, F, V, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6059759,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.431\/1997 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de programa de controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares pelos hospitais do Pa\u00eds.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.431\/1997 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de programa de controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares pelos hospitais do Pa\u00eds.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401586,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-431-1997-dispoe-sobre-a-obrigatoriedade-da-manutencao-de-programa-de-controle-de-infeccoes-hospitalares-pelos-hospitais-do-pais"}],"slug":"legislacao-federal\/1612910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a com a leitura atenta do texto, leia as afirmativas abaixo.I. Os exames de mamografia e os autoexames de mama, apesar de serem efetivos na identifica\u00e7\u00e3o dos tumores cancer\u00edgenos, tendem a se tornar obsoletos com as novas t\u00e9cnicas propostas.II. Agora, um exame sangu\u00edneo j\u00e1 pode detectar, com certeza, o tumor 5 anos antes do tempo em que seria detectado pelos exames atuais, tornando-os obsoletos.III. O cuidado do autor do texto em definir \u201cAnt\u00edgenos\u201d deve-se ao fato de que \u00e9 necess\u00e1rio explicar os termos m\u00e9dicos, j\u00e1 que a publica\u00e7\u00e3o foi realizada para o p\u00fablico especializado em medicina.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":56376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-farmacia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":56460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"},{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613000,"hashId":"4264e898a3a5da9d9d645c8d1ddb448a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a com a leitura atenta do texto, leia as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os exames de mamografia e os autoexames de mama, apesar de serem efetivos na identifica\u00e7\u00e3o dos tumores cancer\u00edgenos, tendem a se tornar obsoletos com as novas t\u00e9cnicas propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Agora, um exame sangu\u00edneo j\u00e1 pode detectar, com certeza, o tumor 5 anos antes do tempo em que seria detectado pelos exames atuais, tornando-os obsoletos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O cuidado do autor do texto em definir \u201cAnt\u00edgenos\u201d deve-se ao fato de que \u00e9 necess\u00e1rio explicar os termos m\u00e9dicos, j\u00e1 que a publica\u00e7\u00e3o foi realizada para o p\u00fablico especializado em medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6060152,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":6060152,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6060153,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":6060154,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":6060155,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":6060156,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.\tO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo mais comum no mundo. E os dados sobre essa doen\u00e7a s\u00e3o contrastantes: enquanto ela \u00e9 uma das principais causas de morte de mulheres, tamb\u00e9m \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer com a maior taxa de cura. O que separa um resultado de outro \u00e9, naturalmente, o diagn\u00f3stico precoce.\tHoje, o autoexame das mamas e a mamografia s\u00e3o preven\u00e7\u00f5es efetivas, que buscam pequenos n\u00f3dulos indicativos do in\u00edcio do problema. Agora, por\u00e9m, m\u00e9dicos querem tornar o diagn\u00f3stico mais simples, pr\u00e1tico e preciso: segundo um estudo da Faculdade de Medicina da Universidade de Nottingham, na Inglaterra, um exame de sangue poderia detectar um c\u00e2ncer de mama 5 anos antes de aparecerem os sinais detectados pelos exames atuais.\tA l\u00f3gica do estudo foi n\u00e3o focar nas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, que s\u00e3o justamente o que causam o n\u00f3dulo, mas sim nos ant\u00edgenos produzidos por elas. Ant\u00edgeno, vale lembrar, \u00e9 toda subst\u00e2ncia que desencadeia uma resposta imune do organismo, ativando nosso sistema de defesa.\tA hip\u00f3tese dos pesquisadores era a de que as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, desde quando s\u00e3o muito poucas, j\u00e1 produzem prote\u00ednas que agem como ant\u00edgenos. Detectar no sangue os anticorpos desencadeados por esses ant\u00edgenos seria uma forma mais pr\u00e1tica de detectar o c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio inicial.\tPara testar essa hip\u00f3tese, a equipe coletou amostras de sangue de 90 pacientes rec\u00e9m-diagnosticados com c\u00e2ncer de mama e 90 amostras de pacientes sem o problema, para servir como grupo de controle. Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/cancer-de-mama-pode-serdetectado-por-exame-de-sangue-ate-5-anos-antes-de-sinais-aparecerem","id":444615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo mais comum no mundo. E os dados sobre essa doen\u00e7a s\u00e3o contrastantes: enquanto ela \u00e9 uma das principais causas de morte de mulheres, tamb\u00e9m \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer com a maior taxa de cura. O que separa um resultado de outro \u00e9, naturalmente, o diagn\u00f3stico precoce.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tHoje, o autoexame das mamas e a mamografia s\u00e3o preven\u00e7\u00f5es efetivas, que buscam pequenos n\u00f3dulos indicativos do in\u00edcio do problema. Agora, por\u00e9m, m\u00e9dicos querem tornar o diagn\u00f3stico mais simples, pr\u00e1tico e preciso: segundo um estudo da Faculdade de Medicina da Universidade de Nottingham, na Inglaterra, um exame de sangue poderia detectar um c\u00e2ncer de mama 5 anos antes de aparecerem os sinais detectados pelos exames atuais.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA l\u00f3gica do estudo foi n\u00e3o focar nas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, que s\u00e3o justamente o que causam o n\u00f3dulo, mas sim nos ant\u00edgenos produzidos por elas. Ant\u00edgeno, vale lembrar, \u00e9 toda subst\u00e2ncia que desencadeia uma resposta imune do organismo, ativando nosso sistema de defesa.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA hip\u00f3tese dos pesquisadores era a de que as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, desde quando s\u00e3o muito poucas, j\u00e1 produzem prote\u00ednas que agem como ant\u00edgenos. Detectar no sangue os anticorpos desencadeados por esses ant\u00edgenos seria uma forma mais pr\u00e1tica de detectar o c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio inicial.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tPara testar essa hip\u00f3tese, a equipe coletou amostras de sangue de 90 pacientes rec\u00e9m-diagnosticados com c\u00e2ncer de mama e 90 amostras de pacientes sem o problema, para servir como grupo de controle.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/cancer-de-mama-pode-serdetectado-por-exame-de-sangue-ate-5-anos-antes-de-sinais-aparecerem<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1613000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":56376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-farmacia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":56460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"},{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613054,"hashId":"0e00f1ee91649f4cb778591022110d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6060384,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A palavra \u201cn\u00f3dulos\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em \u201cos\u201d.","id":6060382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A palavra \u201cn\u00f3dulos\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em \u201cos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a palavra \u201cin\u00edcio\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em hiato. ","id":6060383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u201cin\u00edcio\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em hiato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cpor\u00e9m\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em \u201cem\u201d.","id":6060384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cpor\u00e9m\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em \u201cem\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cc\u00e2ncer\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma proparox\u00edtona.","id":6060385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cc\u00e2ncer\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A palavra \u201cprote\u00ednas\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em ditongo. ","id":6060386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A palavra \u201cprote\u00ednas\u201d \u00e9 acentuada, pois \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em ditongo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.\tO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo mais comum no mundo. E os dados sobre essa doen\u00e7a s\u00e3o contrastantes: enquanto ela \u00e9 uma das principais causas de morte de mulheres, tamb\u00e9m \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer com a maior taxa de cura. O que separa um resultado de outro \u00e9, naturalmente, o diagn\u00f3stico precoce.\tHoje, o autoexame das mamas e a mamografia s\u00e3o preven\u00e7\u00f5es efetivas, que buscam pequenos n\u00f3dulos indicativos do in\u00edcio do problema. Agora, por\u00e9m, m\u00e9dicos querem tornar o diagn\u00f3stico mais simples, pr\u00e1tico e preciso: segundo um estudo da Faculdade de Medicina da Universidade de Nottingham, na Inglaterra, um exame de sangue poderia detectar um c\u00e2ncer de mama 5 anos antes de aparecerem os sinais detectados pelos exames atuais.\tA l\u00f3gica do estudo foi n\u00e3o focar nas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, que s\u00e3o justamente o que causam o n\u00f3dulo, mas sim nos ant\u00edgenos produzidos por elas. Ant\u00edgeno, vale lembrar, \u00e9 toda subst\u00e2ncia que desencadeia uma resposta imune do organismo, ativando nosso sistema de defesa.\tA hip\u00f3tese dos pesquisadores era a de que as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, desde quando s\u00e3o muito poucas, j\u00e1 produzem prote\u00ednas que agem como ant\u00edgenos. Detectar no sangue os anticorpos desencadeados por esses ant\u00edgenos seria uma forma mais pr\u00e1tica de detectar o c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio inicial.\tPara testar essa hip\u00f3tese, a equipe coletou amostras de sangue de 90 pacientes rec\u00e9m-diagnosticados com c\u00e2ncer de mama e 90 amostras de pacientes sem o problema, para servir como grupo de controle. Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/cancer-de-mama-pode-serdetectado-por-exame-de-sangue-ate-5-anos-antes-de-sinais-aparecerem","id":444615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo mais comum no mundo. E os dados sobre essa doen\u00e7a s\u00e3o contrastantes: enquanto ela \u00e9 uma das principais causas de morte de mulheres, tamb\u00e9m \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer com a maior taxa de cura. O que separa um resultado de outro \u00e9, naturalmente, o diagn\u00f3stico precoce.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tHoje, o autoexame das mamas e a mamografia s\u00e3o preven\u00e7\u00f5es efetivas, que buscam pequenos n\u00f3dulos indicativos do in\u00edcio do problema. Agora, por\u00e9m, m\u00e9dicos querem tornar o diagn\u00f3stico mais simples, pr\u00e1tico e preciso: segundo um estudo da Faculdade de Medicina da Universidade de Nottingham, na Inglaterra, um exame de sangue poderia detectar um c\u00e2ncer de mama 5 anos antes de aparecerem os sinais detectados pelos exames atuais.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA l\u00f3gica do estudo foi n\u00e3o focar nas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, que s\u00e3o justamente o que causam o n\u00f3dulo, mas sim nos ant\u00edgenos produzidos por elas. Ant\u00edgeno, vale lembrar, \u00e9 toda subst\u00e2ncia que desencadeia uma resposta imune do organismo, ativando nosso sistema de defesa.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA hip\u00f3tese dos pesquisadores era a de que as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, desde quando s\u00e3o muito poucas, j\u00e1 produzem prote\u00ednas que agem como ant\u00edgenos. Detectar no sangue os anticorpos desencadeados por esses ant\u00edgenos seria uma forma mais pr\u00e1tica de detectar o c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio inicial.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tPara testar essa hip\u00f3tese, a equipe coletou amostras de sangue de 90 pacientes rec\u00e9m-diagnosticados com c\u00e2ncer de mama e 90 amostras de pacientes sem o problema, para servir como grupo de controle.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/cancer-de-mama-pode-serdetectado-por-exame-de-sangue-ate-5-anos-antes-de-sinais-aparecerem<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1613054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num est\u00e1dio de futebol h\u00e1 um total de 10.000 torcedores assistindo ao jogo entre os times A e B. Sabe-se que 20% da torcida presente pertence ao time A e 80% pertence ao time B. Da torcida do time A, sabe-se que 4% dos torcedores estava assistindo ao jogo em um est\u00e1dio de futebol pela primeira vez. Ao escolher, ao acaso, um torcedor dentro do est\u00e1dio, assinale a alternativa que apresenta a probabilidade de ele torcer para o time A e j\u00e1 ter assistido a mais de um jogo dentro de um est\u00e1dio. ","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613088,"hashId":"b324dc4c503579570cedc9803fbd0ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num est\u00e1dio de futebol h\u00e1 um total de 10.000 torcedores assistindo ao jogo entre os times A e B. Sabe-se que 20% da torcida presente pertence ao time A e 80% pertence ao time B. Da torcida do time A, sabe-se que 4% dos torcedores estava assistindo ao jogo em um est\u00e1dio de futebol pela primeira vez. Ao escolher, ao acaso, um torcedor dentro do est\u00e1dio, assinale a alternativa que apresenta a probabilidade de ele torcer para o time A e j\u00e1 ter assistido a mais de um jogo dentro de um est\u00e1dio. <\/p>","resposta":6060522,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 19,2% ","id":6060522,"corpo":"<p> 19,2% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 4,0% ","id":6060523,"corpo":"<p> 4,0% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21,5% ","id":6060524,"corpo":"<p>21,5% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24,0% ","id":6060525,"corpo":"<p>24,0% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 20,8% ","id":6060526,"corpo":"<p> 20,8% <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1613088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7o eletr\u00f4nico de um site ou p\u00e1gina que permite a sua localiza\u00e7\u00e3o na internet \u00e9 tamb\u00e9m conhecido tecnicamente pela sigla (em ingl\u00eas). ","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613111,"hashId":"3694c07125f8d80b0932fe3db971c74f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7o eletr\u00f4nico de um site ou p\u00e1gina que permite a sua localiza\u00e7\u00e3o na internet \u00e9 tamb\u00e9m conhecido tecnicamente pela sigla (em ingl\u00eas). <\/p>","resposta":6060626,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" SWITCH ","id":6060623,"corpo":"<p> SWITCH <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FTP","id":6060624,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP ","id":6060625,"corpo":"<p>SMTP <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"URL ","id":6060626,"corpo":"<p>URL <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HUB ","id":6060627,"corpo":"<p>HUB <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/1613111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 1\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":56376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-farmacia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":56460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"},{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613233,"hashId":"798640216511b29398b41af279c48c6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 1\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6061153,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A EBSERH tem por objetivo alocar recursos p\u00fablicos para o atendimento privado dos pacientes, como base nas instala\u00e7\u00f5es internas da rede EBSERH","id":6061149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A EBSERH tem por objetivo alocar recursos p\u00fablicos para o atendimento privado dos pacientes, como base nas instala\u00e7\u00f5es internas da rede EBSERH<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EBSERH tem por objetivo alocar recursos privados para o atendimento p\u00fablico dos pacientes, como base nas instala\u00e7\u00f5es externas da rede EBSERH ","id":6061150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EBSERH tem por objetivo alocar recursos privados para o atendimento p\u00fablico dos pacientes, como base nas instala\u00e7\u00f5es externas da rede EBSERH <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EBSERH tem por objetivo desestruturar os princ\u00edpios e valores que norteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0s redes EBSERH ","id":6061151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EBSERH tem por objetivo desestruturar os princ\u00edpios e valores que norteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0s redes EBSERH <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A EBSERH tem por objetivo estruturar os princ\u00edpios e valores que desnorteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0 rede EBSERH ","id":6061152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A EBSERH tem por objetivo estruturar os princ\u00edpios e valores que desnorteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0 rede EBSERH <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A EBSERH tem por objetivo estruturar os princ\u00edpios e valores que norteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0s redes EBSERH","id":6061153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EBSERH tem por objetivo estruturar os princ\u00edpios e valores que norteiam as a\u00e7\u00f5es e os compromissos de conduta institucionais nas rela\u00e7\u00f5es internas e externas \u00e0s redes EBSERH<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430141,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-conduta-da-ebserh"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1613233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), apresenta seus objetivos sociais, com base nas leis e diretrizes vigentes. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos sociais da EBSERH, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":56376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-farmacia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":56460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"},{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613240,"hashId":"5ab7d49b8a4f76cf59cf7fff70e4d833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), apresenta seus objetivos sociais, com base nas leis e diretrizes vigentes. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos sociais da EBSERH, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6061182,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os gratuitos de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico \u00e0 comunidade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","id":6061179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os gratuitos de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico \u00e0 comunidade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar unidades hospitalares","id":6061180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar unidades hospitalares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os de consultoria e assessoria em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o","id":6061181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os de consultoria e assessoria em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desestimular programas de forma\u00e7\u00e3o profissional, com a finalidade de n\u00e3o desqualificar a atua\u00e7\u00e3o profissional na sa\u00fade p\u00fablica do pais","id":6061182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desestimular programas de forma\u00e7\u00e3o profissional, com a finalidade de n\u00e3o desqualificar a atua\u00e7\u00e3o profissional na sa\u00fade p\u00fablica do pais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os delegados pelo Governo Federal com vistas ao cumprimento do seu objetivo social","id":6061183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os delegados pelo Governo Federal com vistas ao cumprimento do seu objetivo social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto Social EBSERH","oab":false,"nome":"Estatuto Social EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430140,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-social-ebserh"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1613240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Equilibrium MST Ltda apresenta em 31\/12\/X1 o seguinte Balan\u00e7o Patrimonial:Circulante303.500Circulante9.100Caixa e Equivalente de Caixa61.800Fornecedores5.600Aplica\u00e7\u00e3o Financeira230.000Sal\u00e1rios a Pagar2.300Clientes8.000Tributos a Pagar1.200Estoque3.700N\u00e3o Circulante31.600N\u00e3o CirculanteRealiz\u00e1vel a Longo Prazo12.300Clientes12.300Patrim\u00f4nio L\u00edquido326.000Imobilizado19.300Capital Social320.000Equipamentos de Inform\u00e1tica6.500Reserva de Lucros6.000M\u00f3veis e Utens\u00edlios12.800Total335.100Total335.100Durante o m\u00eas de janeiro de X2 a empresa realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es:I. Aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel de R$ 300.000, sendo R$ 200.000 de entrada (utilizando a aplica\u00e7\u00e3o financeira) e o restante em 48 vezes sem juros.II. Venda de 100% de seu estoque, pelo valor de R$ 5.000,00 \u00e0 vista.III. Pagamento de R$ 2.000,00 de sal\u00e1rio.Considerando hipoteticamente somente essas movimenta\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613332,"hashId":"ef37eb3c1db867579eae6e3e8d3275fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Equilibrium MST Ltda apresenta em 31\/12\/X1 o seguinte Balan\u00e7o Patrimonial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 532px;\"><colgroup><col width=\"198\"><col width=\"100\"><col width=\"134\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9f78\"><td data-row=\"row-9f78\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f78\" data-cell=\"cell-lb14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f78\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f78\" data-cell=\"cell-28tk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>303.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f78\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f78\" data-cell=\"cell-57zq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f78\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f78\" data-cell=\"cell-nrur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>9.100<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s4lb\"><td data-row=\"row-s4lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4lb\" data-cell=\"cell-7heg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e Equivalente de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4lb\" data-cell=\"cell-lbt2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">61.800<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4lb\" data-cell=\"cell-3z5e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4lb\" data-cell=\"cell-k96i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-es6q\"><td data-row=\"row-es6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-es6q\" data-cell=\"cell-l159\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00e3o Financeira<\/p><\/td><td data-row=\"row-es6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-es6q\" data-cell=\"cell-kj4d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">230.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-es6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-es6q\" data-cell=\"cell-2qmq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-es6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-es6q\" data-cell=\"cell-ebje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ajmo\"><td data-row=\"row-ajmo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajmo\" data-cell=\"cell-b6ey\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-ajmo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajmo\" data-cell=\"cell-e9ni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ajmo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajmo\" data-cell=\"cell-hn84\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ajmo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajmo\" data-cell=\"cell-2w47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dat5\"><td data-row=\"row-dat5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dat5\" data-cell=\"cell-mv58\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque<\/p><\/td><td data-row=\"row-dat5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dat5\" data-cell=\"cell-ywox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.700<\/p><\/td><td data-row=\"row-dat5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dat5\" data-cell=\"cell-w6dx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dat5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dat5\" data-cell=\"cell-7ys2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yr7t\"><td data-row=\"row-yr7t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yr7t\" data-cell=\"cell-4ya6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yr7t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yr7t\" data-cell=\"cell-5pgb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yr7t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yr7t\" data-cell=\"cell-romb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yr7t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yr7t\" data-cell=\"cell-spzs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2yqg\"><td data-row=\"row-2yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yqg\" data-cell=\"cell-5lr7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yqg\" data-cell=\"cell-8wvs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31.600<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yqg\" data-cell=\"cell-3qhl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yqg\" data-cell=\"cell-tubv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xvon\"><td data-row=\"row-xvon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvon\" data-cell=\"cell-gi23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Realiz\u00e1vel a Longo Prazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvon\" data-cell=\"cell-kl86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>12.300<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvon\" data-cell=\"cell-uhis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvon\" data-cell=\"cell-nvnh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ezon\"><td data-row=\"row-ezon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezon\" data-cell=\"cell-wabc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-ezon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezon\" data-cell=\"cell-wyj0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.300<\/p><\/td><td data-row=\"row-ezon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezon\" data-cell=\"cell-8ha5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ezon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezon\" data-cell=\"cell-qd0p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ot9r\"><td data-row=\"row-ot9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot9r\" data-cell=\"cell-txi9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ot9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot9r\" data-cell=\"cell-epa7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ot9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot9r\" data-cell=\"cell-izcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ot9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot9r\" data-cell=\"cell-8pdt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>326.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iu18\"><td data-row=\"row-iu18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iu18\" data-cell=\"cell-izfz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Imobilizado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-iu18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iu18\" data-cell=\"cell-uw0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>19.300<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-iu18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iu18\" data-cell=\"cell-nlc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-iu18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iu18\" data-cell=\"cell-r69w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">320.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4teo\"><td data-row=\"row-4teo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4teo\" data-cell=\"cell-eryq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equipamentos de Inform\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"row-4teo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4teo\" data-cell=\"cell-pghi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.500<\/p><\/td><td data-row=\"row-4teo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4teo\" data-cell=\"cell-691z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"row-4teo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4teo\" data-cell=\"cell-i6fs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nn44\"><td data-row=\"row-nn44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nn44\" data-cell=\"cell-negi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"row-nn44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nn44\" data-cell=\"cell-ar6o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.800<\/p><\/td><td data-row=\"row-nn44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nn44\" data-cell=\"cell-d89u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nn44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nn44\" data-cell=\"cell-yjjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e958\"><td data-row=\"row-e958\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e958\" data-cell=\"cell-t5eo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e958\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e958\" data-cell=\"cell-dpjo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e958\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e958\" data-cell=\"cell-n5ua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e958\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e958\" data-cell=\"cell-rij0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3t8n\"><td data-row=\"row-3t8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t8n\" data-cell=\"cell-upz4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3t8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t8n\" data-cell=\"cell-rq5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>335.100<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3t8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t8n\" data-cell=\"cell-1hh0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3t8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t8n\" data-cell=\"cell-6nj4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>335.100<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Durante o m\u00eas de janeiro de X2 a empresa realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel de R$ 300.000, sendo R$ 200.000 de entrada (utilizando a aplica\u00e7\u00e3o financeira) e o restante em 48 vezes sem juros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Venda de 100% de seu estoque, pelo valor de R$ 5.000,00 \u00e0 vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pagamento de R$ 2.000,00 de sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando hipoteticamente somente essas movimenta\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6061596,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total do Passivo Circulante ser\u00e1 de R$ 7.100","id":6061592,"corpo":"<p>O total do Passivo Circulante ser\u00e1 de R$ 7.100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Passivo N\u00e3o Circulante ser\u00e1 de R$ 107.100","id":6061593,"corpo":"<p>O Passivo N\u00e3o Circulante ser\u00e1 de R$ 107.100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Total do Ativo Circulante ser\u00e1 R$ 106.500","id":6061594,"corpo":"<p>O Total do Ativo Circulante ser\u00e1 R$ 106.500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ativo N\u00e3o circulante ser\u00e1 R$ 231.600","id":6061595,"corpo":"<p>O Ativo N\u00e3o circulante ser\u00e1 R$ 231.600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de financiamentos a longo prazo ser\u00e1 R$ 75.000","id":6061596,"corpo":"<p>O valor de financiamentos a longo prazo ser\u00e1 R$ 75.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1613332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia","id":20990,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o muitas as causas que podem levar uma crian\u00e7a a apresentar desordens de aprendizagem. Com o diagn\u00f3stico e o tratamento certos, muitos indiv\u00edduos conseguem avan\u00e7ar e evoluir em seu desenvolvimento. Sendo assim, assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 disgrafia.","provas":[{"id":53638,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia","id":20990,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1621536,"hashId":"709f97d4484f15533690fafe6f6a242e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o muitas as causas que podem levar uma crian\u00e7a a apresentar desordens de aprendizagem. Com o diagn\u00f3stico e o tratamento certos, muitos indiv\u00edduos conseguem avan\u00e7ar e evoluir em seu desenvolvimento. Sendo assim, assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 disgrafia.<\/p>","resposta":6093459,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disgrafia \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o na escrita normalmente ligada a problemas perceptivos e motores.","id":6093459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disgrafia \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o na escrita normalmente ligada a problemas perceptivos e motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disgrafia caracteriza-se pela troca de fonemas na escrita.","id":6093460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disgrafia caracteriza-se pela troca de fonemas na escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A disgrafia \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que afeta a habilidade com n\u00fameros.","id":6093461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disgrafia \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que afeta a habilidade com n\u00fameros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A disgrafia caracteriza-se pela falta de concentra\u00e7\u00e3o e pela desaten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":6093462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disgrafia caracteriza-se pela falta de concentra\u00e7\u00e3o e pela desaten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A disgrafia abrange, principalmente, a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de enunciados e textos.","id":6093463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disgrafia abrange, principalmente, a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de enunciados e textos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1621536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o ato administrativo seja eficaz, seu objeto deve ser l\u00edcito.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1582848,"hashId":"2fdd6b715217583f00e354d0d1798da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o ato administrativo seja eficaz, seu objeto deve ser l\u00edcito.<\/p>","resposta":5938489,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5938488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5938489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos, julgue os itens de 56 a 65.","id":440768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos atos administrativos, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1582848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cO primeiro esfor\u00e7o de coloniza\u00e7\u00e3o das terras brasileiras ocorreu a partir da planta\u00e7\u00e3o da canade- a\u00e7\u00facar. Al\u00e9m desta, outros produtos tamb\u00e9m se destacaram e favoreceram a diversifica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o principal foi o ________ e ________ que al\u00e9m de servir para consumo interno colonial e para a exporta\u00e7\u00e3o, eram utilizados pelos traficantes para conseguir escravos na \u00c1frica.\u201d. As lacunas podem ser preenchidas corretamente pela alternativa:","provas":[{"id":50415,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1521941,"hashId":"5c6bf15f6ea41e81935950985fa5639d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO primeiro esfor\u00e7o de coloniza\u00e7\u00e3o das terras brasileiras ocorreu a partir da planta\u00e7\u00e3o da canade- a\u00e7\u00facar. Al\u00e9m desta, outros produtos tamb\u00e9m se destacaram e favoreceram a diversifica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o principal foi o ________ e ________ que al\u00e9m de servir para consumo interno colonial e para a exporta\u00e7\u00e3o, eram utilizados pelos traficantes para conseguir escravos na \u00c1frica.\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas podem ser preenchidas corretamente pela alternativa:<\/p>","resposta":5686080,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fumo e Cacha\u00e7a.","id":5686080,"corpo":"<p>Fumo e Cacha\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milho e trigo.","id":5686081,"corpo":"<p>Milho e trigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soja e algod\u00e3o.","id":5686082,"corpo":"<p>Soja e algod\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9 e couro.","id":5686083,"corpo":"<p>Caf\u00e9 e couro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/1521941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos, assim como a cidadania, s\u00e3o concedidos a partir da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as dos blocos sociais existentes, sendo sua institui\u00e7\u00e3o suficiente para que sejam garantidos e respeitados.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220079,"hashId":"a1f69021ccd5580e309e06367ed0e55f","enunciado":"<p align=justify>Os direitos, assim como a cidadania, s\u00e3o concedidos a partir da\r\ncorrela\u00e7\u00e3o de for\u00e7as dos blocos sociais existentes, sendo sua\r\ninstitui\u00e7\u00e3o suficiente para que sejam garantidos e respeitados.<\/p>","resposta":4398920,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A pobreza \u00e9 parte de nossa experi\u00eancia di\u00e1ria. Os impactos destrutivos das transforma\u00e7\u00f5es em andamento no capitalismo contempor\u00e2neo v\u00e3o deixando suas marcas sobre a popula\u00e7\u00e3o empobrecida: o aviltamento do trabalho, o desemprego, os empregados de modo prec\u00e1rio e intermitente, os que se tornaram n\u00e3o empreg\u00e1veis e sup\u00e9rfluos, a debilidade da sa\u00fade, o desconforto da moradia prec\u00e1ria e insalubre, a alimenta\u00e7\u00e3o insuficiente, a fome, a fadiga, a ignor\u00e2ncia, a resigna\u00e7\u00e3o, a revolta, a tens\u00e3o e o medo s\u00e3o sinais que muitas vezes anunciam os limites da condi\u00e7\u00e3o de vida dos exclu\u00eddos e subalternizados na sociedade. Maria Carmelita Yazbek. Classes subalternas e assist\u00eancia social. 9.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2009. Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando as diferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social e suas formas de enfrentamento pelo servi\u00e7o social, bem como o conceito de cidadania, julgue os itens subsecutivos.","id":398776,"enunciado":"<p align=\"justify\">        A pobreza \u00e9 parte de nossa experi\u00eancia di\u00e1ria. Os impactos\r\ndestrutivos das transforma\u00e7\u00f5es em andamento no capitalismo\r\ncontempor\u00e2neo v\u00e3o deixando suas marcas sobre a popula\u00e7\u00e3o\r\nempobrecida: o aviltamento do trabalho, o desemprego, os\r\nempregados de modo prec\u00e1rio e intermitente, os que se tornaram\r\nn\u00e3o empreg\u00e1veis e sup\u00e9rfluos, a debilidade da sa\u00fade, o desconforto\r\nda moradia prec\u00e1ria e insalubre, a alimenta\u00e7\u00e3o insuficiente, a fome,\r\na fadiga, a ignor\u00e2ncia, a resigna\u00e7\u00e3o, a revolta, a tens\u00e3o e o medo s\u00e3o\r\nsinais que muitas vezes anunciam os limites da condi\u00e7\u00e3o de vida\r\ndos exclu\u00eddos e subalternizados na sociedade.\r\n<\/p><p align=\"right\">Maria Carmelita Yazbek. Classes subalternas e\r\nassist\u00eancia social. 9.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2009.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando as\r\ndiferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social e suas formas de\r\nenfrentamento pelo servi\u00e7o social, bem como o conceito de\r\ncidadania, julgue os itens subsecutivos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1220079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gabriela e Vanessa devem ter como compromisso \u00e9tico os valores da liberdade, da justi\u00e7a social e da defesa da democracia, que constituem princ\u00edpios estabelecidos no referido c\u00f3digo de \u00e9tica.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220046,"hashId":"d8cba81b706318882e6d7311bdd468bc","enunciado":"<p align=justify>Gabriela e Vanessa devem ter como compromisso \u00e9tico os\r\nvalores da liberdade, da justi\u00e7a social e da defesa da\r\ndemocracia, que constituem princ\u00edpios estabelecidos no\r\nreferido c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p>","resposta":4398838,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de assist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora a assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher trans e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por assistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam nos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de gerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho interdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda. Recentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa. Na ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela, alegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo afirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas travestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais qualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda, fez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e infundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do ocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo ofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e, ainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto ao restabelecimento da sua honra profissional. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social (Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":398767,"enunciado":"<p align=\"justify\">Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de\r\nassist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio\r\nde servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora\r\na assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher\r\n<em>trans<\/em> e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por\r\nassistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam\r\nnos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de\r\ngerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho\r\ninterdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda.\r\nRecentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa.\r\nNa ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela,\r\nalegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo\r\nafirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas\r\ntravestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais\r\nqualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda,\r\nfez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e\r\ninfundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do\r\nocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo\r\nofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto\r\naos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e,\r\nainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto\r\nao restabelecimento da sua honra profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com\r\nbase na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\n(Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a)\r\nAssistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e\r\nsuas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1220046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a carga hor\u00e1ria m\u00e1xima de trabalho do assistente social prevista por lei \u00e9 de 30 horas semanais, Claudia poder\u00e1 selecionar at\u00e9 tr\u00eas estagi\u00e1rios para supervis\u00e3o direta no est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220066,"hashId":"831d6564bb1140578f7398454f7efe7a","enunciado":"<p align=justify>Como a carga hor\u00e1ria m\u00e1xima de trabalho do assistente social\r\nprevista por lei \u00e9 de 30 horas semanais, Claudia poder\u00e1\r\nselecionar at\u00e9 tr\u00eas estagi\u00e1rios para supervis\u00e3o direta no est\u00e1gio\r\ncurricular obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":4398883,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Claudia, de sessenta e dois anos de idade, devidamente habilitada no conselho regional de servi\u00e7o social (CRESS), trabalha 25 horas semanais como assistente social, em um n\u00facleo de sa\u00fade dentro de uma unidade de interna\u00e7\u00e3o para adolescentes e jovens em cumprimento de medida socioeducativa. Na unidade, ela \u00e9 respons\u00e1vel pelo acompanhamento de Heitor, um jovem transexual de dezoito anos de idade. Juntamente com Claudia trabalham Caroline, psic\u00f3loga, e Paula, pedagoga e rec\u00e9m-graduada em servi\u00e7o social, mas ainda sem o registro profissional no CRESS. Al\u00e9m de exercer a profiss\u00e3o de assistente social na unidade de interna\u00e7\u00e3o, Claudia \u00e9 supervisora de campo para um centro universit\u00e1rio que oferta a gradua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social. Recentemente, esse centro universit\u00e1rio encaminhou quatro estagi\u00e1rios matriculados na disciplina de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o por Claudia. Na ocasi\u00e3o de um estudo de caso multidisciplinar em que debatiam sobre fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o de Heitor, Claudia ouviu de Caroline que ele deveria \u201cvoltar a ser normal\u201d, que a sua identidade como transexual estava deixando-o em maior vulnerabilidade social. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando as resolu\u00e7\u00f5es do CFESS e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social.","id":398773,"enunciado":"<p align=\"justify\">Claudia, de sessenta e dois anos de idade, devidamente\r\nhabilitada no conselho regional de servi\u00e7o social (CRESS), trabalha\r\n25 horas semanais como assistente social, em um n\u00facleo de sa\u00fade\r\ndentro de uma unidade de interna\u00e7\u00e3o para adolescentes e jovens em\r\ncumprimento de medida socioeducativa. Na unidade, ela \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pelo acompanhamento de Heitor, um jovem transexual\r\nde dezoito anos de idade. Juntamente com Claudia trabalham\r\nCaroline, psic\u00f3loga, e Paula, pedagoga e rec\u00e9m-graduada em\r\nservi\u00e7o social, mas ainda sem o registro profissional no CRESS.\r\nAl\u00e9m de exercer a profiss\u00e3o de assistente social na unidade de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, Claudia \u00e9 supervisora de campo para um centro\r\nuniversit\u00e1rio que oferta a gradua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social.\r\nRecentemente, esse centro universit\u00e1rio encaminhou quatro\r\nestagi\u00e1rios matriculados na disciplina de est\u00e1gio curricular\r\nobrigat\u00f3rio, para avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o por Claudia. Na ocasi\u00e3o de um\r\nestudo de caso multidisciplinar em que debatiam sobre fatores de\r\nrisco e prote\u00e7\u00e3o de Heitor, Claudia ouviu de Caroline que ele\r\ndeveria \u201cvoltar a ser normal\u201d, que a sua identidade como transexual\r\nestava deixando-o em maior vulnerabilidade social.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nconsiderando as resolu\u00e7\u00f5es do CFESS e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o\r\nda Profiss\u00e3o de Assistente Social.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1220066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As penalidades cab\u00edveis para a conduta de Gabriela incluem multa no valor de at\u00e9 dez sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220050,"hashId":"2d9b5f97c9d57e7deb21e991e40e6ace","enunciado":"<p align=justify>As penalidades cab\u00edveis para a conduta de Gabriela incluem\r\nmulta no valor de at\u00e9 dez sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","resposta":4398847,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de assist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora a assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher trans e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por assistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam nos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de gerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho interdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda. Recentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa. Na ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela, alegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo afirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas travestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais qualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda, fez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e infundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do ocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo ofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e, ainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto ao restabelecimento da sua honra profissional. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social (Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":398767,"enunciado":"<p align=\"justify\">Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de\r\nassist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio\r\nde servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora\r\na assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher\r\n<em>trans<\/em> e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por\r\nassistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam\r\nnos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de\r\ngerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho\r\ninterdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda.\r\nRecentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa.\r\nNa ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela,\r\nalegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo\r\nafirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas\r\ntravestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais\r\nqualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda,\r\nfez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e\r\ninfundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do\r\nocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo\r\nofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto\r\naos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e,\r\nainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto\r\nao restabelecimento da sua honra profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com\r\nbase na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\n(Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a)\r\nAssistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e\r\nsuas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1220050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 direito e dever de Vanessa promover, sempre que poss\u00edvel, a atua\u00e7\u00e3o interdisciplinar entre os membros da sua equipe.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220047,"hashId":"a556d67671025f48565c9889875f25d6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 direito e dever de Vanessa promover, sempre que poss\u00edvel,\r\na atua\u00e7\u00e3o interdisciplinar entre os membros da sua equipe.<\/p>","resposta":4398841,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de assist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora a assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher trans e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por assistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam nos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de gerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho interdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda. Recentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa. Na ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela, alegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo afirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas travestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais qualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda, fez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e infundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do ocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo ofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e, ainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto ao restabelecimento da sua honra profissional. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social (Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":398767,"enunciado":"<p align=\"justify\">Gabriela \u00e9 assistente social e trabalha em uma entidade de\r\nassist\u00eancia social. Na mesma entidade atua Diego, que \u00e9 estagi\u00e1rio\r\nde servi\u00e7o social rec\u00e9m-inserido no campo e tem como supervisora\r\na assistente social Vanessa, que se identifica como uma mulher\r\n<em>trans<\/em> e gerencia a equipe multiprofissional da entidade, formada por\r\nassistentes sociais, psic\u00f3logos, pedagogos e soci\u00f3logos que atuam\r\nnos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de\r\ngerente, Vanessa incentiva realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho\r\ninterdisciplinar, tendo em vista a complexidade da demanda.\r\nRecentemente, Diego procurou Gabriela para uma conversa.\r\nNa ocasi\u00e3o, verbalizou que desejava ser supervisionado por ela,\r\nalegando que n\u00e3o compreendia as pessoas transexuais e, mesmo\r\nafirmando que n\u00e3o tinha preconceito, n\u00e3o acreditava que pessoas\r\ntravestis e transexuais possu\u00edssem capacidades profissionais\r\nqualificadas. Gabriela concordou com a opini\u00e3o de Diego e, ainda,\r\nfez cr\u00edticas severas, n\u00e3o construtivas, pouco comprov\u00e1veis e\r\ninfundadas ao trabalho de Vanessa, a qual teve conhecimento do\r\nocorrido e decidiu conversar com ambos. Afirmou ter se sentindo\r\nofendida profissionalmente e que tomaria as devidas a\u00e7\u00f5es junto\r\naos \u00f3rg\u00e3os de direito, especialmente ao conselho profissional, e,\r\nainda, que adotar\u00e1 todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive quanto\r\nao restabelecimento da sua honra profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com\r\nbase na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\n(Lei n.\u00ba 8.662\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a)\r\nAssistente Social, institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 273\/1993 e\r\nsuas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1220047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o campo educacional pode ser compreendido como uma atua\u00e7\u00e3o socioeducativa.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:11:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220008,"hashId":"0f670fa82b15175246486fd9560eabcf","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de servi\u00e7o social\r\nnas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o campo educacional\r\npode ser compreendido como uma atua\u00e7\u00e3o socioeducativa.<\/p>","resposta":4398742,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista as transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias no que diz respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de trabalho, espa\u00e7os socio-ocupacionais, e atribui\u00e7\u00f5es do assistente social, julgue os itens que se seguem.","id":398758,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista as transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias no que diz respeito \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de trabalho, espa\u00e7os socio-ocupacionais, e\r\natribui\u00e7\u00f5es do assistente social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1220008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos projetos coletivos do servi\u00e7o social, sempre haver\u00e1 um vi\u00e9s de dimens\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, permeada das rela\u00e7\u00f5es de poder.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220023,"hashId":"72f48c812295c49e30aec241ae285076","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos coletivos do servi\u00e7o social, sempre haver\u00e1 um\r\nvi\u00e9s de dimens\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, permeada das rela\u00e7\u00f5es de\r\npoder.<\/p>","resposta":4398774,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social.","id":398761,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do\r\nservi\u00e7o social.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1220023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem, estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 564\/2017, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":41928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244988,"hashId":"797064e725729fa288d327373485ada2","enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem, estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 564\/2017, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4504000,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do profissional de enfermagem participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o.","id":4504000,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do profissional de enfermagem participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao profissional de Enfermagem o cumprimento de prescri\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, exceto em casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e regula\u00e7\u00e3o, conforme Resolu\u00e7\u00e3o vigente.","id":4504001,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao profissional de Enfermagem o cumprimento de prescri\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, exceto em casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e regula\u00e7\u00e3o, conforme Resolu\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem valer-se, quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de mecanismos de coa\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou suborno, com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, para conseguir qualquer tipo de vantagem.","id":4504002,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem valer-se, quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de mecanismos de coa\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou suborno, com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, para conseguir qualquer tipo de vantagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do profissional de enfermagem abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.","id":4504003,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do profissional de enfermagem abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1244988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e em seu art. 30, inciso V, que os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pelo servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, para custear a despesa com tal servi\u00e7o, os munic\u00edpios poder\u00e3o instituir:","provas":[{"id":54115,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Agente Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 11:47:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652602,"hashId":"01d348e2b96284862e9fe3d4d88b5f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e em seu art. 30, inciso V, que os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pelo servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, para custear a despesa com tal servi\u00e7o, os munic\u00edpios poder\u00e3o instituir:<\/p>","resposta":6227587,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposto com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.","id":6227586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o especial com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.","id":6227587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui\u00e7\u00e3o especial com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taxa de servi\u00e7o com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.","id":6227588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa de servi\u00e7o com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tarifa de servi\u00e7o com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.","id":6227589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tarifa de servi\u00e7o com arrecada\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 despesa gerada pela presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405292,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-artigos-145-a-149-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-tributario\/1652602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130,"slug":"instituto-agata"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvaterra","sigla":"Prefeitura","id":4008,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Municipal est\u00e1 sujeita \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, nos termos da Lei Org\u00e2nica Municipal. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50597,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvaterra","sigla":"Prefeitura","id":4008,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-pa"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130,"slug":"instituto-agata"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pa-2020-instituto-agata-procurador-juridico-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 11:50:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1546218,"hashId":"6cf9073a125a1e4d3e079d272298ba29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Administra\u00e7\u00e3o Municipal est\u00e1 sujeita \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, nos termos da Lei Org\u00e2nica Municipal. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":5788632,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Municipal julgar\u00e1 as contas, independentemente do parecer do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios, caso este n\u00e3o o emita dentro de 60 dias a contar do recebimento das contas.","id":5788632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara Municipal julgar\u00e1 as contas, independentemente do parecer do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios, caso este n\u00e3o o emita dentro de 60 dias a contar do recebimento das contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As contas municipais ser\u00e3o julgadas pelo Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios e representa urna esp\u00e9cie de controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal.","id":5788633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas municipais ser\u00e3o julgadas pelo Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios e representa urna esp\u00e9cie de controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o controle externo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o controle interno em raz\u00e3o da economicidade imposta ao Poder P\u00fablico.","id":5788634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o controle externo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o controle interno em raz\u00e3o da economicidade imposta ao Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal denunciar irregularidade ou ilegalidade perante o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios","id":5788635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal denunciar irregularidade ou ilegalidade perante o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas, caso entenda irregular determinada despesa, determinar\u00e1 sua susta\u00e7\u00e3o.","id":5788636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas, caso entenda irregular determinada despesa, determinar\u00e1 sua susta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"direito-constitucional\/1546218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 4.320\/64, o despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga \u00e9:","provas":[{"id":56397,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caldazinha-go-2020-itame-contador","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Caldazinha - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 17:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1705330,"hashId":"1b2e12d2c01ed589ac4e09e19740715a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 4.320\/64, o despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga \u00e9:<\/p>","resposta":6455708,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem de pagamento","id":6455708,"corpo":"<p>Ordem de pagamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empenho","id":6455709,"corpo":"<p>Empenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","id":6455710,"corpo":"<p>Liquida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o","id":6455711,"corpo":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/1705330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em A torre ficou inacabada e at\u00e9 hoje os homens n\u00e3o se entendem (l.39-40), os termos sublinhados exercem, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas de:","provas":[{"id":61283,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":69325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1866440,"hashId":"f9d7f006c5f5f0518b0a77396490ce01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong><u>A torre<\/u> ficou <u>inacabada<\/u> e <u>at\u00e9 hoje<\/u> os homens n\u00e3o se entendem<\/strong> <em>(l.39-40)<\/em>, os termos sublinhados exercem, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas de:<\/p>","resposta":7182169,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito, objeto direto e adjunto adnominal.","id":7182166,"corpo":"<p>Sujeito, objeto direto e adjunto adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito, complemento nominal e aposto.","id":7182167,"corpo":"<p>Sujeito, complemento nominal e aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vocativo, adjunto adnominal e objeto direto.","id":7182168,"corpo":"<p>Vocativo, adjunto adnominal e objeto direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito, predicativo e adjunto adverbial.","id":7182169,"corpo":"<p>Sujeito, predicativo e adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o texto abaixo. Torre de BabelRIO DE JANEIRO - Dias desses, desci do meuescrit\u00f3rio, no largo do Machado, ia direto para agaragem pegar o carro, mas me deu vontade de tomarum sorvete na carrocinha bem em frente ao pr\u00e9dioonde era antigamente o cinema S\u00e3o Lu\u00eds.Estava pagando o sorveteiro quando um\u00f4nibus superlotado parou quase ___ minha frente e vique havia confus\u00e3o. Um velhinho, de bengala, queriadescer, mas havia muita gente na porta do \u00f4nibus, ovelhinho estava sendo espremido por outrospassageiros.Ouvi uma voz, em tom de protesto: \"Respeitemo idoso!\". O idoso em quest\u00e3o, brandindo ___ bengala,reclamou: \"N\u00e3o sou idoso. Sou velho!\".Ta\u00ed. De uns tempos para c\u00e1, na onda cretinado politicamente correto, at\u00e9 o vocabul\u00e1rio do ___continua atrapalhando a comunica\u00e7\u00e3o social. J\u00e1 n\u00e3ose diz negro, mas afrodescendente. E os velhosdeixaram de ser velhos, tornaram-se idosos.Dou raz\u00e3o ao velhinho do \u00f4nibus. Afinal, apalavra \"velho\" n\u00e3o \u00e9 palavr\u00e3o nem ofensa. Por acaso,naquele mesmo dia, fui confirmar isso com um versode Drummond num livro que tem uma dedicat\u00f3ria dopoeta. Ele aproveitou a remessa para me chamar de\"velho amigo do 'Correio da Manh\u00e3\", o que muito mehonrou.Ali\u00e1s, tenho alguns livros que recebi de seusautores sempre aludindo a uma \"velha amizade\" e at\u00e9mesmo a uma \"velha admira\u00e7\u00e3o\" de algum escribageneroso. Lembro que, ap\u00f3s um discurso apocal\u00edpticode Hitler, nos anos 1930, o papa de ent\u00e3o, que era Pio11, comentou: \"Estamos perdendo o sentido daspalavras\".Pensando bem, a confus\u00e3o da humanidadecome\u00e7ou na torre de Babel. Para castigar a aud\u00e1ciados homens que queriam chegar at\u00e9 o c\u00e9u, o Senhorfez com que cada um falasse um idioma.O que era pedra para um, para outro era corda.A torre ficou inacabada e at\u00e9 hoje os homens n\u00e3o seentendem.Autor: Carlos Heitor Cony (adaptado).","id":471563,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Torre de Babel<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>RIO DE JANEIRO<\/strong> - Dias desses, desci do meu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrit\u00f3rio, no largo do Machado, ia direto para a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>garagem pegar o carro, mas me deu vontade de tomar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um sorvete na carrocinha bem em frente ao pr\u00e9dio<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>onde era antigamente o cinema S\u00e3o Lu\u00eds.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estava pagando o sorveteiro quando um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00f4nibus superlotado parou quase ___ minha frente e vi<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que havia confus\u00e3o. Um velhinho, de bengala, queria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descer, mas havia muita gente na porta do \u00f4nibus, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>velhinho estava sendo espremido por outros<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passageiros.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ouvi uma voz, em tom de protesto: \"Respeitem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o idoso!\". O idoso em quest\u00e3o, brandindo ___ bengala,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reclamou: \"N\u00e3o sou idoso. Sou velho!\".<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ta\u00ed. De uns tempos para c\u00e1, na onda cretina<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do politicamente correto, at\u00e9 o vocabul\u00e1rio do ___<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continua atrapalhando a comunica\u00e7\u00e3o social. J\u00e1 n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se diz negro, mas afrodescendente. E os velhos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixaram de ser velhos, tornaram-se idosos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dou raz\u00e3o ao velhinho do \u00f4nibus. Afinal, a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavra \"velho\" n\u00e3o \u00e9 palavr\u00e3o nem ofensa. Por acaso,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naquele mesmo dia, fui confirmar isso com um verso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Drummond num livro que tem uma dedicat\u00f3ria do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poeta. Ele aproveitou a remessa para me chamar de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"velho amigo do 'Correio da Manh\u00e3\", o que muito me<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>honrou.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ali\u00e1s, tenho alguns livros que recebi de seus<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autores sempre aludindo a uma \"velha amizade\" e at\u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo a uma \"velha admira\u00e7\u00e3o\" de algum escriba<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>generoso. Lembro que, ap\u00f3s um discurso apocal\u00edptico<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Hitler, nos anos 1930, o papa de ent\u00e3o, que era Pio<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>11, comentou: \"Estamos perdendo o sentido das<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras\".<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pensando bem, a confus\u00e3o da humanidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7ou na torre de Babel. Para castigar a aud\u00e1cia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos homens que queriam chegar at\u00e9 o c\u00e9u, o Senhor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fez com que cada um falasse um idioma.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O que era pedra para um, para outro era corda.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A torre ficou inacabada e at\u00e9 hoje os homens n\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendem.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Autor: Carlos Heitor Cony (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1866440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras envelhecer e velhice s\u00e3o formadas, respectivamente, por:","provas":[{"id":61283,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":69325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1866442,"hashId":"e2740d57e3203b624ca6f0e5db144331","enunciado":"<p>As palavras <strong>envelhecer <\/strong>e <strong>velhice <\/strong>s\u00e3o formadas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7182177,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":7182175,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":7182176,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o regressiva e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":7182177,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixai e sufixal e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":7182178,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixai e sufixal e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1866442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cada quantos anos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio em cargo de provimento efetivo, o servidor ter\u00e1 direito a um avan\u00e7o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de dez, cada um no valor de 5% do vencimento b\u00e1sico do cargo em que estiver investido, ao qual se incorpora para todos os efeitos legais?","provas":[{"id":61283,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":69325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1866480,"hashId":"a831bd9533f19fe91feb459d1a3943fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada quantos anos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio em cargo de provimento efetivo, o servidor ter\u00e1 direito a um avan\u00e7o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de dez, cada um no valor de 5% do vencimento b\u00e1sico do cargo em que estiver investido, ao qual se incorpora para todos os efeitos legais?<\/p>","resposta":7182342,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos.","id":7182341,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":7182342,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":7182343,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7182344,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico.","id":471570,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento cr\u00edtico e a apropria\u00e7\u00e3o consciente pelas comunidades do seu patrim\u00f4nio s\u00e3o fatores indispens\u00e1veis no processo de preserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel desses bens, assim como no fortalecimento dos sentimentos de identidade e cidadania.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.santavitoria.mg.gov.br\/cultura\/&gt;.Acesso em: 22 out. 2021.Tendo por base o princ\u00edpio de educa\u00e7\u00e3o patrimonial citado anteriormente, a Capela de Nossa Senhora Aparecida de Perdil\u00e2ndia foi indicada para tombamento considerando:","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054389,"hashId":"27510328a4172ac5b8d454c12bcac0d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento cr\u00edtico e a apropria\u00e7\u00e3o consciente pelas comunidades do seu patrim\u00f4nio s\u00e3o fatores indispens\u00e1veis no processo de preserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel desses bens, assim como no fortalecimento dos sentimentos de identidade e cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.santavitoria.mg.gov.br\/cultura\/&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 22 out. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base o princ\u00edpio de educa\u00e7\u00e3o patrimonial citado anteriormente, a Capela de Nossa Senhora Aparecida de Perdil\u00e2ndia foi indicada para tombamento considerando:<\/p>","resposta":8014195,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua import\u00e2ncia simb\u00f3lica e sua utiliza\u00e7\u00e3o como ponto de congrega\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Distrito.","id":8014195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua import\u00e2ncia simb\u00f3lica e sua utiliza\u00e7\u00e3o como ponto de congrega\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Distrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As press\u00f5es populares da popula\u00e7\u00e3o de Perdil\u00e2ndia em favor do tombamento.","id":8014196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As press\u00f5es populares da popula\u00e7\u00e3o de Perdil\u00e2ndia em favor do tombamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O seu estilo arquitet\u00f4nico, com caracter\u00edsticas t\u00edpicas do estilo rococ\u00f3.","id":8014197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seu estilo arquitet\u00f4nico, com caracter\u00edsticas t\u00edpicas do estilo rococ\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados art\u00edsticos da imagin\u00e1ria religiosa existentes no interior da Capela.","id":8014198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados art\u00edsticos da imagin\u00e1ria religiosa existentes no interior da Capela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2054389","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, exceto:","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054404,"hashId":"06779a9962ef8b63bb77ca71b9c594e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, exceto:<\/p>","resposta":8014267,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8014264,"corpo":"<p>O Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Advocacia P\u00fablica.","id":8014265,"corpo":"<p>A Advocacia P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica.","id":8014266,"corpo":"<p>A Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Tribunais Regionais Federais.","id":8014267,"corpo":"<p>Os Tribunais Regionais Federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2054404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos do ato administrativo, conforme entendimento doutrin\u00e1rio majorit\u00e1rio:","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054413,"hashId":"f2a0e76916b322fdd67205ab02aba5b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos do ato administrativo, conforme entendimento doutrin\u00e1rio majorit\u00e1rio:<\/p>","resposta":8014308,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito competente, vincula\u00e7\u00e3o, motivo, objeto, essencialidade.","id":8014305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito competente, vincula\u00e7\u00e3o, motivo, objeto, essencialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito competente, forma, motiva\u00e7\u00e3o, objeto, finalidade.","id":8014306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito competente, forma, motiva\u00e7\u00e3o, objeto, finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito competente, vincula\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, objeto, essencialidade.","id":8014307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito competente, vincula\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, objeto, essencialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito competente, forma, motivo, objeto, finalidade.","id":8014308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito competente, forma, motivo, objeto, finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2054413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imunidade tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054414,"hashId":"5e618adc627c5345890a741facf4e41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a imunidade tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8014311,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As imunidades tribut\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 alcan\u00e7am apenas os impostos.","id":8014309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imunidades tribut\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 alcan\u00e7am apenas os impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do federalismo assim\u00e9trico brasileiro, a Uni\u00e3o poder\u00e1 tributar estados e munic\u00edpios, enquanto os estados poder\u00e3o tributar apenas os munic\u00edpios.","id":8014310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do federalismo assim\u00e9trico brasileiro, a Uni\u00e3o poder\u00e1 tributar estados e munic\u00edpios, enquanto os estados poder\u00e3o tributar apenas os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria subjetiva aplica-se a seus benefici\u00e1rios na posi\u00e7\u00e3o de contribuinte de direito, mas n\u00e3o na de simples contribuinte de fato.","id":8014311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade tribut\u00e1ria subjetiva aplica-se a seus benefici\u00e1rios na posi\u00e7\u00e3o de contribuinte de direito, mas n\u00e3o na de simples contribuinte de fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o incidir\u00e1 o Imposto Predial e Territorial Urbano \u2013 IPTU \u2013 sobre im\u00f3vel de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico cedido a pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":8014312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o incidir\u00e1 o Imposto Predial e Territorial Urbano \u2013 IPTU \u2013 sobre im\u00f3vel de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico cedido a pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/2054414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 Lei Federal n\u00ba 13.105\/2015, o juiz resolver\u00e1 o m\u00e9rito quando","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054418,"hashId":"2f719c6b4ad86ba663740058b8d94a24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 Lei Federal n\u00ba 13.105\/2015, o juiz resolver\u00e1 o m\u00e9rito quando<\/p>","resposta":8014328,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":8014325,"corpo":"<p>indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer a exist\u00eancia de peremp\u00e7\u00e3o, de litispend\u00eancia ou de coisa julgada.","id":8014326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer a exist\u00eancia de peremp\u00e7\u00e3o, de litispend\u00eancia ou de coisa julgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo ficar parado durante mais de um ano por neglig\u00eancia das partes.","id":8014327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo ficar parado durante mais de um ano por neglig\u00eancia das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acolher ou rejeitar o pedido formulado na a\u00e7\u00e3o ou na reconven\u00e7\u00e3o.","id":8014328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher ou rejeitar o pedido formulado na a\u00e7\u00e3o ou na reconven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","oab":false,"nome":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","pai":402163,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415775,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-decisoria-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","pai":415775,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423854,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacao-das-sentencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito","pai":423854,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423859,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-quanto-a-resolucao-do-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2054418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto das Cidades \u2013 Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67554,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2020-fundep-advogado-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054425,"hashId":"4657dc377439203ec4714397cc573561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto das Cidades \u2013 Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8014356,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado.","id":8014356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decorridos cinco anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie.","id":8014357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos cinco anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana, independentemente do tamanho da \u00e1rea, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":8014358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana, independentemente do tamanho da \u00e1rea, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os empreendimentos e atividades privados ou p\u00fablicos depender\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a \u2013 EIV, que, para garantir a celeridade procedimental, substituir\u00e1 o estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental \u2013 EIA, quando for o caso.","id":8014359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empreendimentos e atividades privados ou p\u00fablicos depender\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a \u2013 EIV, que, para garantir a celeridade procedimental, substituir\u00e1 o estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental \u2013 EIA, quando for o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402836,"slug":"direito-urbanistico-do-parcelamento-edificacao-ou-utilizacao-compulsorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Paran\u00e1","sigla":"ESPP","id":4564,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"espp-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o meticulosa da fun\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de um(a) paciente revela padr\u00f5es de dados que possibilitam a um(a) enfermeiro(a) fazer diagn\u00f3sticos de enfermagem relevantes e precisos. O diagn\u00f3stico focaliza uma altera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou um problema associado. Com base na taxonomia NANDA (2018), assinale a alternativa que corresponde a uma possibilidade de diagn\u00f3stico de enfermagem, para o Dom\u00ednio 3 - Elimina\u00e7\u00e3o e troca, e Classe 1 - Fun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","provas":[{"id":54214,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Paran\u00e1","sigla":"ESPP","id":4564,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"espp-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"espp-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ESPP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1644934,"hashId":"9c60b0112c39da41194e78aa3cd60a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma avalia\u00e7\u00e3o meticulosa da fun\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de um(a) paciente revela padr\u00f5es de dados que possibilitam a um(a) enfermeiro(a) fazer diagn\u00f3sticos de enfermagem relevantes e precisos. O diagn\u00f3stico focaliza uma altera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou um problema associado. Com base na taxonomia NANDA (2018), assinale a alternativa que corresponde a uma possibilidade de diagn\u00f3stico de enfermagem, para o Dom\u00ednio 3 - Elimina\u00e7\u00e3o e troca, e Classe 1 - Fun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","resposta":6194779,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o melhorada para urinar.","id":6194777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o melhorada para urinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diurese aumentada.","id":6194778,"corpo":"<p>Diurese aumentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria reflexa.","id":6194779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incontin\u00eancia urin\u00e1ria reflexa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diurese diminu\u00edda.","id":6194780,"corpo":"<p>Diurese diminu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.","id":6194781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/1644934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 5.991, de 7 de fevereiro de 1973, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":56239,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694412,"hashId":"21d6be1becf030656c41faa0cf3881ea","enunciado":"<p>Segundo a Lei 5.991, de 7 de fevereiro de 1973, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6407409,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio a oferta do servi\u00e7o farmac\u00eautico de aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis afim de atender as demandas locais.","id":6407406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio a oferta do servi\u00e7o farmac\u00eautico de aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis afim de atender as demandas locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de farm\u00e1cias, drogarias e unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":6407407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de farm\u00e1cias, drogarias e unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A farm\u00e1cia poder\u00e1 manter laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas na mesma estrutura f\u00edsica sob a responsabilidade t\u00e9cnica do farmac\u00eautico bioqu\u00edmico.","id":6407408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A farm\u00e1cia poder\u00e1 manter laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas na mesma estrutura f\u00edsica sob a responsabilidade t\u00e9cnica do farmac\u00eautico bioqu\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a do t\u00e9cnico respons\u00e1vel ser\u00e1 obrigat\u00f3ria durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento do estabelecimento.","id":6407409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do t\u00e9cnico respons\u00e1vel ser\u00e1 obrigat\u00f3ria durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento do estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398693,"slug":"farmacia-lei-federal-n-o-5-991-1973-dispoe-sobre-o-controle-sanitario-do-comercio-de-drogas-medicamentos-insumos-farmaceuticos-e-correlatos-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 5.991\/1973","oab":false,"nome":"Lei 5.991\/1973","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407295,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-5-991-1973"}],"slug":"farmacia\/1694412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00edveis baixos de triglicer\u00eddeos podem estar associados \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76514,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-bioquimico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2311688,"hashId":"1eaded61a3b8502ecfaf23acac980a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis baixos de triglicer\u00eddeos podem estar associados \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9122095,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o, hipertireoidismo.","id":9122095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnutri\u00e7\u00e3o, hipertireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardiopatias, hipotireoidismo.","id":9122096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardiopatias, hipotireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica, diabetes mellitus.","id":9122097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica, diabetes mellitus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatopatia, Hemodi\u00e1lise.","id":9122098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatopatia, Hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o, pancreatite aguda.","id":9122099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o, pancreatite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/01\/2019 uma empresa apresentava um saldo de R$ 12.000,00 em Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa (PECLD). Durante o exerc\u00edcio de 2019, ap\u00f3s se esgotarem todas as possibilidades de recebimento, um cliente foi considerado incobr\u00e1vel no valor de R$ 3.500,00 e a duplicata baixada; a PECLD para o exerc\u00edcio seguinte dever\u00e1 ser constitu\u00edda ao final de 2019 no valor de R$ 15.000,00.Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, os lan\u00e7amentos que representam as opera\u00e7\u00f5es, em reais, ao final do exerc\u00edcio de 2019, s\u00e3o:","provas":[{"id":51023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-contador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 11:50:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1540451,"hashId":"89da0a3d886e50605bdbd7545fdfd94d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/01\/2019 uma empresa apresentava um saldo de R$ 12.000,00 em Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa (PECLD). Durante o exerc\u00edcio de 2019, ap\u00f3s se esgotarem todas as possibilidades de recebimento, um cliente foi considerado incobr\u00e1vel no valor de R$ 3.500,00 e a duplicata baixada; a PECLD para o exerc\u00edcio seguinte dever\u00e1 ser constitu\u00edda ao final de 2019 no valor de R$ 15.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, os lan\u00e7amentos que representam as opera\u00e7\u00f5es, em reais, ao final do exerc\u00edcio de 2019, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5763094,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D - Despesa com perda efetiva ---- 3.500,00C - Duplicatas a Receber ------------ 3.500,00D - Despesa com PECLD ------------ 3.000,00C - PECLD ------------------------- 3.000,00","id":5763094,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 326px;\"><colgroup><col width=\"326\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t4if\"><td data-row=\"row-t4if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4if\" data-cell=\"cell-zhby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com perda efetiva ---- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4if\" data-cell=\"cell-zhby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Duplicatas a Receber ------------ 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4if\" data-cell=\"cell-zhby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com PECLD ------------ 3.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4if\" data-cell=\"cell-zhby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - PECLD ------------------------- 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D - Despesa com PECLD --------- 3.500,00C - Duplicatas a Receber ---------- 3.500,00D - Despesa com PECLD --------- 15.000,00C - PECLD ---------------------- 15.000,00","id":5763095,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 330px;\"><colgroup><col width=\"330\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xc7l\"><td data-row=\"row-xc7l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xc7l\" data-cell=\"cell-0nyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com PECLD --------- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xc7l\" data-cell=\"cell-0nyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Duplicatas a Receber ---------- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xc7l\" data-cell=\"cell-0nyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com PECLD --------- 15.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xc7l\" data-cell=\"cell-0nyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - PECLD ---------------------- 15.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D - Duplicatas a Receber ---------- 3.500,00C - Receita de Revers\u00e3o da PECLD---- 3.500,00D - Despesa com perda efetiva ------- 8.500,00C - PECLD ---------------------------- 8.500,00","id":5763096,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 330px;\"><colgroup><col width=\"330\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qkno\"><td data-row=\"row-qkno\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkno\" data-cell=\"cell-ujf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Duplicatas a Receber ---------- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkno\" data-cell=\"cell-ujf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Receita de Revers\u00e3o da PECLD---- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkno\" data-cell=\"cell-ujf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com perda efetiva ------- 8.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkno\" data-cell=\"cell-ujf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - PECLD ---------------------------- 8.500,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D - Despesa com perda efetiva ------- 12.000,00C - Duplicatas a Receber ----------- 12.000,00D - Despesa com PECLD -------------- 15.000,00C - PECLD ---------------------------- 15.000,00","id":5763097,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 330px;\"><colgroup><col width=\"330\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nurw\"><td data-row=\"row-nurw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nurw\" data-cell=\"cell-3lvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com perda efetiva ------- 12.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nurw\" data-cell=\"cell-3lvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Duplicatas a Receber ----------- 12.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nurw\" data-cell=\"cell-3lvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com PECLD -------------- 15.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nurw\" data-cell=\"cell-3lvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - PECLD ---------------------------- 15.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D - Despesa com PECLD --------------- 3.500,00C - Despesa com perda efetiva -------- 3.500,00D - PECLD -------------------------- 12.000,00C - Despesa com PECLD ------------ 12.000,00","id":5763098,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 337px;\"><colgroup><col width=\"337\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ly2y\"><td data-row=\"row-ly2y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly2y\" data-cell=\"cell-rdp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - Despesa com PECLD --------------- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly2y\" data-cell=\"cell-rdp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Despesa com perda efetiva -------- 3.500,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly2y\" data-cell=\"cell-rdp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D - PECLD -------------------------- 12.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly2y\" data-cell=\"cell-rdp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C - Despesa com PECLD ------------ 12.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","oab":false,"nome":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416773,"slug":"contabilidade-geral-perdas-estimadas-com-creditos-de-liquidacao-duvidosa-pecld"}],"slug":"contabilidade-geral\/1540451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a Lei Maria da Penha: I. S\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras, a viol\u00eancia sexual e a viol\u00eancia patrimonial. II. Constitui viol\u00eancia moral contra a mulher qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria. III. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, a autoridade policial dever\u00e1, entre outras provid\u00eancias, fornecer transporte para a ofendida e seus dependentes para abrigo ou local seguro, quando houver risco de vida. \u00c9 correto o que se afirma ","provas":[{"id":46709,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 15:15:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1420695,"hashId":"aac75d9e4f25721719a7ba7441d68c74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a Lei Maria da Penha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras, a viol\u00eancia sexual e a viol\u00eancia patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui viol\u00eancia moral contra a mulher qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, a autoridade policial dever\u00e1, entre outras provid\u00eancias, fornecer transporte para a ofendida e seus dependentes para abrigo ou local seguro, quando houver risco de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma <\/p>","resposta":5241353,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":5241353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I. ","id":5241354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II. ","id":5241355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em III. ","id":5241356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1420695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-frederico-westphalen-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, buscando uma reformula\u00e7\u00e3o mais moderna e adequada das vias urbanas, refaz, dentre outros elementos, as rampas de acesso \u00e0s cal\u00e7adas. Ocorre que, durante a an\u00e1lise de onde colocar as rampas, verificou-se que uma rua da zona comercial da cidade seria o melhor local para isso, pois daria a possibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica de utilizarem melhor as vias urbanas, sendo necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o dos Agentes de Tr\u00e2nsito no local. Cientes de tal situa\u00e7\u00e3o, um grupo de empres\u00e1rios mostrou preocupa\u00e7\u00e3o, pois a coloca\u00e7\u00e3o das rampas e a presen\u00e7a ostensiva de Agentes de Tr\u00e2nsito poderia reduzir os locais para estacionamento, diminuindo o fluxo de consumidores, elemento essencial \u00e0 zona comercial. Considerando a situa\u00e7\u00e3o, utilizando as regras da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Frederico Westphalen, \u201c\u00e9 dever do Munic\u00edpio, em coopera\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o e o Estado, para com as pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, mental ou sensorial, qualquer que seja a idade:","provas":[{"id":67483,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-frederico-westphalen-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-frederico-westphalen-rs-2020-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 21:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054160,"hashId":"ba41a567a8160f5b81907635335cd63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, buscando uma reformula\u00e7\u00e3o mais moderna e adequada das vias urbanas, refaz, dentre outros elementos, as rampas de acesso \u00e0s cal\u00e7adas. Ocorre que, durante a an\u00e1lise de onde colocar as rampas, verificou-se que uma rua da zona comercial da cidade seria o melhor local para isso, pois daria a possibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica de utilizarem melhor as vias urbanas, sendo necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o dos Agentes de Tr\u00e2nsito no local. Cientes de tal situa\u00e7\u00e3o, um grupo de empres\u00e1rios mostrou preocupa\u00e7\u00e3o, pois a coloca\u00e7\u00e3o das rampas e a presen\u00e7a ostensiva de Agentes de Tr\u00e2nsito poderia reduzir os locais para estacionamento, diminuindo o fluxo de consumidores, elemento essencial \u00e0 zona comercial. Considerando a situa\u00e7\u00e3o, utilizando as regras da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Frederico Westphalen, \u201c\u00e9 dever do Munic\u00edpio, em coopera\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o e o Estado, para com as pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, mental ou sensorial, qualquer que seja a idade:<\/p>","resposta":8013197,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regular o tr\u00e1fego e o tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas municipais, atendendo \u00e0s necessidades de locomo\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancias.","id":8013197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular o tr\u00e1fego e o tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas municipais, atendendo \u00e0s necessidades de locomo\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir a isen\u00e7\u00e3o de imposto predial do im\u00f3vel residencial pelo prazo de dez anos aos comerciantes que colaborarem com as necessidades de locomo\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.","id":8013198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a isen\u00e7\u00e3o de imposto predial do im\u00f3vel residencial pelo prazo de dez anos aos comerciantes que colaborarem com as necessidades de locomo\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar a destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 integra\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, objetivando a conscientiza\u00e7\u00e3o das necessidades especiais das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":8013199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar a destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 integra\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, objetivando a conscientiza\u00e7\u00e3o das necessidades especiais das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facultativamente estabelecer e implantar uma pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":8013200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facultativamente estabelecer e implantar uma pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2054160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MSM Consultoria & Projetos Ltda","descricao":"MSM Consultoria & Projetos Ltda - MSM","sigla":"MSM","oab":false,"id":413,"slug":"msm"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Valadares","sigla":"","id":3604,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-governador-valadares-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55139,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Valadares","sigla":"","id":3604,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-governador-valadares-mg"},"banca":{"nome":"MSM Consultoria & Projetos Ltda","descricao":"MSM Consultoria & Projetos Ltda - MSM","sigla":"MSM","oab":false,"id":413,"slug":"msm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-valadares-mg-2020-msm-advogado-2","tipo":1,"nome":"MSM - Prefeitura de Governador Valadares - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 14:07:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1668683,"hashId":"7a48c1770f34cffeb9c6b636e45bac5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6295158,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No rito processual do habeas data, ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias. A inicial ser\u00e1 desde logo indeferida, quando n\u00e3o for o caso de habeas data, ou se lhe faltar algum dos requisitos previstos na que disciplina a mat\u00e9ria. Da senten\u00e7a que conceder cabe agravo, e quando negar o habeas data cabe apela\u00e7\u00e3o.","id":6295158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No rito processual do<em> habeas data<\/em>, ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias. A inicial ser\u00e1 desde logo indeferida, quando n\u00e3o for o caso de habeas data, ou se lhe faltar algum dos requisitos previstos na que disciplina a mat\u00e9ria. Da senten\u00e7a que conceder cabe agravo, e quando negar o <em>habeas data<\/em> cabe apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao despachar a inicial, em habeas data, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.","id":6295159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao despachar a inicial, em<em> habeas data,<\/em> o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de dez dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os processos de habeas data ter\u00e3o prioridade sobre todos os atos judiciais, exceto habeas-corpus e mandado de seguran\u00e7a. Na inst\u00e2ncia superior, dever\u00e3o ser levados a julgamento na primeira sess\u00e3o que se seguir \u00e0 data em que, feita a distribui\u00e7\u00e3o, forem conclusos ao relator.","id":6295160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de <em>habeas data <\/em>ter\u00e3o prioridade sobre todos os atos judiciais, exceto <em>habeas-corpus <\/em>e mandado de seguran\u00e7a. Na inst\u00e2ncia superior, dever\u00e3o ser levados a julgamento na primeira sess\u00e3o que se seguir \u00e0 data em que, feita a distribui\u00e7\u00e3o, forem conclusos ao relator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o gratuitos o procedimento administrativo para acesso a informa\u00e7\u00f5es e retifica\u00e7\u00e3o de dados e para anota\u00e7\u00e3o de justifica\u00e7\u00e3o, bem como a a\u00e7\u00e3o de habeas data.","id":6295161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o gratuitos o procedimento administrativo para acesso a informa\u00e7\u00f5es e retifica\u00e7\u00e3o de dados e para anota\u00e7\u00e3o de justifica\u00e7\u00e3o, bem como a a\u00e7\u00e3o de <em>habeas data.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.507\/1997 - Regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.507\/1997 - Regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399699,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-507-1997-regula-o-direito-de-acesso-a-informacoes-e-disciplina-o-rito-processual-do-habeas-data"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"legislacao-federal\/1668683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O artigo 82 da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, determina que, salvo as disposi\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 gratuidade da justi\u00e7a, incumbe \u00e0s partes prover as despesas dos atos que realizarem ou requererem no processo, antecipando-lhes o pagamento, desde o in\u00edcio at\u00e9 a senten\u00e7a final, ou, na execu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a plena satisfa\u00e7\u00e3o do direito reconhecido no t\u00edtulo. Ainda de acordo com esse instrumento legal, incumbe ao autor adiantar as despesas relativas a ato cuja realiza\u00e7\u00e3o o juiz determinar de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando sua interven\u00e7\u00e3o ocorrer como fiscal da ordem jur\u00eddica. Por fim, a senten\u00e7a condenar\u00e1 o vencido a pagar ao vencedor as despesas que antecipou.II. De acordo com o disposto no artigo 105 da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, a procura\u00e7\u00e3o geral para o foro, outorgada por instrumento p\u00fablico ou particular assinado pela parte no processo, habilita o advogado a praticar todos os atos do processo, tais como receber cita\u00e7\u00e3o, confessar, reconhecer a proced\u00eancia do pedido, transigir, desistir, renunciar ao direito sobre o qual se funda a a\u00e7\u00e3o, receber, dar quita\u00e7\u00e3o, firmar compromisso e assinar declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, independentemente da exist\u00eancia de uma cl\u00e1usula espec\u00edfica sobre quaisquer desses temas na referida procura\u00e7\u00e3o. III. O artigo 107, incisos II e III, da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, garante ao advogado o direito a requerer, como procurador, vista dos autos de qualquer processo, pelo prazo de 30 (trinta) dias, assim de retirar os autos do cart\u00f3rio ou da secretaria, pelo prazo legal, sempre que neles lhe couber falar por determina\u00e7\u00e3o do juiz, nos casos previstos em lei. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 14:13:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625689,"hashId":"50111374933a8a7ddf2dd3bdb7c5557d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O artigo 82 da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, determina que, salvo as disposi\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 gratuidade da justi\u00e7a, incumbe \u00e0s partes prover as despesas dos atos que realizarem ou requererem no processo, antecipando-lhes o pagamento, desde o in\u00edcio at\u00e9 a senten\u00e7a final, ou, na execu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a plena satisfa\u00e7\u00e3o do direito reconhecido no t\u00edtulo. Ainda de acordo com esse instrumento legal, incumbe ao autor adiantar as despesas relativas a ato cuja realiza\u00e7\u00e3o o juiz determinar de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando sua interven\u00e7\u00e3o ocorrer como fiscal da ordem jur\u00eddica. Por fim, a senten\u00e7a condenar\u00e1 o vencido a pagar ao vencedor as despesas que antecipou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o disposto no artigo 105 da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, a procura\u00e7\u00e3o geral para o foro, outorgada por instrumento p\u00fablico ou particular assinado pela parte no processo, habilita o advogado a praticar todos os atos do processo, tais como receber cita\u00e7\u00e3o, confessar, reconhecer a proced\u00eancia do pedido, transigir, desistir, renunciar ao direito sobre o qual se funda a a\u00e7\u00e3o, receber, dar quita\u00e7\u00e3o, firmar compromisso e assinar declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, independentemente da exist\u00eancia de uma cl\u00e1usula espec\u00edfica sobre quaisquer desses temas na referida procura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O artigo 107, incisos II e III, da Lei Federal n\u00ba 13.105, de 2015, garante ao advogado o direito a requerer, como procurador, vista dos autos de qualquer processo, pelo prazo de 30 (trinta) dias, assim de retirar os autos do cart\u00f3rio ou da secretaria, pelo prazo legal, sempre que neles lhe couber falar por determina\u00e7\u00e3o do juiz, nos casos previstos em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6110995,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procuradores","oab":true,"nome":"Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402112,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Processuais","oab":false,"nome":"Despesas Processuais","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415481,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-despesas-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas Stricto Sensu, Taxa e Emolumentos","oab":false,"nome":"Custas Stricto Sensu, Taxa e Emolumentos","pai":415481,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415484,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-custas-stricto-sensu-taxa-e-emolumentos"}],"slug":"direito-administrativo\/1625689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco que pode ser indicado em situa\u00e7\u00f5es de hipossaliva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51591,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1559161,"hashId":"b2a972573767f824800e308bc3be6614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco que pode ser indicado em situa\u00e7\u00f5es de hipossaliva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5841849,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5841848,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5841849,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 82 anos de idade, em cuidados paliativos, apresenta CA de laringe e submeteu-se \u00e0 radioterapia de pesco\u00e7o, visando a reduzir a progress\u00e3o da doen\u00e7a, uma vez que ela n\u00e3o \u00e9 mais oper\u00e1vel. A situa\u00e7\u00e3o tem causado inc\u00f4modo ao paciente em virtude da redu\u00e7\u00e3o do fluxo salivar, e foi solicitado parecer da odontologia. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 82 anos de idade, em cuidados paliativos, apresenta CA de laringe e submeteu-se \u00e0 radioterapia de pesco\u00e7o, visando a reduzir a progress\u00e3o da doen\u00e7a, uma vez que ela n\u00e3o \u00e9 mais oper\u00e1vel. A situa\u00e7\u00e3o tem causado inc\u00f4modo ao paciente em virtude da redu\u00e7\u00e3o do fluxo salivar, e foi solicitado parecer da odontologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1559161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reescrita da frase do quarto par\u00e1grafo, a express\u00e3o destacada estabelece rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o em: ","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"},{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2207966,"hashId":"ab6f5f344d3c0a5a7781e4a45302192b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reescrita da frase do quarto par\u00e1grafo, a express\u00e3o destacada estabelece rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o em: <\/p>","resposta":8672060,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, e os deuses me perdoariam. ","id":8672057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, <strong>e<\/strong> os deuses me perdoariam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, portanto os deuses me perdoariam. ","id":8672058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, <strong>portanto<\/strong> os deuses me perdoariam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, assim que os deuses me perdoassem. ","id":8672059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, <strong>assim que<\/strong> os deuses me perdoassem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, desde que os deuses me perdoassem. ","id":8672060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, <strong>desde que<\/strong> os deuses me perdoassem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, ainda que os deuses me perdoassem. ","id":8672061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, <strong>ainda que<\/strong> os deuses me perdoassem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Luis Fernando Verissimo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.2020\tE l\u00e1 fomos n\u00f3s para o ano vinte-vinte, na esperan\u00e7a de que a repeti\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros significasse alguma coisa...\tVivemos sempre com a expectativa que uma anomalia ou qualquer ruptura com o normal \u2013 como um ano com n\u00fameros reincidentes \u2013 seja um sinal. E h\u00e1 pessoas que procuram nos astros esse sinal de que algo guia seus passos e orienta sua vida.\tQuando comecei a trabalhar na imprensa, h\u00e1 200 anos, fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, depois de passar o dia no meu outro emprego de redator de publicidade. Um dia me pediram para fazer o hor\u00f3scopo, j\u00e1 que o astr\u00f3logo profissional insistia em ganhar um aumento, uma reivindica\u00e7\u00e3o irrealista, dadas as condi\u00e7\u00f5es do jornal. Como eu j\u00e1 fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, comecei a fazer o hor\u00f3scopo tamb\u00e9m. Todos os dias inventava o destino das pessoas e distribu\u00eda as previs\u00f5es e os conselhos pelos 12 signos do zod\u00edaco.\tO hor\u00f3scopo era a \u00faltima coisa que eu fazia no jornal antes de ir me encontrar com a Lucia e, se tiv\u00e9ssemos sorte, ir a um cinema, de modo que meu hor\u00f3scopo era sempre feito \u00e0s pressas, e com a escassa energia que sobrava depois de um dia fazendo de tudo. E ent\u00e3o bolei uma solu\u00e7\u00e3o genial para liquidar o hor\u00f3scopo em pouco tempo e ir embora. Como era \u00f3bvio que as pessoas s\u00f3 querem saber o texto do seu pr\u00f3prio signo, comecei a fazer um rod\u00edzio: mudava os textos de signo e de lugar. O que um dia era o texto para libra no dia seguinte era para sagit\u00e1rio, etc. Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, os deuses me perdoariam.\tN\u00e3o demorou para que o editor do jornal me chamasse. Tinha muita gente reclamando do hor\u00f3scopo. O que eu pensava que era \u00f3bvio n\u00e3o era. Minha pseudoesperteza tinha sido descoberta, aparentemente todo o mundo l\u00ea todo o hor\u00f3scopo todos os dias. Minha breve carreira de astr\u00f3logo terminou ali. Mas eu s\u00f3 queria dizer que, mesmo quando era eu que escrevia os textos, nunca deixava de ler o que libra reservava para meu futuro. Fazer o qu\u00ea? Precisamos de uma dire\u00e7\u00e3o na vida, venha ela de onde vier.(O Estado de S\u00e3o Paulo, 05.01.2020. Adaptado)","id":510980,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Luis Fernando Verissimo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>2020<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE l\u00e1 fomos n\u00f3s para o ano vinte-vinte, na esperan\u00e7a de que a repeti\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros significasse alguma coisa...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVivemos sempre com a expectativa que uma anomalia ou qualquer ruptura com o normal \u2013 como um ano com n\u00fameros reincidentes \u2013 seja um sinal. E h\u00e1 pessoas que procuram nos astros esse sinal de que algo guia seus passos e orienta sua vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando comecei a trabalhar na imprensa, h\u00e1 200 anos, fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, depois de passar o dia no meu outro emprego de redator de publicidade. Um dia me pediram para fazer o hor\u00f3scopo, j\u00e1 que o astr\u00f3logo profissional insistia em ganhar um aumento, uma reivindica\u00e7\u00e3o irrealista, dadas as condi\u00e7\u00f5es do jornal. Como eu j\u00e1 fazia de tudo na reda\u00e7\u00e3o, comecei a fazer o hor\u00f3scopo tamb\u00e9m. Todos os dias inventava o destino das pessoas e distribu\u00eda as previs\u00f5es e os conselhos pelos 12 signos do zod\u00edaco.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO hor\u00f3scopo era a \u00faltima coisa que eu fazia no jornal antes de ir me encontrar com a Lucia e, se tiv\u00e9ssemos sorte, ir a um cinema, de modo que meu hor\u00f3scopo era sempre feito \u00e0s pressas, e com a escassa energia que sobrava depois de um dia fazendo de tudo. E ent\u00e3o bolei uma solu\u00e7\u00e3o genial para liquidar o hor\u00f3scopo em pouco tempo e ir embora. Como era \u00f3bvio que as pessoas s\u00f3 querem saber o texto do seu pr\u00f3prio signo, comecei a fazer um rod\u00edzio: mudava os textos de signo e de lugar. O que um dia era o texto para libra no dia seguinte era para sagit\u00e1rio, etc. Ningu\u00e9m iria notar a trapa\u00e7a sideral, os deuses me perdoariam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o demorou para que o editor do jornal me chamasse. Tinha muita gente reclamando do hor\u00f3scopo. O que eu pensava que era \u00f3bvio n\u00e3o era. Minha pseudoesperteza tinha sido descoberta, aparentemente todo o mundo l\u00ea todo o hor\u00f3scopo todos os dias. Minha breve carreira de astr\u00f3logo terminou ali. Mas eu s\u00f3 queria dizer que, mesmo quando era eu que escrevia os textos, nunca deixava de ler o que libra reservava para meu futuro. Fazer o qu\u00ea? Precisamos de uma dire\u00e7\u00e3o na vida, venha ela de onde vier.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(O Estado de S\u00e3o Paulo, 05.01.2020. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2207966","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2018), a clareza e a precis\u00e3o s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas que est\u00e3o presentes na reda\u00e7\u00e3o oficial. Para que haja a devida \u201cclareza\u201d em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, est\u00e3o corretas as caracter\u00edsticas apresentadas nas alternativas a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":69603,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 09:04:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2120437,"hashId":"9e0813a44d0d847713e4ceabad8fd5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2018), a clareza e a precis\u00e3o s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas que est\u00e3o presentes na reda\u00e7\u00e3o oficial. Para que haja a devida \u201cclareza\u201d em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, est\u00e3o corretas as caracter\u00edsticas apresentadas nas alternativas a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":8290715,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es simples.","id":8290712,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de frases curtas e bem estruturadas.","id":8290713,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de frases curtas e bem estruturadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uniformidade do tempo verbal em todo o texto.","id":8290714,"corpo":"<p>Uniformidade do tempo verbal em todo o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de regionalismos, assim como neologismos.","id":8290715,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de regionalismos, assim como neologismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explicita\u00e7\u00e3o do significado da sigla na primeira refer\u00eancia a ela.","id":8290716,"corpo":"<p>Explicita\u00e7\u00e3o do significado da sigla na primeira refer\u00eancia a ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/2120437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00e1s mostarda, uma mostarda de enxofre, \u00e9 uma arma qu\u00edmica que foi utilizada na Primeira Guerra Mundial. Alguns anos ap\u00f3s o fim desse conflito, o Departamento de Defesa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica organizou um cons\u00f3rcio para estudar os efeitos biol\u00f3gicos das mostardas. O grupo demonstrou a exist\u00eancia de um efeito antineopl\u00e1sico associado \u00e0s mostardas nitrogenadas, como a ciclofosfamida, inaugurando, assim, a era moderna da quimioterapia contra o c\u00e2ncer. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mostardas nitrogenadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":57237,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia-os-dois-gabaritos-estao-inseridos","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:25:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1736230,"hashId":"c765c18319c8e2a2f43d04203dd379cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00e1s mostarda, uma mostarda de enxofre, \u00e9 uma arma qu\u00edmica que foi utilizada na Primeira Guerra Mundial. Alguns anos ap\u00f3s o fim desse conflito, o Departamento de Defesa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica organizou um cons\u00f3rcio para estudar os efeitos biol\u00f3gicos das mostardas. O grupo demonstrou a exist\u00eancia de um efeito antineopl\u00e1sico associado \u00e0s mostardas nitrogenadas, como a ciclofosfamida, inaugurando, assim, a era moderna da quimioterapia contra o c\u00e2ncer. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mostardas nitrogenadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57237\/questao\/1736230-20210603133159000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6596693,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mostardas nitrogenadas s\u00e3o agentes alquilantes do DNA. Sua atividade est\u00e1 ligada \u00e0 presen\u00e7a de grupos bis-(2-cloroetila) que sofrem cicliza\u00e7\u00e3o intramolecular, formando um intermedi\u00e1rio inst\u00e1vel, altamente reativo, de am\u00f4nio quatern\u00e1rio.","id":6596693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mostardas nitrogenadas s\u00e3o agentes alquilantes do DNA. Sua atividade est\u00e1 ligada \u00e0 presen\u00e7a de grupos <em>bis-(2<\/em>-cloroetila) que sofrem cicliza\u00e7\u00e3o intramolecular, formando um intermedi\u00e1rio inst\u00e1vel, altamente reativo, de am\u00f4nio quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ciclofosfamida \u00e9 um agente da classe das mostardas nitrogenadas pouco utilizado, pois os tecidos saud\u00e1veis n\u00e3o t\u00eam capacidade de degradar os intermedi\u00e1rios t\u00f3xicos ativados do f\u00e1rmaco.","id":6596694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ciclofosfamida \u00e9 um agente da classe das mostardas nitrogenadas pouco utilizado, pois os tecidos saud\u00e1veis n\u00e3o t\u00eam capacidade de degradar os intermedi\u00e1rios t\u00f3xicos ativados do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A acrole\u00edna e a mostarda de fosforamida s\u00e3o metab\u00f3litos inativos, formados ap\u00f3s a metaboliza\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica da ciclofosfamida.","id":6596695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acrole\u00edna e a mostarda de fosforamida s\u00e3o metab\u00f3litos inativos, formados ap\u00f3s a metaboliza\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica da ciclofosfamida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as mostardas nitrogenadas possuem propriedade vesicante acentuada, sendo essa uma das principais limita\u00e7\u00f5es de uso destas drogas por via endovenosa.","id":6596696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as mostardas nitrogenadas possuem propriedade vesicante acentuada, sendo essa uma das principais limita\u00e7\u00f5es de uso destas drogas por via endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ciclofosfamida deve ser utilizada com cautela em pacientes com fun\u00e7\u00e3o renal alterada, tendo em vista que ela \u00e9 eliminada por excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":6596697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ciclofosfamida deve ser utilizada com cautela em pacientes com fun\u00e7\u00e3o renal alterada, tendo em vista que ela \u00e9 eliminada por excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 17, de 16 de abril de 2010, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de Medicamentos, assinale a alternativa que corresponde a defini\u00e7\u00e3o de \u201cmarcador\u201d. ","provas":[{"id":68118,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2073886,"hashId":"501a1014ec2d2a3ea52872255a2f68e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 17, de 16 de abril de 2010, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de Medicamentos, assinale a alternativa que corresponde a defini\u00e7\u00e3o de \u201cmarcador\u201d. <\/p>","resposta":8101072,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documento ou grupo de documentos que especificam as mat\u00e9rias-primas e os materiais de embalagem com as suas respectivas quantidades, juntamente com a descri\u00e7\u00e3o dos procedimentos e precau\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o de determinada quantidade de produto terminado.","id":8101071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento ou grupo de documentos que especificam as mat\u00e9rias-primas e os materiais de embalagem com as suas respectivas quantidades, juntamente com a descri\u00e7\u00e3o dos procedimentos e precau\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o de determinada quantidade de produto terminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composto ou classe de compostos qu\u00edmicos presentes na mat\u00e9ria-prima vegetal, preferencialmente tendo correla\u00e7\u00e3o com o efeito terap\u00eautico, que \u00e9 utilizado como refer\u00eancia no controle de qualidade da mat\u00e9ria-prima vegetal e dos medicamentos fitoter\u00e1picos.","id":8101072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composto ou classe de compostos qu\u00edmicos presentes na mat\u00e9ria-prima vegetal, preferencialmente tendo correla\u00e7\u00e3o com o efeito terap\u00eautico, que \u00e9 utilizado como refer\u00eancia no controle de qualidade da mat\u00e9ria-prima vegetal e dos medicamentos fitoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o est\u00e9ril e apirog\u00eanica, destinada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o parenteral em dose \u00fanica, cujo volume \u00e9 de 100mL ou superior.","id":8101073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o est\u00e9ril e apirog\u00eanica, destinada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o parenteral em dose \u00fanica, cujo volume \u00e9 de 100mL ou superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planta medicinal, ou suas partes, que contenham as subst\u00e2ncias, ou classes de subst\u00e2ncias, respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, ap\u00f3s processos de coleta, estabiliza\u00e7\u00e3o e\/ou secagem, podendo ser \u00edntegra, rasurada, triturada ou pulverizada.","id":8101074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta medicinal, ou suas partes, que contenham as subst\u00e2ncias, ou classes de subst\u00e2ncias, respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, ap\u00f3s processos de coleta, estabiliza\u00e7\u00e3o e\/ou secagem, podendo ser \u00edntegra, rasurada, triturada ou pulverizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produto de extra\u00e7\u00e3o da droga vegetal: extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudado e outros.","id":8101075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto de extra\u00e7\u00e3o da droga vegetal: extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudado e outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE), a velocidade de elui\u00e7\u00e3o dos analitos de uma amostra depende da intera\u00e7\u00e3o destes com as fases m\u00f3vel e estacion\u00e1ria. Com base na estrutura qu\u00edmica dos flavonoides abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ordem correta de elui\u00e7\u00e3o desses compostos em um sistema CLAE utilizando coluna C18, e como fase m\u00f3vel 35:65 (v\/v) de acetonitrila\/ \u00e1cido trifluoroac\u00e9tico aquoso 0,2 %.","provas":[{"id":57237,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia-os-dois-gabaritos-estao-inseridos","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:25:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1736214,"hashId":"9f664bf2af479f9c654b87a0cab1b299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE), a velocidade de elui\u00e7\u00e3o dos analitos de uma amostra depende da intera\u00e7\u00e3o destes com as fases m\u00f3vel e estacion\u00e1ria. Com base na estrutura qu\u00edmica dos flavonoides abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ordem correta de elui\u00e7\u00e3o desses compostos em um sistema CLAE utilizando coluna C18, e como fase m\u00f3vel 35:65 (v\/v) de acetonitrila\/ \u00e1cido trifluoroac\u00e9tico aquoso 0,2 %.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57237\/questao\/1736214-20210603131435000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6596614,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(III) (IV) (I) (II)","id":6596613,"corpo":"<p>(III) (IV) (I) (II)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(II) (IV) (I) (III)","id":6596614,"corpo":"<p>(II) (IV) (I) (III)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(III) (I) (IV) (II)","id":6596615,"corpo":"<p>(III) (I) (IV) (II)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) (III) (IV) (II)","id":6596616,"corpo":"<p>(I) (III) (IV) (II)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(II) (IV) (III) (I)","id":6596617,"corpo":"<p>(II) (IV) (III) (I)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tipos espec\u00edficos de diabetes mellitus (DM), s\u00e3o tipos associados a defeitos gen\u00e9ticos na fun\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta, exceto: ","provas":[{"id":76514,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-bioquimico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:19:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2311710,"hashId":"bd0e0eef979466fa48b2e1fbb7420089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tipos espec\u00edficos de diabetes mellitus (DM), s\u00e3o tipos associados a defeitos gen\u00e9ticos na fun\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta, <strong>exceto<\/strong>: <\/p>","resposta":9122192,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MODY 1 (defeitos no gene HNF4A).","id":9122190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MODY 1 (defeitos no gene HNF4A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes neonatal transit\u00f3rio.","id":9122191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes neonatal transit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leprechaunismo.","id":9122192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leprechaunismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MODY 6 (defeitos no gene NEUROD1).","id":9122193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MODY 6 (defeitos no gene NEUROD1).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DM mitocondrial.","id":9122194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DM mitocondrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio do ciclo de Krebs come\u00e7a com a entrada de acetil-coA para dentro da mitoc\u00f4ndria, o acetil-coA combina-se com um \u00e1cido chamado de oxaloacetato por meio de uma enzima chamada: ","provas":[{"id":76514,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-bioquimico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:20:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2311717,"hashId":"47b5ce38ef72a04199f931d84465175b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do ciclo de Krebs come\u00e7a com a entrada de acetil-coA para dentro da mitoc\u00f4ndria, o acetil-coA combina-se com um \u00e1cido chamado de oxaloacetato por meio de uma enzima chamada: <\/p>","resposta":9122223,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HS-CoA.","id":9122220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HS-CoA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03b1-cetoglutarato.","id":9122221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b1-cetoglutarato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FADH2.","id":9122222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FADH2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"citrato sintetase.","id":9122223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citrato sintetase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"succinato.","id":9122224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">succinato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos polic\u00edclicos (HPA) s\u00e3o mol\u00e9culas reconhecidamente carcinog\u00eanicas, pois ao serem metabolizados no f\u00edgado resultam em compostos que s\u00e3o capazes de reagir com o DNA, conforme figura a seguir.Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":57237,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia-os-dois-gabaritos-estao-inseridos","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:25:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1736234,"hashId":"d93fa35f5e6240a8e90c3a37a887bc3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos polic\u00edclicos (HPA) s\u00e3o mol\u00e9culas reconhecidamente carcinog\u00eanicas, pois ao serem metabolizados no f\u00edgado resultam em compostos que s\u00e3o capazes de reagir com o DNA, conforme figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57237\/questao\/1736234-20210603133452000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6596714,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os HPA n\u00e3o s\u00e3o mol\u00e9culas diretamente t\u00f3xicas. Elas tornam-se carcinog\u00eanicas ap\u00f3s sua ativa\u00e7\u00e3o por enzimas hep\u00e1ticas, formando fen\u00f3is altamente reativos.","id":6596713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os HPA n\u00e3o s\u00e3o mol\u00e9culas diretamente t\u00f3xicas. Elas tornam-se carcinog\u00eanicas ap\u00f3s  sua ativa\u00e7\u00e3o por enzimas hep\u00e1ticas, formando fen\u00f3is altamente reativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o dos HPA ocorre por epoxida\u00e7\u00e3o do anel arom\u00e1tico, formando um eletr\u00f3filo altamente reativo.","id":6596714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ativa\u00e7\u00e3o dos HPA ocorre por epoxida\u00e7\u00e3o do anel arom\u00e1tico, formando um eletr\u00f3filo altamente reativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ep\u00f3xido reage com s\u00edtios eletrof\u00edlicos das bases nitrogenadas do DNA,alquilando-as.","id":6596715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ep\u00f3xido reage com s\u00edtios eletrof\u00edlicos das bases nitrogenadas do DNA,alquilando-as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica de ativa\u00e7\u00e3o que ocorre com os HPA \u00e9 semelhante \u00e0s rea\u00e7\u00f5es de fase 2 do metabolismo de f\u00e1rmacos, quando h\u00e1 hidroxila\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is arom\u00e1ticos no f\u00edgado.","id":6596716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica de ativa\u00e7\u00e3o que ocorre com os HPA \u00e9 semelhante \u00e0s rea\u00e7\u00f5es de fase 2 do metabolismo de f\u00e1rmacos, quando h\u00e1 hidroxila\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is arom\u00e1ticos no f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das formas de o organismo humano proteger suas macromol\u00e9culas celulares de xenobi\u00f3ticos t\u00f3xicos, como os HPA, \u00e9 a conjuga\u00e7\u00e3o dos ep\u00f3xidos com a glutationa. A glutationa \u00e9 uma mol\u00e9cula relativamente polar, com um grupamento extremamente eletrof\u00edlico, capaz de promover a abertura do anel ep\u00f3xido.","id":6596717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de o organismo humano proteger suas macromol\u00e9culas celulares de xenobi\u00f3ticos t\u00f3xicos, como os HPA, \u00e9 a conjuga\u00e7\u00e3o dos ep\u00f3xidos com a glutationa. A glutationa \u00e9 uma mol\u00e9cula relativamente polar, com um grupamento extremamente eletrof\u00edlico, capaz de promover a abertura do anel ep\u00f3xido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sinop","sigla":"","id":5201,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sinop-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em desacordo com a Jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","provas":[{"id":66821,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sinop","sigla":"","id":5201,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sinop-mt"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sinop-mt-2020-metodo-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Sinop - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 12:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038166,"hashId":"320f4c978ba42a5fa681bdd02d93f7b8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em desacordo com a Jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.<\/p>","resposta":7945355,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As receitas provenientes do adicional Criado pelo art. 82, \u00a7 1\u00b0, do ADCT n\u00e3o podem ser computadas para efeito de f1 c\u00e1lculo da amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida do Estado; tais recursos devem, no entanto, ser considerados para c\u00e1lculo do montante m\u00ednimo destinado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":7945353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas provenientes do adicional Criado pelo art. 82, \u00a7 1\u00b0, do ADCT n\u00e3o podem ser computadas para efeito de f1 c\u00e1lculo da amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida do Estado; tais recursos devem, no entanto, ser considerados para c\u00e1lculo do montante m\u00ednimo destinado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es impostas pelos arts. 14, 16, 17 e 24 da -LRF n\u00e3o se aplicam durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.","id":7945354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As restri\u00e7\u00f5es impostas pelos arts. 14, 16, 17 e 24 da -LRF n\u00e3o se aplicam durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei estadual pode autorizar que o Estado utilize recursos de dep\u00f3sitos judiciais, em percentuais e para finalidades diferentes daquilo que \u00e9 previsto na legisla\u00e7\u00e3o federal.","id":7945355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei estadual pode autorizar que o Estado utilize recursos de dep\u00f3sitos judiciais, em percentuais e para finalidades diferentes daquilo que \u00e9 previsto na legisla\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional norma da CE que prev\u00ea que as aplica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas dos recursos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e ensino corresponder\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas referentes ao exerc\u00edcio anterior, corrigidas pela varia\u00e7\u00e3o do IPCA ou da RCL.","id":7945356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional norma da CE que prev\u00ea que as aplica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas dos recursos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e ensino corresponder\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas referentes ao exerc\u00edcio anterior, corrigidas pela varia\u00e7\u00e3o do IPCA ou da RCL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 101\/00 - Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei Complementar 101\/00 - Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405677,"slug":"direito-financeiro-lei-complementar-101-00-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","oab":false,"nome":"Despesas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411658,"slug":"direito-financeiro-despesas-publicas-e-a-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-constitucional\/2038166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a compet\u00eancia tribut\u00e1ria da Uni\u00e3o: I. Em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais competem \u00e0 Uni\u00e3o. II. N\u00e3o compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. III. N\u00e3o pode a Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. Assinale ","provas":[{"id":44078,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-agente-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Agente de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 13:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1327486,"hashId":"685fa66d8b3900c9d16f41249f9af65c","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas a seguir sobre a compet\u00eancia tribut\u00e1ria da Uni\u00e3o: <div><br><\/div><div>I. Em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais competem \u00e0 Uni\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>II. N\u00e3o compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. <\/div><div><br><\/div><div>III. N\u00e3o pode a Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. <\/div><div><br><\/div><div> Assinale\r\n<\/div><\/p>","resposta":4851923,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas afirmativas estiverem corretas. ","id":4851922,"corpo":"<p align=justify>se todas afirmativas estiverem corretas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":4851923,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":4851924,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4851925,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1327486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique corretamente um caso de imunidade tribut\u00e1ria previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":44078,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-agente-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Agente de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 13:13:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1327487,"hashId":"2d38c0ffbfe66d802ba5a07568314a57","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indique corretamente um caso de imunidade tribut\u00e1ria previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":4851929,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tributa\u00e7\u00e3o da renda de servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am atividade de risco ","id":4851926,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tributa\u00e7\u00e3o da renda de servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am atividade de risco\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de entidades beneficentes ","id":4851927,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de entidades beneficentes\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tributa\u00e7\u00e3o da renda, da folha de sal\u00e1rios e do patrim\u00f4nio de livrarias e emissoras de televis\u00e3o ","id":4851928,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tributa\u00e7\u00e3o da renda, da folha de sal\u00e1rios e do patrim\u00f4nio de livrarias e emissoras de televis\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impossibilidade de institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre templos de qualquer culto","id":4851929,"corpo":"<p align=justify>impossibilidade de institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre templos de qualquer culto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407711,"slug":"direito-constitucional-outras-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Religiosa","oab":false,"nome":"Imunidade Religiosa","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417610,"slug":"direito-tributario-imunidade-religiosa"}],"slug":"direito-tributario\/1327487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n.\u2070 12.518\/2010, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o parental.","provas":[{"id":53008,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 14:12:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1603378,"hashId":"60a23c34b7a4023f434ccdebf797b52a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n.\u2070 12.518\/2010, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p>","resposta":6020894,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a ou do adolescente, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.","id":6020890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a ou do adolescente, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.","id":6020891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela altera\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a, promovida ou induzida para que repudie cuidador(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.","id":6020892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela altera\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a, promovida ou induzida para que repudie cuidador(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 toda manifesta\u00e7\u00e3o promovida para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.","id":6020893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 toda manifesta\u00e7\u00e3o promovida para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.","id":6020894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 caracterizada pela interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente, promovida ou induzida por um dos cuidadores para que repudie genitor(a) ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","oab":false,"nome":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","pai":406131,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416281,"slug":"direito-civil-problemas-da-alienacao-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":"direito-civil\/1603378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo o que n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia do Pleno do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso (CRMMT): ","provas":[{"id":51276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 14:13:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1548220,"hashId":"83546fc97cf5f88e083d1e9b9a35d362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo o que n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia do Pleno do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso (CRMMT): <\/p>","resposta":5796836,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deliberar sobre a baixa ou doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis considerados inserv\u00edveis ao CRMMT. ","id":5796834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre a baixa ou doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis considerados inserv\u00edveis ao CRMMT. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre a publica\u00e7\u00e3o de notas oficiais que objetivem o resgate da dignidade da profiss\u00e3o m\u00e9dica. ","id":5796835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre a publica\u00e7\u00e3o de notas oficiais que objetivem o resgate da dignidade da profiss\u00e3o m\u00e9dica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deliberar, ordinariamente, sobre inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento de inscri\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas nos quadros do Conselho e levar para homologa\u00e7\u00e3o do Presidente. ","id":5796836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar, ordinariamente, sobre inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento de inscri\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas nos quadros do Conselho e levar para homologa\u00e7\u00e3o do Presidente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre as presta\u00e7\u00f5es de contas do presidente, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de tomada de contas e sobre o or\u00e7amento anual a serem submetidos \u00e0 Assembleia Geral e ao Conselho Federal de Medicina.","id":5796837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre as presta\u00e7\u00f5es de contas do presidente, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de tomada de contas e sobre o or\u00e7amento anual a serem submetidos \u00e0 Assembleia Geral e ao Conselho Federal de Medicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-federal\/1548220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patrim\u00f4nio de Afeta\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 10.931\/2004). Podemos afirmar que \u00e9 o regime jur\u00eddico segundo o qual, a crit\u00e9rio do incorporador, a incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1, a qualquer tempo, ser submetida ao regime da afeta\u00e7\u00e3o, pelo qual o terreno e as acess\u00f5es objeto de incorpora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, bem como os demais bens e direitos a ela vinculados, do patrim\u00f4nio do incorporador. Neste sentido podemos ter como verdadeira a assertiva:","provas":[{"id":47682,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2020-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 14:20:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447555,"hashId":"42afed1f1fb3a030fd14dcdcf5521324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio de Afeta\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 10.931\/2004). Podemos afirmar que \u00e9 o regime jur\u00eddico segundo o qual, a crit\u00e9rio do incorporador, a incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1, a qualquer tempo, ser submetida ao regime da afeta\u00e7\u00e3o, pelo qual o terreno e as acess\u00f5es objeto de incorpora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, bem como os demais bens e direitos a ela vinculados, do patrim\u00f4nio do incorporador. Neste sentido podemos ter como verdadeira a assertiva:<\/p>","resposta":5360809,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma faculdade do incorporador, depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do(s) promitente(s) comprador(es) e da Prefeitura Municipal Local.","id":5360807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 uma faculdade do incorporador, depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do(s) promitente(s) comprador(es) e da Prefeitura Municipal Local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo com a averba\u00e7\u00e3o do \u201cpatrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento objeto da incorpora\u00e7\u00e3o, sua contabilidade se evidencia por ser \u00fanica, juntamente com outras constru\u00e7\u00f5es da mesma incorporador, por ser a mesma pessoa jur\u00eddica detentora da propriedade imobili\u00e1ria.","id":5360808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a averba\u00e7\u00e3o do \u201cpatrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento objeto da incorpora\u00e7\u00e3o, sua contabilidade se evidencia por ser \u00fanica, juntamente com outras constru\u00e7\u00f5es da mesma incorporador, por ser a mesma pessoa jur\u00eddica detentora da propriedade imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 incomunic\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio geral do incorporador e \u00e0s demais incorpora\u00e7\u00f5es, mantendo-se portanto apartados do patrim\u00f4nio do incorporador, e s\u00f3 responde pelas suas pr\u00f3prias d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es.","id":5360809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 incomunic\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio geral do incorporador e \u00e0s demais incorpora\u00e7\u00f5es, mantendo-se portanto apartados do patrim\u00f4nio do incorporador, e s\u00f3 responde pelas suas pr\u00f3prias d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fal\u00eancia do incorporador interfere diretamente nas incorpora\u00e7\u00f5es-patrim\u00f4nios-de-afeta\u00e7\u00e3o e, assim, os acervos das diversas incorpora\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e0 massa.","id":5360810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fal\u00eancia do incorporador interfere diretamente nas incorpora\u00e7\u00f5es-patrim\u00f4nios-de-afeta\u00e7\u00e3o e, assim, os acervos das diversas incorpora\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e0 massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-931-2004-dispoe-sobre-o-patrimonio-de-afetacao-de-incorporacoes-imobiliarias-letra-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-bancario-altera-o-decreto-lei-no-911-de-1o-de-outubro-de-1969-as-leis-no-4-591-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1447555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei da Maria da Penha foi alterada no ano de 2019, incluindo","provas":[{"id":46422,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-agente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Agente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 15:17:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410931,"hashId":"e22aaa09e8dbd6a0e110d75a9ea86dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Maria da Penha foi alterada no ano de 2019, incluindo<\/p>","resposta":5198526,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito da mulher ser inquirida preferencialmente por servidores do sexo feminino.","id":5198523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito da mulher ser inquirida preferencialmente por servidores do sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":5198524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito de, conforme o caso, a mulher ser inquirida por profissional especializado em viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":5198525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de, conforme o caso, a mulher ser inquirida por profissional especializado em viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obriga\u00e7\u00e3o do agressor ressarcir todos os danos causados, inclusive os custos relativos a servi\u00e7os do SUS prestados no atendimento da v\u00edtima.","id":5198526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obriga\u00e7\u00e3o do agressor ressarcir todos os danos causados, inclusive os custos relativos a servi\u00e7os do SUS prestados no atendimento da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o direito do depoimento ficar registrado e integrar o inqu\u00e9rito.","id":5198527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito do depoimento ficar registrado e integrar o inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406448,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-dos-procedimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia que Obrigam o Agressor","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia que Obrigam o Agressor","pai":410921,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410936,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-secao-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia-que-obrigam-o-agressor"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1410931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da viol\u00eancia contra mulher, descumprir a decis\u00e3o judicial que defere medidas protetivas de urg\u00eancia \u00e9 considerado","provas":[{"id":46422,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-agente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Agente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 15:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410930,"hashId":"11142c5ea8e744c4b0344ff27eee337d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da viol\u00eancia contra mulher, descumprir a decis\u00e3o judicial que defere medidas protetivas de urg\u00eancia \u00e9 considerado<\/p>","resposta":5198519,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato Infracional com cumprimento de liberdade assistida.","id":5198518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato Infracional com cumprimento de liberdade assistida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime com pena de deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a dois anos.","id":5198519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime com pena de deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraven\u00e7\u00e3o Penal com pagamento de multas e cestas b\u00e1sicas.","id":5198520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraven\u00e7\u00e3o Penal com pagamento de multas e cestas b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime, dependendo da compet\u00eancia civil ou criminal do juiz que deferiu as medidas.","id":5198521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime, dependendo da compet\u00eancia civil ou criminal do juiz que deferiu as medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crime apenas na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante.","id":5198522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime apenas na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406448,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-dos-procedimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1410930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos, I. \u00c9 livre a conven\u00e7\u00e3o do aluguel, vedada a sua estipula\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira e a sua vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial ou ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. II. O direito de prefer\u00eancia do locat\u00e1rio caducar\u00e1 se n\u00e3o manifestada, de maneira inequ\u00edvoca, sua aceita\u00e7\u00e3o integral \u00e0 proposta, no prazo de quarenta e cinco dias. III. Considera-se loca\u00e7\u00e3o para temporada aquela destinada \u00e0 resid\u00eancia tempor\u00e1ria do locat\u00e1rio, para pr\u00e1tica de lazer, realiza\u00e7\u00e3o de cursos, tratamento de sa\u00fade, feitura de obras em seu im\u00f3vel, e outros fatos que decorrem t\u00e3o-somente de determinado tempo, e contratada por prazo n\u00e3o superior a noventa dias, esteja ou n\u00e3o mobiliado o im\u00f3vel. IV. O despejo n\u00e3o poder\u00e1 ser executado at\u00e9 o trig\u00e9simo dia seguinte ao do falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o de qualquer das pessoas que habitem o im\u00f3vel. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":47682,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2020-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 14:23:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447665,"hashId":"3f45e9ed53362601d26a211846979d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 livre a conven\u00e7\u00e3o do aluguel, vedada a sua estipula\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira e a sua vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial ou ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O direito de prefer\u00eancia do locat\u00e1rio caducar\u00e1 se n\u00e3o manifestada, de maneira inequ\u00edvoca, sua aceita\u00e7\u00e3o integral \u00e0 proposta, no prazo de quarenta e cinco dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considera-se loca\u00e7\u00e3o para temporada aquela destinada \u00e0 resid\u00eancia tempor\u00e1ria do locat\u00e1rio, para pr\u00e1tica de lazer, realiza\u00e7\u00e3o de cursos, tratamento de sa\u00fade, feitura de obras em seu im\u00f3vel, e outros fatos que decorrem t\u00e3o-somente de determinado tempo, e contratada por prazo n\u00e3o superior a noventa dias, esteja ou n\u00e3o mobiliado o im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O despejo n\u00e3o poder\u00e1 ser executado at\u00e9 o trig\u00e9simo dia seguinte ao do falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o de qualquer das pessoas que habitem o im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5361273,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5361271,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5361272,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5361273,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5361274,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","oab":true,"nome":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405978,"slug":"direito-civil-locacao-de-coisas-art-565-ao-578"}],"slug":"legislacao-federal\/1447665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colora\u00e7\u00e3o gram, qual dos reagentes indicados abaixo N\u00c3O \u00e9 utilizado nessa t\u00e9cnica?","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 15:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409627,"hashId":"f56dfe01879d5a43b9b38eb523f23ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colora\u00e7\u00e3o gram, qual dos reagentes indicados abaixo N\u00c3O \u00e9 utilizado nessa t\u00e9cnica?<\/p>","resposta":9543733,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristal Violeta.","id":9543729,"corpo":"<p>Cristal Violeta.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool.","id":9543730,"corpo":"<p>\u00c1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lugol.","id":9543731,"corpo":"<p>Lugol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Safranina.","id":9543732,"corpo":"<p>Safranina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eosina.","id":9543733,"corpo":"<p>Eosina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias utilizadas em ensaios laboratoriais, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O bal\u00e3o volum\u00e9trico \u00e9 utilizado para preparar solu\u00e7\u00f5es ou dilui\u00e7\u00f5es que necessitam de medidas extremamente precisas, j\u00e1 que seu volume \u00e9 fixo. ( ) O bast\u00e3o de vidro \u00e9 utilizado para homogeneizar solu\u00e7\u00f5es com PH muito baixo, visto que tem prote\u00e7\u00e3o contra acidez.( ) O B\u00e9quer ou Becker \u00e9 utilizado para medi\u00e7\u00e3o de volumes, que n\u00e3o requerem precis\u00e3o, e a presen\u00e7a de um bico facilita a transfer\u00eancia de l\u00edquidos. ( ) O dessecador \u00e9 utilizado para medir e transferir l\u00edquidos. Com ele \u00e9 poss\u00edvel controlar o escoamento do material, r\u00e1pido ou por gotejamento, pois a torneira na extremidade da vidraria permite fazer esse controle. \u00c9 amplamente utilizada em titula\u00e7\u00f5es, para comportar a subst\u00e2ncia titulante. ( ) O Erlenmeyer \u00e9 utilizado para preparar solu\u00e7\u00f5es, armazen\u00e1-las e realizar experimentos que necessitem de aquecimento. Em processos de titula\u00e7\u00e3o, \u00e9 geralmente utilizado para comportar a subst\u00e2ncia que vai ser titulada. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 14:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409614,"hashId":"2ec64bb7b4159eec894f21b6f78d76ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias utilizadas em ensaios laboratoriais, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O bal\u00e3o volum\u00e9trico \u00e9 utilizado para preparar solu\u00e7\u00f5es ou dilui\u00e7\u00f5es que necessitam de medidas extremamente precisas, j\u00e1 que seu volume \u00e9 fixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O bast\u00e3o de vidro \u00e9 utilizado para homogeneizar solu\u00e7\u00f5es com PH muito baixo, visto que tem prote\u00e7\u00e3o contra acidez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O B\u00e9quer ou Becker \u00e9 utilizado para medi\u00e7\u00e3o de volumes, que n\u00e3o requerem precis\u00e3o, e a presen\u00e7a de um bico facilita a transfer\u00eancia de l\u00edquidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O dessecador \u00e9 utilizado para medir e transferir l\u00edquidos. Com ele \u00e9 poss\u00edvel controlar o escoamento do material, r\u00e1pido ou por gotejamento, pois a torneira na extremidade da vidraria permite fazer esse controle. \u00c9 amplamente utilizada em titula\u00e7\u00f5es, para comportar a subst\u00e2ncia titulante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Erlenmeyer \u00e9 utilizado para preparar solu\u00e7\u00f5es, armazen\u00e1-las e realizar experimentos que necessitem de aquecimento. Em processos de titula\u00e7\u00e3o, \u00e9 geralmente utilizado para comportar a subst\u00e2ncia que vai ser titulada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9543664,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9543664,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9543665,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9543666,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9543667,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9543668,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes do SISBIO (Sistema de Autoriza\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o em Biodiversidade) sobre coleta de materiais biol\u00f3gicos, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A manuten\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de esp\u00e9cimes da fauna silvestre em cativeiro necessita de autoriza\u00e7\u00e3o. ( ) A captura ou marca\u00e7\u00e3o de animais silvestres in situ dispensa autoriza\u00e7\u00e3o. ( ) Outra atividade que exige autoriza\u00e7\u00e3o, de acordo com o SISBIO, \u00e9 o envio de material oriundo da biodiversidade brasileira ao exterior. ( ) O transporte de carne oriunda de produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria exige autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo SISBIO. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 14:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409619,"hashId":"a5f44420354befbf0094eda946214987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes do SISBIO (Sistema de Autoriza\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o em Biodiversidade) sobre coleta de materiais biol\u00f3gicos, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A manuten\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de esp\u00e9cimes da fauna silvestre em cativeiro necessita de autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A captura ou marca\u00e7\u00e3o de animais silvestres <em>in situ<\/em> dispensa autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Outra atividade que exige autoriza\u00e7\u00e3o, de acordo com o SISBIO, \u00e9 o envio de material oriundo da biodiversidade brasileira ao exterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transporte de carne oriunda de produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria exige autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo SISBIO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9543689,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9543689,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9543690,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9543691,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9543692,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9543693,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico municipal est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 forma como os servidores p\u00fablicos desempenham o seu papel cotidianamente. Atualmente, o Brasil conta com diversas leis que possuem san\u00e7\u00f5es e mecanismos que bonificam servidores p\u00fablicos que agem em desacordo com suas atividades. Assim, \u00e9 correto afirmar que manter-se atualizado com as instru\u00e7\u00f5es, as normas de servi\u00e7o e a legisla\u00e7\u00e3o pertinentes ao \u00f3rg\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es e ao pr\u00f3prio cargo s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico.II. A \u00e9tica do servi\u00e7o p\u00fablico torna obrigat\u00f3rio ao servidor p\u00fablico municipal o uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros, assim como o exerc\u00edcio da atividade profissional a\u00e9tica para ligar o seu nome a empreendimentos de cunho duvidoso. III. \u00c9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, sem qualquer esp\u00e9cie de preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, idade, religi\u00e3o, cunho pol\u00edtico e posi\u00e7\u00e3o social, abstendo-se, dessa forma, de causar-lhes dano moral. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621136,"hashId":"00f0856b54c63acb44f4fa023effa1f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico municipal est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 forma como os servidores p\u00fablicos desempenham o seu papel cotidianamente. Atualmente, o Brasil conta com diversas leis que possuem san\u00e7\u00f5es e mecanismos que bonificam servidores p\u00fablicos que agem em desacordo com suas atividades. Assim, \u00e9 correto afirmar que manter-se atualizado com as instru\u00e7\u00f5es, as normas de servi\u00e7o e a legisla\u00e7\u00e3o pertinentes ao \u00f3rg\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es e ao pr\u00f3prio cargo s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A \u00e9tica do servi\u00e7o p\u00fablico torna obrigat\u00f3rio ao servidor p\u00fablico municipal o uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros, assim como o exerc\u00edcio da atividade profissional a\u00e9tica para ligar o seu nome a empreendimentos de cunho duvidoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, sem qualquer esp\u00e9cie de preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, idade, religi\u00e3o, cunho pol\u00edtico e posi\u00e7\u00e3o social, abstendo-se, dessa forma, de causar-lhes dano moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6091959,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6091960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6091961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1621136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"G\u00eanero teatral de car\u00e1ter puramente caricatural. Geralmente, possui apenas um ato, enredo curto e poucos atores. Surgiu na Gr\u00e9cia e Roma Antiga e atingiu seu auge na Idade M\u00e9dia. Este g\u00eanero dram\u00e1tico c\u00f4mico se utiliza de personagens caricatos e exc\u00eantricos, al\u00e9m de mostrar situa\u00e7\u00f5es exageradas. N\u00e3o existe a preocupa\u00e7\u00e3o com discuss\u00e3o de valores ou perturba\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais mesmo quando se inspira em situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, pois visa apenas ao humor. Est\u00e1-se falando do(a):","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383282,"hashId":"752b7151506cfdd657cee1771d7ce272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00eanero teatral de car\u00e1ter puramente caricatural. Geralmente, possui apenas um ato, enredo curto e poucos atores. Surgiu na Gr\u00e9cia e Roma Antiga e atingiu seu auge na Idade M\u00e9dia. Este g\u00eanero dram\u00e1tico c\u00f4mico se utiliza de personagens caricatos e exc\u00eantricos, al\u00e9m de mostrar situa\u00e7\u00f5es exageradas. N\u00e3o existe a preocupa\u00e7\u00e3o com discuss\u00e3o de valores ou perturba\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais mesmo quando se inspira em situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, pois visa apenas ao humor. Est\u00e1-se falando do(a):<\/p>","resposta":9431941,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dionis\u00edaca.","id":9431939,"corpo":"<p>Dionis\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Stand-up.","id":9431940,"corpo":"<p>Stand-up.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farsa.","id":9431941,"corpo":"<p>Farsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto.","id":9431942,"corpo":"<p>Auto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melodrama.","id":9431943,"corpo":"<p>Melodrama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corresponde a uma das caracter\u00edsticas da Defensoria P\u00fablica previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: ","provas":[{"id":54387,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 10:12:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1636529,"hashId":"f7921ca179e2c07c07dbc5dc186d2d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corresponde a uma das caracter\u00edsticas da Defensoria P\u00fablica previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: <\/p>","resposta":6157312,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o permanente. ","id":6157309,"corpo":"<p>Institui\u00e7\u00e3o permanente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado. ","id":6157310,"corpo":"<p>Essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e a defesa, em todos os graus, judicial e extrajudicial, dos direitos individuais e coletivos. ","id":6157311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respons\u00e1vel pela orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e a defesa, em todos os graus, judicial e extrajudicial, dos direitos individuais e coletivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o de forma integral aos necessitados, mediante o pagamento de honor\u00e1rios.","id":6157312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua\u00e7\u00e3o de forma integral aos necessitados, mediante o pagamento de honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1636529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa deve ser processada e julgada nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, ainda que proposta contra agente pol\u00edtico que tenha foro privilegiado.","provas":[{"id":48859,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 10:07:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1479481,"hashId":"6f32f9bfed37c68806657a3122e8c726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa deve ser processada e julgada nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, ainda que proposta contra agente pol\u00edtico que tenha foro privilegiado.<\/p>","resposta":5503069,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5503069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5503070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir.","id":428071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422948,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-procedimento-administrativo-e-do-processo-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1479481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/64, as transfer\u00eancias destinadas a cobrir despesas de custeio das unidades beneficiadas s\u00e3o consideradas:","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 10:54:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1257672,"hashId":"526848a91b6d0c8ee7bcec42bf7cddd5","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 4.320\/64, as transfer\u00eancias\r\ndestinadas a cobrir despesas de custeio das unidades beneficiadas s\u00e3o consideradas:<\/p>","resposta":4558167,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es ","id":4558167,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00f5es\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital ","id":4558168,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias de capital\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas de capital ","id":4558169,"corpo":"<p align=justify>despesas de capital\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras","id":4558170,"corpo":"<p align=justify>invers\u00f5es financeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"direito-financeiro\/1257672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica analise as assertivas a seguir: I. A Administra\u00e7\u00e3o Direta corresponde \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos diretamente pelo pr\u00f3prio Estado e seus \u00f3rg\u00e3os. II. A Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 o servi\u00e7o prestado por pessoa jur\u00eddica criada pelo poder p\u00fablico para exercer tal atividade, como nos casos das autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista ou empresas p\u00fablicas. III. Na administra\u00e7\u00e3o Indireta ocorre a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico que repassa seus servi\u00e7os a outras pessoas jur\u00eddicas, exclusivamente de direito p\u00fablico. Assinale o item verdadeiro:","provas":[{"id":48734,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Assistente de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 11:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1475227,"hashId":"478a52f5295d6bbbed4117ac17099ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Administra\u00e7\u00e3o Direta corresponde \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos diretamente pelo pr\u00f3prio Estado e seus \u00f3rg\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 o servi\u00e7o prestado por pessoa jur\u00eddica criada pelo poder p\u00fablico para exercer tal atividade, como nos casos das autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista ou empresas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na administra\u00e7\u00e3o Indireta ocorre a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico que repassa seus servi\u00e7os a outras pessoas jur\u00eddicas, exclusivamente de direito p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item verdadeiro:<\/p>","resposta":5483635,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os itens I e II.","id":5483635,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os itens I e III.","id":5483636,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os itens I, II e III.","id":5483637,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":5483638,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1475227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar 123\/2006 institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte. Referida lei, com vistas a incentivar as atividades de inova\u00e7\u00e3o e os investimentos produtivos, admite o aporte de capital, que n\u00e3o integrar\u00e1 o capital social da empresa, \u00e0s micro e pequenas empresas. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48730,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 11:08:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1475159,"hashId":"abb76c503e32b7cae0a444508f1cd80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar 123\/2006 institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte. Referida lei, com vistas a incentivar as atividades de inova\u00e7\u00e3o e os investimentos produtivos, admite o aporte de capital, que n\u00e3o integrar\u00e1 o capital social da empresa, \u00e0s micro e pequenas empresas. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5483323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As finalidades de fomento a inova\u00e7\u00e3o e investimentos produtivos dever\u00e3o constar do contrato de participa\u00e7\u00e3o, com vig\u00eancia superior a sete anos.","id":5483321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As finalidades de fomento a inova\u00e7\u00e3o e investimentos produtivos dever\u00e3o constar do contrato de participa\u00e7\u00e3o, com vig\u00eancia superior a sete anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aporte de capital dever\u00e1 ser realizado apenas por pessoa f\u00edsica.","id":5483322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aporte de capital dever\u00e1 ser realizado apenas por pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exer cida unicamente por s\u00f3cios regulares, em seu nome individual e sob sua exclusiva responsabilidade.","id":5483323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exer cida unicamente por s\u00f3cios regulares, em seu nome individual e sob sua exclusiva responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o e a titularidade de aportes especiais impedem a frui\u00e7\u00e3o do Simples Nacional.","id":5483324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o e a titularidade de aportes especiais impedem a frui\u00e7\u00e3o do Simples Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Microempresa e Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Microempresa e Empresa de Pequeno Porte","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416102,"slug":"direito-tributario-definicao-de-microempresa-e-empresa-de-pequeno-porte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Op\u00e7\u00e3o pelo Regime","oab":false,"nome":"Op\u00e7\u00e3o pelo Regime","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416105,"slug":"direito-tributario-opcao-pelo-regime"}],"slug":"direito-administrativo\/1475159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 12.527\/2011 regulamenta o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Na referida legisla\u00e7\u00e3o h\u00e1 a previs\u00e3o de que qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel conceder o acesso imediato \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade que recebeu o pedido dever\u00e1 comunicar se com o requerente em prazo n\u00e3o superior a","provas":[{"id":48730,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 11:09:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1475162,"hashId":"1beaaf9edf28fa0ca82a72ca5ca08045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 12.527\/2011 regulamenta o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Na referida legisla\u00e7\u00e3o h\u00e1 a previs\u00e3o de que qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o for poss\u00edvel conceder o acesso imediato \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade que recebeu o pedido dever\u00e1 comunicar se com o requerente em prazo n\u00e3o superior a<\/p>","resposta":5483335,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias.","id":5483333,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":5483334,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":5483335,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":5483336,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","pai":422280,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422281,"slug":"direito-administrativo-secao-i-do-pedido-de-acesso"}],"slug":"direito-administrativo\/1475162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o pode se valer de prerrogativas do regime de direito p\u00fablico para rescindir, unilateralmente, o contrato com Joana, uma vez que este \u00e9 regulado por normas do direito privado, situa\u00e7\u00e3o em que o Estado coloca-se no plano dos particulares, o que assegura a Joana igualdade de tratamento.","provas":[{"id":48859,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:47:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1479429,"hashId":"b72860d9e3253da2e0b191b959463ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o pode se valer de prerrogativas do regime de direito p\u00fablico para rescindir, unilateralmente, o contrato com Joana, uma vez que este \u00e9 regulado por normas do direito privado, situa\u00e7\u00e3o em que o Estado coloca-se no plano dos particulares, o que assegura a Joana igualdade de tratamento.<\/p>","resposta":5502894,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5502893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5502894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observadas as exig\u00eancias administrativas que devem anteceder o contrato jur\u00eddico, determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o de reforma em seu edif\u00edcio-sede, alugou o im\u00f3vel de Joana, o \u00fanico localizado ao lado da sede e com pre\u00e7o acess\u00edvel, pelo prazo de doze meses. Passados quatro meses, a obra foi conclu\u00edda e o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desocupou a propriedade e rescindiu o contrato unilateralmente, sob o argumento de que a finalidade do interesse p\u00fablico fora atingida, e sem considerar, portanto, a concord\u00e2ncia de eventuais particulares prejudicados, o que frustrou os planos financeiros de Joana. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, considerando as regras relacionadas aos atos e contratos administrativos e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":428052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observadas as exig\u00eancias administrativas que devem anteceder o contrato jur\u00eddico, determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o de reforma em seu edif\u00edcio-sede, alugou o im\u00f3vel de Joana, o \u00fanico localizado ao lado da sede e com pre\u00e7o acess\u00edvel, pelo prazo de doze meses. Passados quatro meses, a obra foi conclu\u00edda e o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desocupou a propriedade e rescindiu o contrato unilateralmente, sob o argumento de que a finalidade do interesse p\u00fablico fora atingida, e sem considerar, portanto, a concord\u00e2ncia de eventuais particulares prejudicados, o que frustrou os planos financeiros de Joana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, considerando as regras relacionadas aos atos e contratos administrativos e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o unilateral","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408169,"slug":"direito-administrativo-rescisao-unilateral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","pai":404495,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408175,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1479429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}