{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154369,"perPage":"100","pages":21544,"page":509,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cAs inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados\u201d, o emprego do sinal indicativo de crase justifica-se pela fus\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o e artigo feminino em uma locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo.","provas":[{"id":74701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2478516,"hashId":"9da2b1b40de86db7bdd91084f31194d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cAs inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados\u201d, o emprego do sinal indicativo de crase justifica-se pela fus\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o e artigo feminino em uma locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo.<\/p>","resposta":9844137,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9844136,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9844137,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAs tecnologias de contar e escrever hist\u00f3rias n\u00e3o seguiram um caminho linear. A pr\u00f3pria escrita foi inventada pelo menos duas vezes, primeiro na Mesopot\u00e2mia e depois nas Am\u00e9ricas. Os sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever. Algumas inven\u00e7\u00f5es posteriores foram adotadas somente de forma seletiva, como quando os eruditos \u00e1rabes usaram o papel chin\u00eas, mas n\u00e3o demonstraram nenhum interesse por outra inven\u00e7\u00e3o chinesa, a impress\u00e3o. As inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados. Preservar textos antigos significava manter vivas artificialmente as l\u00ednguas. Desde ent\u00e3o, passou-se a estudar l\u00ednguas mortas e alguns textos acabaram sendo declarados sagrados.Martin Puchner. O mundo da escrita: como a literatura transformou a civiliza\u00e7\u00e3o.Pedro Maia Soares (Trad.). S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 tipologia, aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.","id":541252,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As tecnologias de contar e escrever hist\u00f3rias n\u00e3o seguiram um caminho linear. A pr\u00f3pria escrita foi inventada pelo menos duas vezes, primeiro na Mesopot\u00e2mia e depois nas Am\u00e9ricas. Os sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever. Algumas inven\u00e7\u00f5es posteriores foram adotadas somente de forma seletiva, como quando os eruditos \u00e1rabes usaram o papel chin\u00eas, mas n\u00e3o demonstraram nenhum interesse por outra inven\u00e7\u00e3o chinesa, a impress\u00e3o. As inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados. Preservar textos antigos significava manter vivas artificialmente as l\u00ednguas. Desde ent\u00e3o, passou-se a estudar l\u00ednguas mortas e alguns textos acabaram sendo declarados sagrados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">Martin Puchner. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">O mundo da escrita: como a literatura transformou a civiliza\u00e7\u00e3o<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">Pedro Maia Soares (Trad.). S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 tipologia, aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de crase","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409297,"slug":"lingua-portuguesa-definicao-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, as frases \u2018compartilhei fake news de algu\u00e9m\u2019 e \u2018cometi um crime contra honra\u2019 s\u00e3o consideradas equivalentes, j\u00e1 que o compartilhamento de fake news pode ser crime.","provas":[{"id":74701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2478524,"hashId":"7b08d9aeebc62c459774a310e3df7725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, as frases \u2018compartilhei <em>fake news <\/em>de algu\u00e9m\u2019 e \u2018cometi um crime contra honra\u2019 s\u00e3o consideradas equivalentes, j\u00e1 que o compartilhamento de <em>fake news <\/em>pode ser crime.<\/p>","resposta":9844171,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9844170,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9844171,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muito tem sido escrito e debatido sobre a afirmativa de que a \u201cInternet \u00e9 terra de ningu\u00e9m\u201d. Tal afirmativa n\u00e3o \u00e9 de hoje, mas ainda alimenta uma sensa\u00e7\u00e3o de impunidade ou de falsa responsabilidade do que \u00e9 postado ou compartilhado na Internet e pelas redes sociais. A express\u00e3o fakes news, em particular, representa um estrangeirismo que mascara diversos crimes cometidos contra a honra, como inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o. Sob um olhar sem\u00e2ntico, dizer \u201ccompartilhei fake news de algu\u00e9m\u201d n\u00e3o carrega qualquer sentimento de culpa, ou se carrega, ela \u00e9 m\u00ednima. Agora, dizer \u201ccometi um crime contra honra\u201d j\u00e1 traz outras implica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 de ordem jur\u00eddica, mas tamb\u00e9m de grande responsabilidade pessoal. Marcelo Hugo da Rocha e Fernando Elias Jos\u00e9. Cancelado: a cultura do cancelamento e o prejulgamento nas redes sociais. Belo Horizonte, MG: Letramento, 2021, p. 36 (com adapta\u00e7\u00f5es). No que se refere \u00e0s ideias, aos sentidos e \u00e0s constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto precedente, assim como a sua tipologia, julgue os itens a seguir.","id":541253,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muito tem sido escrito e debatido sobre a afirmativa de que a \u201cInternet \u00e9 terra de ningu\u00e9m\u201d. Tal afirmativa n\u00e3o \u00e9 de hoje, mas ainda alimenta uma sensa\u00e7\u00e3o de impunidade ou de falsa responsabilidade do que \u00e9 postado ou compartilhado na Internet e pelas redes sociais. A express\u00e3o <em>fakes news,<\/em> em particular, representa um estrangeirismo que mascara diversos crimes cometidos contra a honra, como inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o. Sob um olhar sem\u00e2ntico, dizer \u201ccompartilhei<em> fake news<\/em> de algu\u00e9m\u201d n\u00e3o carrega qualquer sentimento de culpa, ou se carrega, ela \u00e9 m\u00ednima. Agora, dizer \u201ccometi um crime contra honra\u201d j\u00e1 traz outras implica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 de ordem jur\u00eddica, mas tamb\u00e9m de grande responsabilidade pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Hugo da Rocha e Fernando Elias Jos\u00e9. <strong>Cancelado<\/strong>: a cultura do cancelamento e o prejulgamento nas redes sociais. Belo Horizonte, MG: Letramento, 2021, p. 36 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s ideias, aos sentidos e \u00e0s constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto precedente, assim como a sua tipologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIASE Concursos","descricao":"UNIASE Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1308,"slug":"uniase-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio do Sul","sigla":"","id":825,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o intergovernamental formada por 30 pa\u00edses, que se ajudam mutuamente em termos pol\u00edticos e militares.A primeira vez em que a Otan envolveu-se em opera\u00e7\u00f5es militares foi no epis\u00f3dio que ficou conhecido como:","provas":[{"id":85146,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio do Sul","sigla":"","id":825,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"UNIASE Concursos","descricao":"UNIASE Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1308,"slug":"uniase-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc-2022-uniase-concursos-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"UNIASE Concursos - Prefeitura de Rio do Sul - Monitor Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2478693,"hashId":"5517d7887f9e6a315339c0fd618b43d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o intergovernamental formada por 30 pa\u00edses, que se ajudam mutuamente em termos pol\u00edticos e militares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira vez em que a Otan envolveu-se em opera\u00e7\u00f5es militares foi no epis\u00f3dio que ficou conhecido como:<\/p>","resposta":9844963,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira Guerra do Golfo.","id":9844963,"corpo":"<p>Primeira Guerra do Golfo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segunda Guerra Mundial.","id":9844964,"corpo":"<p>Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guerra Fria.","id":9844965,"corpo":"<p>Guerra Fria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cortina de Ferro.","id":9844966,"corpo":"<p>Cortina de Ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2478693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia","id":25820,"slug":"oficial-dentista-area-estomatologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133,"slug":"oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP)","id":16518,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado por um pronome pessoal obl\u00edquo est\u00e1 de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":85128,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2022"},{"id":85141,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2022"},{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":85122,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2022"},{"id":85139,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2022"},{"id":85142,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2022"},{"id":85143,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"},{"id":85137,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2022"},{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"},{"id":85136,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2022"},{"id":85140,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2022"},{"id":85125,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":85133,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2022"},{"id":85135,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia - 2022"},{"id":85134,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia - 2022"},{"id":85120,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"},{"id":85126,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"},{"id":85130,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"},{"id":85132,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":85129,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2022"},{"id":85127,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2022"},{"id":87279,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2022"},{"id":87286,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP) - 2022"},{"id":85245,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia","id":25820,"slug":"oficial-dentista-area-estomatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-area-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia - 2022"},{"id":85121,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133,"slug":"oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":87285,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP)","id":16518,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP) - 2022"},{"id":85131,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2022"},{"id":87383,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"},{"id":87281,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2022"},{"id":87283,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2022"},{"id":87280,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2478909,"hashId":"a3368546e3cabc34a123cae8b414ea7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado por um pronome pessoal obl\u00edquo est\u00e1 de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":9846009,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu uma pedra. \/ Drummond viu uma pedra e n\u00e3o a viu.","id":9846009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu <u>uma pedra<\/u>. \/ Drummond viu uma pedra e n\u00e3o a viu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o basta abrir a janela para ver os campos e os rios... \/ N\u00e3o basta abrir-lhe para ver os campos e os rios.","id":9846010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o basta abrir <u>a janela<\/u> para ver os campos e os rios... \/ N\u00e3o basta abrir-lhe para ver os campos e os rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver as \u00e1rvores e as flores. \/ N\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para v\u00ea-los.","id":9846011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver <u>as \u00e1rvores e as flores<\/u>. \/ N\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para v\u00ea-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seus olhos n\u00e3o viam a beleza. \/ Seus olhos n\u00e3o viam-lhe.","id":9846012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus olhos n\u00e3o viam <u>a beleza<\/u>. \/ Seus olhos n\u00e3o viam-lhe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 referem-se ao texto I. TEXTO I A complicada arte de ver 1\u00a7Ela entrou, deitou-se no div\u00e3 e disse: \u201cAcho que estou ficando louca\u201d. Eu fiquei em sil\u00eancio aguardando que ela me revelasse os sinais da sua loucura. \u201cUm dos meus prazeres \u00e9 cozinhar. Vou para a cozinha, corto as cebolas, os tomates, os piment\u00f5es \u2013 \u00e9 uma alegria.2\u00a7Entretanto, faz uns dias, eu fui para a cozinha para fazer aquilo que j\u00e1 fizera centenas de vezes: cortar cebolas. Ato banal sem surpresas. Mas, cortada a cebola, eu olhei para ela e tive um susto. Percebi que nunca havia visto uma cebola. Aqueles an\u00e9is perfeitamente ajustados, a luz se refletindo neles: tive a impress\u00e3o de estar vendo a ros\u00e1cea de um vitral de catedral g\u00f3tica.3\u00a7De repente, a cebola, de objeto a ser comido, se transformou em obra de arte para ser vista! E o pior \u00e9 que o mesmo aconteceu quando cortei os tomates, os piment\u00f5es\u2026 agora, tudo o que vejo me causa espanto.\u201d Ela se calou, esperando o meu diagn\u00f3stico. Eu me levantei, fui \u00e0 estante de livros e de l\u00e1 retirei as \u201cOdes Elementales\u201d, de Pablo Neruda. Procurei a \u201cOde \u00e0 Cebola\u201d e lhe disse: \u201cEssa perturba\u00e7\u00e3o ocular que a acometeu \u00e9 comum entre os poetas. Veja o que Neruda disse de uma cebola igual \u00e0quela que lhe causou assombro: \u2018Rosa de \u00e1gua com escamas de cristal\u2019. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 louca. Voc\u00ea ganhou olhos de poeta\u2026Os poetas ensinam a ver\u201d.4\u00a7Ver \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d. Sei disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Quando vejo os ip\u00eas floridos, sinto-me como Mois\u00e9s diante da sar\u00e7a ardente: ali est\u00e1 uma epifania do sagrado. Mas uma mulher que vivia perto da minha casa decretou a morte de um ip\u00ea que florescia \u00e0 frente de sua casa porque ele sujava o ch\u00e3o, dava muito trabalho para a sua vassoura. Seus olhos n\u00e3o viam a beleza. S\u00f3 viam o lixo. Ad\u00e9lia Prado disse: \u201cDeus de vez em quando me tira a poesia. Olho para uma pedra e vejo uma pedra\u201d.5\u00a7Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu uma pedra. A pedra que ele viu virou poema. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem.6\u00a7\u201cN\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver as \u00e1rvores e as flores. N\u00e3o basta abrir a janela para ver os campos e os rios\u201d, escreveu Alberto Caeiro, heter\u00f4nimo de Fernando Pessoa. O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido.7\u00a7Nietzsche sabia disso e afirmou que a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. O zen-budismo concorda, e toda a sua espiritualidade \u00e9 uma busca da experi\u00eancia chamada \u201csatori\u201d, a abertura do \u201cterceiro olho\u201d. N\u00e3o sei se Cummings se inspirava no zen-budismo, mas o fato \u00e9 que escreveu: \u201cAgora os ouvidos dos meus ouvidos acordaram e agora os olhos dos meus olhos se abriram\u201d.8\u00a7H\u00e1 um poema no Novo Testamento que relata a caminhada de dois disc\u00edpulos na companhia de Jesus ressuscitado. Mas eles n\u00e3o o reconheciam. Reconheceram-no subitamente: ao partir do p\u00e3o, \u201cseus olhos se abriram\u201d.9\u00a7Vinicius de Moraes adota o mesmo mote em \u201cOper\u00e1rio em Constru\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cDe forma que, certo dia, \u00e0 mesa ao cortar o p\u00e3o, o oper\u00e1rio foi tomado de uma s\u00fabita emo\u00e7\u00e3o, ao constatar assombrado que tudo naquela mesa \u2013 garrafa, prato, fac\u00e3o \u2013 era ele quem fazia. Ele, um humilde oper\u00e1rio, um oper\u00e1rio em constru\u00e7\u00e3o\u201d.10\u00a7A diferen\u00e7a se encontra no lugar onde os olhos s\u00e3o guardados. (...) Os olhos que moram na caixa de ferramentas s\u00e3o os olhos dos adultos. Os olhos que moram na caixa dos brinquedos, das crian\u00e7as. Para ter olhos brincalh\u00f5es, \u00e9 preciso ter as crian\u00e7as por nossas mestras.Rubem Alves Texto Adaptado (originalmente publicado no caderno \u201cSinapse\u201d - \u201cFolha de S. Paulo\u201d, em 26\/10\/2004).","id":541295,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 10 referem-se ao texto I. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A complicada arte de ver <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00a7Ela entrou, deitou-se no div\u00e3 e disse: \u201cAcho que estou ficando louca\u201d. Eu fiquei em sil\u00eancio aguardando que ela me revelasse os sinais da sua loucura. \u201cUm dos meus prazeres \u00e9 cozinhar. Vou para a cozinha, corto as cebolas, os tomates, os piment\u00f5es \u2013 \u00e9 uma alegria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00a7Entretanto, faz uns dias, eu fui para a cozinha para fazer aquilo que j\u00e1 fizera centenas de vezes: cortar cebolas. Ato banal sem surpresas. Mas, cortada a cebola, eu olhei para ela e tive um susto. Percebi que nunca havia visto uma cebola. Aqueles an\u00e9is perfeitamente ajustados, a luz se refletindo neles: tive a impress\u00e3o de estar vendo a ros\u00e1cea de um vitral de catedral g\u00f3tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00a7De repente, a cebola, de objeto a ser comido, se transformou em obra de arte para ser vista! E o pior \u00e9 que o mesmo aconteceu quando cortei os tomates, os piment\u00f5es\u2026 agora, tudo o que vejo me causa espanto.\u201d Ela se calou, esperando o meu diagn\u00f3stico. Eu me levantei, fui \u00e0 estante de livros e de l\u00e1 retirei as \u201cOdes Elementales\u201d, de Pablo Neruda. Procurei a \u201cOde \u00e0 Cebola\u201d e lhe disse: \u201cEssa perturba\u00e7\u00e3o ocular que a acometeu \u00e9 comum entre os poetas. Veja o que Neruda disse de uma cebola igual \u00e0quela que lhe causou assombro: \u2018Rosa de \u00e1gua com escamas de cristal\u2019. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 louca. Voc\u00ea ganhou olhos de poeta\u2026Os poetas ensinam a ver\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00a7Ver \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d. Sei disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Quando vejo os ip\u00eas floridos, sinto-me como Mois\u00e9s diante da sar\u00e7a ardente: ali est\u00e1 uma epifania do sagrado. Mas uma mulher que vivia perto da minha casa decretou a morte de um ip\u00ea que florescia \u00e0 frente de sua casa porque ele sujava o ch\u00e3o, dava muito trabalho para a sua vassoura. Seus olhos n\u00e3o viam a beleza. S\u00f3 viam o lixo. Ad\u00e9lia Prado disse: \u201cDeus de vez em quando me tira a poesia. Olho para uma pedra e vejo uma pedra\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00a7Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu uma pedra. A pedra que ele viu virou poema. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00a7\u201cN\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver as \u00e1rvores e as flores. N\u00e3o basta abrir a janela para ver os campos e os rios\u201d, escreveu Alberto Caeiro, heter\u00f4nimo de Fernando Pessoa. O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00a7Nietzsche sabia disso e afirmou que a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. O zen-budismo concorda, e toda a sua espiritualidade \u00e9 uma busca da experi\u00eancia chamada \u201csatori\u201d, a abertura do \u201cterceiro olho\u201d. N\u00e3o sei se Cummings se inspirava no zen-budismo, mas o fato \u00e9 que escreveu: \u201cAgora os ouvidos dos meus ouvidos acordaram e agora os olhos dos meus olhos se abriram\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00a7H\u00e1 um poema no Novo Testamento que relata a caminhada de dois disc\u00edpulos na companhia de Jesus ressuscitado. Mas eles n\u00e3o o reconheciam. Reconheceram-no subitamente: ao partir do p\u00e3o, \u201cseus olhos se abriram\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9\u00a7Vinicius de Moraes adota o mesmo mote em \u201cOper\u00e1rio em Constru\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cDe forma que, certo dia, \u00e0 mesa ao cortar o p\u00e3o, o oper\u00e1rio foi tomado de uma s\u00fabita emo\u00e7\u00e3o, ao constatar assombrado que tudo naquela mesa \u2013 garrafa, prato, fac\u00e3o \u2013 era ele quem fazia. Ele, um humilde oper\u00e1rio, um oper\u00e1rio em constru\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\u00a7A diferen\u00e7a se encontra no lugar onde os olhos s\u00e3o guardados. (...) Os olhos que moram na caixa de ferramentas s\u00e3o os olhos dos adultos. Os olhos que moram na caixa dos brinquedos, das crian\u00e7as. Para ter olhos brincalh\u00f5es, \u00e9 preciso ter as crian\u00e7as por nossas mestras.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Alves <\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto Adaptado (originalmente publicado no caderno \u201cSinapse\u201d - \u201cFolha de S. Paulo\u201d, em 26\/10\/2004).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito. Primeira coluna: termo 1-Classe de cargos 2-Grupo ocupacional 3-Cargo de carreira Segunda coluna: conceito (__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho. (__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares. (__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio. Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307325,"hashId":"f0da4a7ec700ae0c430757c354bf4975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeira coluna: termo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1-Classe de cargos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2-Grupo ocupacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3-Cargo de carreira <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segunda coluna: conceito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":9102783,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9102779,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":9102780,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9102781,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":9102782,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1. ","id":9102783,"corpo":"<p>2, 3, 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2307325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instalado como uma vers\u00e3o brasileira do touro de Wall Street, o monumento (...) n\u00e3o foi bem recebido por todos. Em protesto contra a fome, a desigualdade social e o desemprego, grupos fizeram atos em frente \u00e0 est\u00e1tua, que por dois dias amanheceu com cartazes colados. Integrantes da ONG SP Invis\u00edvel ainda organizaram um churrasco para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em frente ao touro, que fica no centro da capital paulista. A est\u00e1tua brasileira tem 5,10 metros de comprimento e foi constru\u00edda sobre uma estrutura met\u00e1lica tubular com multicamadas de fibra de vidro de alta densidade e pintura anticorrosiva. Gilson Finkelsztain, CEO da B3, diz que o monumento \"representa a for\u00e7a e a resili\u00eancia do povo brasileiro\". Explicando... O touro \u00e9 considerado s\u00edmbolo do mercado financeiro por representar \"o otimismo e a for\u00e7a dos investidores\". A origem dessa met\u00e1fora est\u00e1 numa express\u00e3o usada no mercado financeiro para se referir ao movimento de alta nos pap\u00e9is, quando os pre\u00e7os est\u00e3o subindo: \"bull market\" (mercado do touro, em tradu\u00e7\u00e3o livre). Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/ A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a(ao):","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307337,"hashId":"041f94e0159609b17bddb96d2c387d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instalado como uma vers\u00e3o brasileira do touro de Wall Street, o monumento (...) n\u00e3o foi bem recebido por todos. Em protesto contra a fome, a desigualdade social e o desemprego, grupos fizeram atos em frente \u00e0 est\u00e1tua, que por dois dias amanheceu com cartazes colados. Integrantes da ONG SP Invis\u00edvel ainda organizaram um churrasco para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em frente ao touro, que fica no centro da capital paulista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A est\u00e1tua brasileira tem 5,10 metros de comprimento e foi constru\u00edda sobre uma estrutura met\u00e1lica tubular com multicamadas de fibra de vidro de alta densidade e pintura anticorrosiva. Gilson Finkelsztain, CEO da B3, diz que o monumento \"representa a for\u00e7a e a resili\u00eancia do povo brasileiro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Explicando... O touro \u00e9 considerado s\u00edmbolo do mercado financeiro por representar \"o otimismo e a for\u00e7a dos investidores\". A origem dessa met\u00e1fora est\u00e1 numa express\u00e3o usada no mercado financeiro para se referir ao movimento de alta nos pap\u00e9is, quando os pre\u00e7os est\u00e3o subindo: \"bull market\" (mercado do touro, em tradu\u00e7\u00e3o livre). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a(ao):<\/p>","resposta":9102840,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1tua de Van der Burse.","id":9102837,"corpo":"<p>Est\u00e1tua de Van der Burse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cavalo branco na pra\u00e7a principal da capital do Brasil.","id":9102838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavalo branco na pra\u00e7a principal da capital do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1tua da 'Menina Destemida'.","id":9102839,"corpo":"<p>Est\u00e1tua da 'Menina Destemida'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.","id":9102840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores do Rio de Janeiro.","id":9102841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Touro dourado colocado em frente \u00e0 Bolsa de Valores do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2307337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307372,"hashId":"2a9aa1d9ed8d7bd4d852eb8d755e8230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:<\/p>","resposta":9103007,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia.","id":9103007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.","id":9103008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","id":9103009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":9103010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":9103011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2307372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:","provas":[{"id":76111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2307405,"hashId":"fb4c86c68cdf2cbdc928719d76b24073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:<\/p>","resposta":9103165,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eram.","id":9103164,"corpo":"<p>Eram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teve.","id":9103165,"corpo":"<p>Teve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tinham.","id":9103166,"corpo":"<p>Tinham.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existia.","id":9103167,"corpo":"<p>Existia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adotavam.","id":9103168,"corpo":"<p>Adotavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. (Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521961,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o possui diversas classifica\u00e7\u00f5es a depender dos crit\u00e9rios escolhidos pelos estudiosos. Sobre o assunto, analise as afirmativas abaixo: I. Quanto \u00e0 extens\u00e3o, as Constitui\u00e7\u00f5es podem ser sint\u00e9ticas ou anal\u00edticas. II. Quanto ao conte\u00fado o conceito de Constitui\u00e7\u00e3o pode ser tomado tanto em sentido material como formal. III.\tA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 uma Constitui\u00e7\u00e3o flex\u00edvel quanto sua alterabilidade, tendo em vista que n\u00e3o possui um processo legislativo de altera\u00e7\u00e3o mais dificultoso do que o processo legislativo de altera\u00e7\u00e3o das normas infraconstitucionais.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2314965,"hashId":"cf5be315410f0f5a7983519d7313c118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o possui diversas classifica\u00e7\u00f5es a depender dos crit\u00e9rios escolhidos pelos estudiosos. Sobre o assunto, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto \u00e0 extens\u00e3o, as Constitui\u00e7\u00f5es podem ser sint\u00e9ticas ou anal\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto ao conte\u00fado o conceito de Constitui\u00e7\u00e3o pode ser tomado tanto em sentido material como formal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.\tA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 uma Constitui\u00e7\u00e3o flex\u00edvel quanto sua alterabilidade, tendo em vista que n\u00e3o possui um processo legislativo de altera\u00e7\u00e3o mais dificultoso do que o processo legislativo de altera\u00e7\u00e3o das normas infraconstitucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9137376,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9137375,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas","id":9137376,"corpo":"<p> I e II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9137377,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":9137378,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2314965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um personagem de um c\u00e9lebre romance franc\u00eas \u00e9 enunciador do seguinte discurso:\u201cO que teria eu que fazer para demonstrar a utilidade da agricultura? Quem prov\u00ea nossas necessidades? Quem fornece nossos alimentos? N\u00e3o \u00e9 o agricultor? O agricultor, senhores, que semeia nossos campos com sua m\u00e3o laboriosa, faz nascer o trigo, que, triturado por engenhosas m\u00e1quinas, d\u00e1 origem \u00e0 farinha, que, transportada para o padeiro, produz alimento para o pobre e para o rico. N\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m o agricultor que gera nossas roupas, engordando os seus rebanhos, nas nossas pastagens? Porque, como nos vestir\u00edamos, como nos alimentar\u00edamos sem o agricultor?\u201dSobre a estrutura argumentativa desse pequeno texto, a \u00fanica afirmativa correta \u00e9:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307725,"hashId":"8dfc659b7b578aa43170c1f89888429f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um personagem de um c\u00e9lebre romance franc\u00eas \u00e9 enunciador do seguinte discurso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que teria eu que fazer para demonstrar a utilidade da agricultura? Quem prov\u00ea nossas necessidades? Quem fornece nossos alimentos? N\u00e3o \u00e9 o agricultor? O agricultor, senhores, que semeia nossos campos com sua m\u00e3o laboriosa, faz nascer o trigo, que, triturado por engenhosas m\u00e1quinas, d\u00e1 origem \u00e0 farinha, que, transportada para o padeiro, produz alimento para o pobre e para o rico. N\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m o agricultor que gera nossas roupas, engordando os seus rebanhos, nas nossas pastagens? Porque, como nos vestir\u00edamos, como nos alimentar\u00edamos sem o agricultor?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura argumentativa desse pequeno texto, a \u00fanica afirmativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":9104714,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tese do texto se apoia num conjunto de seis argumentos, constru\u00eddos em forma de perguntas para os ouvintes;","id":9104713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tese do texto se apoia num conjunto de seis argumentos, constru\u00eddos em forma de perguntas para os ouvintes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estrutura\u00e7\u00e3o desse texto em dois segmentos argumentativos \u00e9 marcada pela presen\u00e7a do conector \u201ctamb\u00e9m\u201d;","id":9104714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura\u00e7\u00e3o desse texto em dois segmentos argumentativos \u00e9 marcada pela presen\u00e7a do conector \u201ctamb\u00e9m\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a tese do texto \u00e9 de base social, configurada na frase \u201cproduz alimento para o pobre e para o rico\u201d;","id":9104715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tese do texto \u00e9 de base social, configurada na frase \u201cproduz alimento para o pobre e para o rico\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a tentativa de convencimento dos ouvintes \u00e9 realizada por meio de apelos econ\u00f4micos, ligados a fatores de produ\u00e7\u00e3o e consumo;","id":9104716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tentativa de convencimento dos ouvintes \u00e9 realizada por meio de apelos econ\u00f4micos, ligados a fatores de produ\u00e7\u00e3o e consumo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a argumenta\u00e7\u00e3o desse texto se apoia no valor hist\u00f3rico da agricultura e da pecu\u00e1ria, na eficiente tecnologia da \u00e9poca e em exemplos retirados do cotidiano.","id":9104717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a argumenta\u00e7\u00e3o desse texto se apoia no valor hist\u00f3rico da agricultura e da pecu\u00e1ria, na eficiente tecnologia da \u00e9poca e em exemplos retirados do cotidiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNaquele ver\u00e3o de 2021, o grupo de turistas se aglomerou \u00e0 porta da Matriz, ao redor do guia, que, naquele momento, lhes passava informa\u00e7\u00f5es importantes para a adequada visualiza\u00e7\u00e3o daquele monumento. A enorme porta de madeira chamou logo a aten\u00e7\u00e3o, mas o interior do templo, com suas imagens barrocas, levou, em seguida, emo\u00e7\u00e3o a todos os que t\u00eam olhos para ver. Na sa\u00edda, os coment\u00e1rios reclamavam do pouco tempo de visita a locais t\u00e3o belos, mas o m\u00eas de janeiro estava no fim e o trabalho j\u00e1 se anunciava.\u201dEsse pequeno texto traz um conjunto de elementos encarregados de situa\u00e7\u00f5es temporais; sobre esse aspecto, a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o inadequada \u00e9:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307733,"hashId":"4097b58ec1d35ac3c3414870265bc199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNaquele ver\u00e3o de 2021, o grupo de turistas se aglomerou \u00e0 porta da Matriz, ao redor do guia, que, naquele momento, lhes passava informa\u00e7\u00f5es importantes para a adequada visualiza\u00e7\u00e3o daquele monumento. A enorme porta de madeira chamou logo a aten\u00e7\u00e3o, mas o interior do templo, com suas imagens barrocas, levou, em seguida, emo\u00e7\u00e3o a todos os que t\u00eam olhos para ver. Na sa\u00edda, os coment\u00e1rios reclamavam do pouco tempo de visita a locais t\u00e3o belos, mas o m\u00eas de janeiro estava no fim e o trabalho j\u00e1 se anunciava.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse pequeno texto traz um conjunto de elementos encarregados de situa\u00e7\u00f5es temporais; sobre esse aspecto, a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o <u>inadequada<\/u> \u00e9:<\/p>","resposta":9104751,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es diretas e precisas de localiza\u00e7\u00e3o temporal, como no caso de \u201co m\u00eas de janeiro estava no fim\u201d;","id":9104748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es diretas e precisas de localiza\u00e7\u00e3o temporal, como no caso de \u201co m\u00eas de janeiro estava no fim\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alguns objetos, como as imagens barrocas, localizam indiretamente a \u00e9poca da Matriz;","id":9104749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns objetos, como as imagens barrocas, localizam indiretamente a \u00e9poca da Matriz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"algumas a\u00e7\u00f5es podem trazer implicitamente ideia de tempo, como a express\u00e3o \u201cNa sa\u00edda\u201d;","id":9104750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas a\u00e7\u00f5es podem trazer implicitamente ideia de tempo, como a express\u00e3o \u201cNa sa\u00edda\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os termos \u201clogo\u201d e \u201cem seguida\u201d d\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de tempo posterior, de forma precisa;","id":9104751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os termos \u201clogo\u201d e \u201cem seguida\u201d d\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de tempo posterior, de forma precisa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o termo \u201cnaquele momento\u201d tem refer\u00eancia cronol\u00f3gica em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o narrada.","id":9104752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cnaquele momento\u201d tem refer\u00eancia cronol\u00f3gica em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o narrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de tempo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de tempo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409265,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia temporal","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia temporal","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409560,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-temporal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancia modo-temporal","oab":false,"nome":"Desin\u00eancia modo-temporal","pai":403629,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419370,"slug":"lingua-portuguesa-desinencia-modo-temporal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte texto, de autoria de um conhecido soci\u00f3logo contempor\u00e2neo: \u201cA moda satisfaz ao mesmo tempo o desejo de reuni\u00e3o com os outros, e o do isolamento, da diferencia\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo na moda se sente diferente, original, e, ao mesmo tempo, objeto da aprova\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de pessoas, que se comportam como ele\u201d.Sobre os componentes estruturais desse segmento, a afirma\u00e7\u00e3o adequada \u00e9:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307747,"hashId":"518e3856a88bc649b469e07da46f41b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte texto, de autoria de um conhecido soci\u00f3logo contempor\u00e2neo: \u201cA moda satisfaz ao mesmo tempo o desejo de reuni\u00e3o com os outros, e o do isolamento, da diferencia\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo na moda se sente diferente, original, e, ao mesmo tempo, objeto da aprova\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de pessoas, que se comportam como ele\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes estruturais desse segmento, a afirma\u00e7\u00e3o adequada \u00e9:<\/p>","resposta":9104815,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desejo de reuni\u00e3o com os outros se explica pela necessidade de ser admirado pelos que mostram comportamento diferente do seu;","id":9104812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desejo de reuni\u00e3o com os outros se explica pela necessidade de ser admirado pelos que mostram comportamento diferente do seu;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o texto reflete o ponto de vista de um soci\u00f3logo porque destaca o pensamento \u00edntimo da pessoa que est\u00e1 na moda;","id":9104813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto reflete o ponto de vista de um soci\u00f3logo porque destaca o pensamento \u00edntimo da pessoa que est\u00e1 na moda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pessoa que est\u00e1 na moda \u00e9 vista como insegura em suas convic\u00e7\u00f5es, pois necessita socialmente da aprova\u00e7\u00e3o alheia;","id":9104814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa que est\u00e1 na moda \u00e9 vista como insegura em suas convic\u00e7\u00f5es, pois necessita socialmente da aprova\u00e7\u00e3o alheia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a caracter\u00edstica essencial da moda \u00e9 a contradi\u00e7\u00e3o aparente entre o isolamento e a intera\u00e7\u00e3o;","id":9104815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a caracter\u00edstica essencial da moda \u00e9 a contradi\u00e7\u00e3o aparente entre o isolamento e a intera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a moda \u00e9 vista, no texto, como algo f\u00fatil e de reduzida import\u00e2ncia na vida humana.","id":9104816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moda \u00e9 vista, no texto, como algo f\u00fatil e de reduzida import\u00e2ncia na vida humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os dois textos a seguir.1) \u201cNossa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma soma de conhecimentos e de lembran\u00e7as acumuladas por gera\u00e7\u00f5es que nos precederam. N\u00f3s n\u00e3o podemos participar dela a n\u00e3o ser entrando em contato com o pensamento dessas gera\u00e7\u00f5es.\u201d2) \u201cOs jovens dificilmente admitem o valor da experi\u00eancia. A muta\u00e7\u00e3o brusca que vivemos, o acontecimento da sociedade cient\u00edfica, desqualifica seriamente, \u00e9 necess\u00e1rio que se diga, a experi\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es precedentes.\u201dSobre esses textos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307749,"hashId":"bb446fda7ff6d8d859c29811b43ec470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os dois textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) \u201cNossa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma soma de conhecimentos e de lembran\u00e7as acumuladas por gera\u00e7\u00f5es que nos precederam. N\u00f3s n\u00e3o podemos participar dela a n\u00e3o ser entrando em contato com o pensamento dessas gera\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) \u201cOs jovens dificilmente admitem o valor da experi\u00eancia. A muta\u00e7\u00e3o brusca que vivemos, o acontecimento da sociedade cient\u00edfica, desqualifica seriamente, \u00e9 necess\u00e1rio que se diga, a experi\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es precedentes.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses textos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9104822,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o texto 1, a inser\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m em um estado civilizat\u00f3rio depende do estudo do pensamento das gera\u00e7\u00f5es precedentes, a\u00e7\u00e3o distante dos jovens;","id":9104821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo o texto 1, a inser\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m em um estado civilizat\u00f3rio depende do estudo do pensamento das gera\u00e7\u00f5es precedentes, a\u00e7\u00e3o distante dos jovens;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o texto 2 nos diz que o progresso cient\u00edfico faz com que grande parte dos jovens desqualifique o valor da experi\u00eancia, em fun\u00e7\u00e3o mesmo de esses conhecimentos novos n\u00e3o dependerem dela;","id":9104822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 2 nos diz que o progresso cient\u00edfico faz com que grande parte dos jovens desqualifique o valor da experi\u00eancia, em fun\u00e7\u00e3o mesmo de esses conhecimentos novos n\u00e3o dependerem dela;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os textos 1 e 2 se aproximam pelo enfoque de extrema valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es passadas, ainda que em aparente oposi\u00e7\u00e3o;","id":9104823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os textos 1 e 2 se aproximam pelo enfoque de extrema valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es passadas, ainda que em aparente oposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o texto 1 valoriza o ac\u00famulo de conhecimentos das gera\u00e7\u00f5es antecedentes, mas os coloca acima de nossas possibilidades atuais;","id":9104824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 1 valoriza o ac\u00famulo de conhecimentos das gera\u00e7\u00f5es antecedentes, mas os coloca acima de nossas possibilidades atuais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os textos 1 e 2 se op\u00f5em frontalmente, tendo por base o procedimento da juventude diante dos conhecimentos e lembran\u00e7as das gera\u00e7\u00f5es passadas.","id":9104825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os textos 1 e 2 se op\u00f5em frontalmente, tendo por base o procedimento da juventude diante dos conhecimentos e lembran\u00e7as das gera\u00e7\u00f5es passadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on the information provided by the text, mark the statements below as true (T) or false (F).( ) An inquisitive mind is germane to those engaged in auditing.( ) Bringing out a verifiable estimate on skepticism can be done in no time.( ) On no account should professional skepticism be brushed aside when focusing on audit quality.The statements are, respectively:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307774,"hashId":"1327499b42af0764fb544972bebbb1cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Based on the information provided by the text, mark the statements below as true (T) or false (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) An inquisitive mind is germane to those engaged in auditing.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bringing out a verifiable estimate on skepticism can be done in no time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) On no account should professional skepticism be brushed aside when focusing on audit quality.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The statements are, respectively:<\/p>","resposta":9104939,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 T \u2013 F;","id":9104935,"corpo":"<p>F \u2013 T \u2013 F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T \u2013 F \u2013 F;","id":9104936,"corpo":"<p>T \u2013 F \u2013 F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 T;","id":9104937,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 T;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 T \u2013 T;","id":9104938,"corpo":"<p>F \u2013 T \u2013 T;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T \u2013 F \u2013 T.","id":9104939,"corpo":"<p>T \u2013 F \u2013 T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Professional skepticism and why it matters to audit stakeholdersIn auditing, the concept of professional skepticism is ubiquitous. Just as a Jedi in Star Wars is constantly trying to hone his understanding of the \u201cforce\u201d, an auditor is constantly crafting his or her ability to apply professional skepticism. It is professional skepticism that provides the foundation for decision-making when conducting an attestation engagement.A brief definitionThe professional standards define professional skepticism as \u201can attitude that includes a questioning mind, being alert to conditions that may indicate possible misstatement due to fraud or error, and a critical assessment of audit evidence.\u201d Given this definition, one quickly realizes that professional skepticism can\u2019t be easily measured. Nor is it something that is cultivated overnight. It is a skill developed over time and a skill that auditors should constantly build and refine.Recently, the extent to which professional skepticism is being employed has gained a lot of criticism. Specifically, regulatory bodies argue that auditors are not skeptical enough in carrying out their duties. However, as noted in the white paper titled Scepticism: The Practitioners\u2019 Take, published by the Institute of Chartered Accountants in England and Wales, simply asking for more skepticism is not a practical solution to this issue, nor is it necessarily always desirable. There is an inevitable tug of war between professional skepticism and audit efficiency. The more skeptical the auditor, typically, the more time it takes to complete the audit.Why does it matter? Audit quality.First and foremost, how your auditor applies professional skepticism to your audit directly impacts the quality of their service. Applying an appropriate level of professional skepticism enhances the likelihood the auditor will understand your industry, lines of business, business processes, and any nuances that make your company different from others, as it naturally causes the auditor to ask questions that may otherwise go unasked.Applying skepticism internallyBy its definition, professional skepticism is a concept that specifically applies to auditors, and is not on point when it comes to other audit stakeholders. This is because the definition implies that the individual applying professional skepticism is independent from the information he or she is analyzing. Other audit stakeholders, such as members of management or the board of directors, are naturally advocates for the organizations they manage and direct and therefore can\u2019t be considered independent, whereas an auditor is required to remain independent.However, rather than audit stakeholders applying professional skepticism as such, these other stakeholders should apply an impartial and diligent mindset to their work and the information they review. This allows the audit stakeholder to remain an advocate for his or her organization, while applying critical skills similar to those applied in the exercise of professional skepticism. This nuanced distinction is necessary to maintain the limited scope to which the definition of professional skepticism applies: the auditor.It is also important to be critical of your own work, and never become complacent. This may be the most difficult type of skepticism to apply, as most of us do not like to have our work criticized. However, critically reviewing one\u2019s own work, essentially as an informal first level of review, will allow you to take a step back and consider it from a different vantage point, which may in turn help detect errors otherwise left unnoticed. Essentially, you should both consider evidence that supports the initial conclusion and evidence that may be contradictory to that conclusion.The discussion in auditing circles about professional skepticism and how to appropriately apply it continues. It is a challenging notion that\u2019s difficult to adequately articulate.Source: Adapted from https:\/\/www.berrydunn.com\/news-detail\/professional-skepticism-and-why-it-matters-to-audit-stakeholders","id":522001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Professional skepticism and why it matters to audit stakeholders<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In auditing, the concept of professional skepticism is ubiquitous. Just as a Jedi in <em>Star Wars<\/em> is constantly trying to hone his understanding of the \u201cforce\u201d, an auditor is constantly crafting his or her ability to apply professional skepticism. It is professional skepticism that provides the foundation for decision-making when conducting an attestation engagement.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A brief definition<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The professional standards define professional skepticism as \u201can attitude that includes a questioning mind, being alert to conditions that may indicate possible misstatement due to fraud or error, and a critical assessment of audit evidence.\u201d Given this definition, one quickly realizes that professional skepticism can\u2019t be easily measured. Nor is it something that is cultivated overnight. It is a skill developed over time and a skill that auditors should constantly build and refine.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recently, the extent to which professional skepticism is being employed has gained a lot of criticism. Specifically, regulatory bodies argue that auditors are not skeptical enough in carrying out their duties. However, as noted in the white paper titled <u>Scepticism: The Practitioners\u2019 Take<\/u>, published by the Institute of Chartered Accountants in England and Wales, simply asking for more skepticism is not a practical solution to this issue, nor is it necessarily always desirable. There is an inevitable tug of war between professional skepticism and audit efficiency. The more skeptical the auditor, typically, the more time it takes to complete the audit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Why does it matter? Audit quality.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">First and foremost, how your auditor applies professional skepticism to your audit directly impacts the quality of their service. Applying an appropriate level of professional skepticism enhances the likelihood the auditor will understand your industry, lines of business, business processes, and any nuances that make your company different from others, as it naturally causes the auditor to ask questions that may otherwise go unasked.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Applying skepticism internally<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">By its definition, professional skepticism is a concept that specifically applies to auditors, and is not on point when it comes to other audit stakeholders. This is because the definition implies that the individual applying professional skepticism is independent from the information he or she is analyzing. Other audit stakeholders, such as members of management or the board of directors, are naturally advocates for the organizations they manage and direct and therefore can\u2019t be considered independent, whereas an auditor is required to remain independent.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">However, rather than audit stakeholders applying professional skepticism as such, these other stakeholders should apply an impartial and diligent mindset to their work and the information they review. This allows the audit stakeholder to remain an advocate for his or her organization, while applying critical skills similar to those applied in the exercise of professional skepticism. This nuanced distinction is necessary to maintain the limited scope to which the definition of professional skepticism applies: the auditor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It is also important to be critical of your own work, and never become complacent. This may be the most difficult type of skepticism to apply, as most of us do not like to have our work criticized. However, critically reviewing one\u2019s own work, essentially as an informal first level of review, will allow you to take a step back and consider it from a different vantage point, which may in turn help detect errors otherwise left unnoticed. Essentially, you should both consider evidence that supports the initial conclusion and evidence that may be contradictory to that conclusion.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The discussion in auditing circles about professional skepticism and how to appropriately apply it continues. It is a challenging notion that\u2019s difficult to adequately articulate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Source: Adapted from https:\/\/www.berrydunn.com\/news-detail\/professional-skepticism-and-why-it-matters-to-audit-stakeholders<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2307774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a demanda por acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia tem gradativamente aumentado no cen\u00e1rio nacional. Em 2019, visando ao fortalecimento da integridade, o governo federal instituiu no \u00e2mbito do Poder Executivo a Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto (PNGA), que prop\u00f5e como uma de suas principais diretrizes o fomento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social nos processos decis\u00f3rios, bem como delega \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) a coordena\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Interministerial de Governo Aberto.Sobre o papel da CGU previsto na PNGA, \u00e9 correto afirmar que cabe \u00e0 CGU:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307790,"hashId":"e6fa76b1e8abe260c188db50530c8e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a demanda por acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia tem gradativamente aumentado no cen\u00e1rio nacional. Em 2019, visando ao fortalecimento da integridade, o governo federal instituiu no \u00e2mbito do Poder Executivo a Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto (PNGA), que prop\u00f5e como uma de suas principais diretrizes o fomento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social nos processos decis\u00f3rios, bem como delega \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) a coordena\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Interministerial de Governo Aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o papel da CGU previsto na PNGA, \u00e9 correto afirmar que cabe \u00e0 CGU:<\/p>","resposta":9105012,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar altera\u00e7\u00f5es, revis\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nos referidos planos;","id":9105012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar altera\u00e7\u00f5es, revis\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nos referidos planos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o do comit\u00ea quando da aus\u00eancia de um dos membros;","id":9105013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o do comit\u00ea quando da aus\u00eancia de um dos membros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar o qu\u00f3rum, reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias e suplentes do comit\u00ea;","id":9105014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar o qu\u00f3rum, reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias e suplentes do comit\u00ea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar estudos, levantamento de dados e reuni\u00f5es ordin\u00e1rias sobre os planos;","id":9105015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais, sendo tamb\u00e9m de sua responsabilidade propor e aprovar estudos, levantamento de dados e reuni\u00f5es ordin\u00e1rias sobre os planos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o e o monitoramento do comit\u00ea interministerial, sendo de sua responsabilidade aprovar altera\u00e7\u00f5es, revis\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas dos membros e \u00f3rg\u00e3os que o comp\u00f5em.","id":9105016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o e o monitoramento do comit\u00ea interministerial, sendo de sua responsabilidade aprovar altera\u00e7\u00f5es, revis\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas dos membros e \u00f3rg\u00e3os que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426365,"slug":"administracao-publica-controle-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2307790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia de Governo Digital (EGD), estabelecida em 2020 no contexto do Poder Executivo Federal, busca formalizar o esfor\u00e7o de moderniza\u00e7\u00e3o do governo brasileiro, tendo como elementos fundamentais a integra\u00e7\u00e3o e o acesso a dados entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.Para tanto, a EGD:","provas":[{"id":76527,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral","id":25277,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-geral","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307793,"hashId":"8689e72183c1ac10a126176d09c70171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia de Governo Digital (EGD), estabelecida em 2020 no contexto do Poder Executivo Federal, busca formalizar o esfor\u00e7o de moderniza\u00e7\u00e3o do governo brasileiro, tendo como elementos fundamentais a integra\u00e7\u00e3o e o acesso a dados entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, a EGD:<\/p>","resposta":9105026,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprimora e expande os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;","id":9105026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprimora e expande os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"barra e sobrep\u00f5e os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;","id":9105027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">barra e sobrep\u00f5e os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limita e flexibiliza os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;","id":9105028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita e flexibiliza os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expande, por\u00e9m, desobriga os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;","id":9105029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expande, por\u00e9m, desobriga os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expande e complementa os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019.","id":9105030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expande e complementa os mecanismos de interoperabilidade vigentes desde 2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"}],"slug":"administracao-publica\/2307793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft PowerPoint 2013 possui diversos recursos que permitem a estrutura\u00e7\u00e3o e formata\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. Dentre as funcionalidades mais comuns temos se\u00e7\u00f5es de slides, temas e a altera\u00e7\u00e3o de fundo dos slides. Assinale a alternativa CORRETA sobre estas funcionalidades mencionadas.","provas":[{"id":76560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2022-ufu-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2307963,"hashId":"6e650981c774c88224538ed3395ce681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Microsoft PowerPoint<\/em> 2013 possui diversos recursos que permitem a estrutura\u00e7\u00e3o e formata\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. Dentre as funcionalidades mais comuns temos se\u00e7\u00f5es de slides, temas e a altera\u00e7\u00e3o de fundo dos slides. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre estas funcionalidades mencionadas.<\/p>","resposta":9105795,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema padr\u00e3o do PowerPoint consiste em um plano de fundo cinza, uma gama variada de cores e cinco fontes dispon\u00edveis.","id":9105794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema padr\u00e3o do <em>PowerPoint <\/em>consiste em um plano de fundo cinza, uma gama variada de cores e cinco fontes dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao desenvolver uma apresenta\u00e7\u00e3o com mais de 12 slides, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar em subconjuntos de slides, criando se\u00e7\u00f5es.","id":9105795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao desenvolver uma apresenta\u00e7\u00e3o com mais de 12 <em>slides<\/em>, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar em subconjuntos de <em>slides<\/em>, criando se\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No PowerPoint \u00e9 poss\u00edvel definir o plano de fundo atrav\u00e9s de um gradiente de cores, textura e cores s\u00f3lidas. Imagens devem ser utilizadas atrav\u00e9s de caixas de texto para comporem o plano de fundo.","id":9105796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>PowerPoint <\/em>\u00e9 poss\u00edvel definir o plano de fundo atrav\u00e9s de um gradiente de cores, textura e cores s\u00f3lidas. Imagens devem ser utilizadas atrav\u00e9s de caixas de texto para comporem o plano de fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o do tema, mesmo que em um \u00fanico slide da apresenta\u00e7\u00e3o, modifica o tema em toda a apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9105797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o do tema, mesmo que em um \u00fanico <em>slide <\/em>da apresenta\u00e7\u00e3o, modifica o tema em toda a apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/2307963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido. Acerca do Processo Disciplinar, de acordo com a Lei n\u00ba 8.112, est\u00e1 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":76560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2022-ufu-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2307972,"hashId":"48ea48ca4505b3b69d915f2d562301dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido. Acerca do Processo Disciplinar, de acordo com a Lei n\u00ba 8.112, est\u00e1 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":9105834,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o composta de tr\u00eas servidores est\u00e1veis designados pela autoridade competente, observado o disposto no \u00a7 3\u00b0 do Art. 143, que indicar\u00e1, dentre eles, o seu presidente, que dever\u00e1 ser ocupante de cargo efetivo superior ou de mesmo n\u00edvel, ou ter n\u00edvel de escolaridade igual ou superior ao do indiciado.","id":9105832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o composta de tr\u00eas servidores est\u00e1veis designados pela autoridade competente, observado o disposto no \u00a7 3\u00b0 do Art. 143, que indicar\u00e1, dentre eles, o seu presidente, que dever\u00e1 ser ocupante de cargo efetivo superior ou de mesmo n\u00edvel, ou ter n\u00edvel de escolaridade igual ou superior ao do indiciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando houver d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado, a comiss\u00e3o propor\u00e1 \u00e0 autoridade competente que ele seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, da qual participe pelo menos um m\u00e9dico psiquiatra.","id":9105833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando houver d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado, a comiss\u00e3o propor\u00e1 \u00e0 autoridade competente que ele seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, da qual participe pelo menos um m\u00e9dico psiquiatra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na fase de inqu\u00e9rito administrativo, na hip\u00f3tese de o relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia concluir que a infra\u00e7\u00e3o est\u00e1 capitulada como il\u00edcito penal, a autoridade competente encaminhar\u00e1 c\u00f3pia dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, condicionado a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.","id":9105834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de inqu\u00e9rito administrativo, na hip\u00f3tese de o relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia concluir que a infra\u00e7\u00e3o est\u00e1 capitulada como il\u00edcito penal, a autoridade competente encaminhar\u00e1 c\u00f3pia dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, condicionado a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado revel o indiciado que, regularmente citado, n\u00e3o apresentar defesa no prazo legal.","id":9105835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 considerado revel o indiciado que, regularmente citado, n\u00e3o apresentar defesa no prazo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2307972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como uma manifesta\u00e7\u00e3o do comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es, o desempenho \u00e9 motivado pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo e pela situa\u00e7\u00e3o ou ambiente em que ele se encontra (MAXIMIANO, 2011). Os ____________ s\u00e3o as necessidades, aptid\u00f5es, interesses e habilidades do indiv\u00edduo, que o fazem capaz de realizar certas tarefas e n\u00e3o outras. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":76560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2022-ufu-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2307994,"hashId":"18f4e7f62a40927d93b39207d2f5661d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como uma manifesta\u00e7\u00e3o do comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es, o desempenho \u00e9 motivado pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo e pela situa\u00e7\u00e3o ou ambiente em que ele se encontra (MAXIMIANO, 2011). Os ____________ s\u00e3o as necessidades, aptid\u00f5es, interesses e habilidades do indiv\u00edduo, que o fazem capaz de realizar certas tarefas e n\u00e3o outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9105930,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motivos externos.","id":9105928,"corpo":"<p>motivos externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motivos pr\u00e1ticos.","id":9105929,"corpo":"<p>motivos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"motivos internos.","id":9105930,"corpo":"<p>motivos internos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"motivos espec\u00edficos.","id":9105931,"corpo":"<p>motivos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento T\u00e1tico","oab":false,"nome":"Planejamento T\u00e1tico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425403,"slug":"administracao-geral-planejamento-tatico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/2307994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual estrutura organizacional divide as organiza\u00e7\u00f5es de modo que cada unidade tenha um conjunto de deveres e responsabilidades n\u00e3o semelhantes?","provas":[{"id":76560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2022-ufu-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2307995,"hashId":"9b8a7dce899de6656c9a31adcbacdcd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual estrutura organizacional divide as organiza\u00e7\u00f5es de modo que cada unidade tenha um conjunto de deveres e responsabilidades n\u00e3o semelhantes?<\/p>","resposta":9105935,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o territorial.","id":9105932,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o por fases. ","id":9105933,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o por fases. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":9105934,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o funcional.","id":9105935,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/2307995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Civil, a pretens\u00e3o dos credores n\u00e3o pagos contra os s\u00f3cios ou acionistas e os liquidantes, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o da ata de encerramento da liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, prescreve em","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315241,"hashId":"a92be01c5fa3bac1b9558f22180bd830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Civil, a pretens\u00e3o dos credores n\u00e3o pagos contra os s\u00f3cios ou acionistas e os liquidantes, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o da ata de encerramento da liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, prescreve em<\/p>","resposta":9138646,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 01 (um) ano.","id":9138646,"corpo":"<p> 01 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"02 (dois) anos.","id":9138647,"corpo":"<p>02 (dois) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"03 (tr\u00eas) anos.","id":9138648,"corpo":"<p>03 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"05 (cinco) anos.","id":9138649,"corpo":"<p>05 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 (dez) anos. ","id":9138650,"corpo":"<p>10 (dez) anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/2315241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente do setor de ouvidoria de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico criou o programa \u201cExcel\u00eancia no Atendimento\u201d, cujo objetivo \u00e9 reconhecer a excel\u00eancia e a qualidade do trabalho dos seus funcion\u00e1rios. Os servidores que se destacam no atendimento aos cidad\u00e3os que procuram a Ouvidoria do \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o homenageados pelo gerente em cerim\u00f4nia p\u00fablica, e recebem dele uma placa e uma medalha de condecora\u00e7\u00e3o.Na situa\u00e7\u00e3o acima, o gerente exerce a fun\u00e7\u00e3o administrativa de:","provas":[{"id":76528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgu-2022-fgv-tecnico-federal-de-financas-e-controle","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2308025,"hashId":"db7bac4eb4fb7c25a3fc33fd603b31ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerente do setor de ouvidoria de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico criou o programa \u201cExcel\u00eancia no Atendimento\u201d, cujo objetivo \u00e9 reconhecer a excel\u00eancia e a qualidade do trabalho dos seus funcion\u00e1rios. Os servidores que se destacam no atendimento aos cidad\u00e3os que procuram a Ouvidoria do \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o homenageados pelo gerente em cerim\u00f4nia p\u00fablica, e recebem dele uma placa e uma medalha de condecora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o acima, o gerente exerce a fun\u00e7\u00e3o administrativa de:<\/p>","resposta":9106068,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento;","id":9106067,"corpo":"<p>planejamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o;","id":9106068,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o;","id":9106069,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"monitoramento;","id":9106070,"corpo":"<p>monitoramento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controle.","id":9106071,"corpo":"<p>controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2308025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o previsto na Lei n. 11.101\/2005 e altera\u00e7\u00f5es, a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia ou o deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial implica","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315257,"hashId":"399a89f29db3feacde6bf38292e3a35a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o previsto na Lei n. 11.101\/2005 e altera\u00e7\u00f5es, a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia ou o deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial implica<\/p>","resposta":9138724,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do curso da decad\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es do devedor sujeitas ao regime desta Lei. ","id":9138721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o do curso da decad\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es do devedor sujeitas ao regime desta Lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o das execu\u00e7\u00f5es ajuizadas contra o devedor relativas a cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitos ou n\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia.","id":9138722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o das execu\u00e7\u00f5es ajuizadas contra o devedor relativas a cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitos ou n\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o das execu\u00e7\u00f5es ajuizadas pelos credores particulares do s\u00f3cio solid\u00e1rio, subsidi\u00e1rio e ilimitado, relativas a cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia.","id":9138723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o das execu\u00e7\u00f5es ajuizadas pelos credores particulares do s\u00f3cio solid\u00e1rio, subsidi\u00e1rio e ilimitado, relativas a cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reten\u00e7\u00e3o, arresto, penhora, sequestro, busca e apreens\u00e3o e constri\u00e7\u00e3o judicial ou extrajudicial sobre os bens do devedor, oriunda de demandas judiciais ou extrajudiciais cujos cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitem-se \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia. ","id":9138724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reten\u00e7\u00e3o, arresto, penhora, sequestro, busca e apreens\u00e3o e constri\u00e7\u00e3o judicial ou extrajudicial sobre os bens do devedor, oriunda de demandas judiciais ou extrajudiciais cujos cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitem-se \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o de of\u00edcio do fechamento da empresa com o encerramento definitivo das atividades empresariais, independentemente de qualquer pedido extrajudicial ou judicial realizado pelos credores quirograf\u00e1rios ou preferenciais.","id":9138725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decis\u00e3o de of\u00edcio do fechamento da empresa com o encerramento definitivo das atividades empresariais, independentemente de qualquer pedido extrajudicial ou judicial realizado pelos credores quirograf\u00e1rios ou preferenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2315257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Habeas Corpus na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315361,"hashId":"fe0aa4498035b964631b476cdb5d3ad8","enunciado":"<p>Sobre o <em>Habeas Corpus <\/em>na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":9139208,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recente jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal deduziu uma equival\u00eancia entre a\u00e7\u00f5es constitucionais, assim entre o mandado de seguran\u00e7a coletivo e o habeas corpus coletivo, pois, apesar de n\u00e3o haver previs\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico do habeas corpus coletivo, a defesa coletiva de direitos n\u00e3o deve obstar seu conhecimento","id":9139208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recente jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal deduziu uma equival\u00eancia entre a\u00e7\u00f5es constitucionais, assim entre o mandado de seguran\u00e7a coletivo e o<em> habeas corpus<\/em> coletivo, pois, apesar de n\u00e3o haver previs\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico do<em> habeas corpus <\/em>coletivo, a defesa coletiva de direitos n\u00e3o deve obstar seu conhecimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o habeas corpus visa proteger a liberdade de ir e vir, por\u00e9m a transgress\u00e3o deve ser realizada de forma direta pela autoridade coatora. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite habeas corpus por via reflexa. ","id":9139209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>habeas corpus<\/em> visa proteger a liberdade de ir e vir, por\u00e9m a transgress\u00e3o deve ser realizada de forma direta pela autoridade coatora. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite habeas corpus por via reflexa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de habeas corpus contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria \u00e0 pena de multa ou em processo penal em que a pena pecuni\u00e1ria seja a \u00fanica cominada, por atentar reflexamente contra a liberdade de ir e vir. ","id":9139210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de <em>habeas corpus<\/em> contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria \u00e0 pena de multa ou em processo penal em que a pena pecuni\u00e1ria seja a \u00fanica cominada, por atentar reflexamente contra a liberdade de ir e vir. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de habeas corpus contra a imposi\u00e7\u00e3o da pena de exclus\u00e3o militar ou de perda de patente ou de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9139211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de <em>habeas corpus<\/em> contra a imposi\u00e7\u00e3o da pena de exclus\u00e3o militar ou de perda de patente ou de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de habeas corpus para discutir confisco criminal de bem, por atentar reflexamente contra a liberdade de ir e vir.","id":9139212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00famula de jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal admite o cabimento de <em>habeas corpus<\/em> para discutir confisco criminal de bem, por atentar reflexamente contra a liberdade de ir e vir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 90","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":"direito-constitucional\/2315361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de redes sem fio de salto \u00fanico e sem infraestrutura as","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315417,"hashId":"88b2cafdea966bf49cb66258c4937200","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de redes sem fio de salto \u00fanico e sem infraestrutura as<\/p>","resposta":9139486,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redes de celular e as redes ad hoc.","id":9139483,"corpo":"<p>redes de celular e as redes <em>ad hoc.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redes Bluetooth e as redes m\u00f3veis ad hoc.","id":9139484,"corpo":"<p>redes <em>Bluetooth <\/em>e as redes m\u00f3veis <em>ad hoc.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"redes de sensores sem fio e redes Bluetooth.","id":9139485,"corpo":"<p>redes de sensores sem fio e redes <em>Bluetooth.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"redes Bluetooth e redes ad hoc.","id":9139486,"corpo":"<p>redes <em>Bluetooth<\/em> e redes <em>ad hoc.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"redes de celular e redes m\u00f3veis ad hoc.","id":9139487,"corpo":"<p>redes de celular e redes m\u00f3veis <em>ad hoc.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2315417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:","provas":[{"id":76114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2308165,"hashId":"15550214c5927fa884117779bd6c839d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:<\/p>","resposta":9106722,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":9106720,"corpo":"<p>Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.","id":9106721,"corpo":"<p>Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia. ","id":9106722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","id":9106723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos. ","id":9106724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2308165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"...que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras.\", as palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":76100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2308271,"hashId":"3dc909e0dc03fc98d7d69b95d12a7bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"...<strong>que <\/strong>foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados <strong>por <\/strong>empresas parceiras.\", as palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9107237,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio - adv\u00e9rbio.","id":9107236,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio - adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome relativo - preposi\u00e7\u00e3o.","id":9107237,"corpo":"<p>Pronome relativo - preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o - verbo.","id":9107238,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o - verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o - preposi\u00e7\u00e3o.","id":9107239,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o - preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Substantivo - verbo. ","id":9107240,"corpo":"<p>Substantivo - verbo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central. O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h. A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]","id":522037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2308271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas norteadoras comuns a tributos como imposto de importa\u00e7\u00e3o, imposto de exporta\u00e7\u00e3o, impostos sobre produtos industrializados e imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios, \u00e9","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315559,"hashId":"b3eb36ca091ec679dbca8ec43a0e8381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas norteadoras comuns a tributos como imposto de importa\u00e7\u00e3o, imposto de exporta\u00e7\u00e3o, impostos sobre produtos industrializados e imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios, \u00e9<\/p>","resposta":9140197,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a n\u00e3o-cumulatividade, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas anteriores.","id":9140193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o-cumulatividade, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a seletividade, que versa sobre a incid\u00eancia desses impostos apenas quando o bem for considerado n\u00e3o-essencial.","id":9140194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seletividade, que versa sobre a incid\u00eancia desses impostos apenas quando o bem for considerado n\u00e3o-essencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a progressividade, instituindo-se al\u00edquotas proporcionais ao maior valor dos bens sobre os quais ir\u00e3o incidir.","id":9140195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a progressividade, instituindo-se al\u00edquotas proporcionais ao maior valor dos bens sobre os quais ir\u00e3o incidir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a proporcionalidade, instituindo-se al\u00edquotas progressivas de acordo com o maior valor dos bens sobre os quais ir\u00e3o incidir.","id":9140196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proporcionalidade, instituindo-se al\u00edquotas progressivas de acordo com o maior valor dos bens sobre os quais ir\u00e3o incidir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a extrafiscalidade, gerando o manejo pelo Poder Executivo desses tributos para incentivar ou desestimular condutas de contribuintes, da\u00ed a previs\u00e3o do \u00a71\u00ba do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":9140197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extrafiscalidade, gerando o manejo pelo Poder Executivo desses tributos para incentivar ou desestimular condutas de contribuintes, da\u00ed a previs\u00e3o do \u00a71\u00ba do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","oab":true,"nome":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407198,"slug":"direito-tributario-imposto-de-importacao-ii"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2315559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licen\u00e7a pr\u00e9via n\u00e3o poder\u00e1 ter prazo superior a X anos, sendo poss\u00edvel, no entanto, que normas estaduais e municipais estabele\u00e7am prazo diverso. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde o valor de X.","provas":[{"id":76100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2308356,"hashId":"1a1826eaca8abd7db1d12430ad46fb9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a pr\u00e9via n\u00e3o poder\u00e1 ter prazo superior a <strong><u>X<\/u><\/strong> anos, sendo poss\u00edvel, no entanto, que normas estaduais e municipais estabele\u00e7am prazo diverso. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde o valor de <strong><u>X<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9107649,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":9107647,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":9107648,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":9107649,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.","id":9107650,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":9107651,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"}],"slug":"meio-ambiente\/2308356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Ambiental","id":6032,"slug":"educador-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um conjunto de normas, estrat\u00e9gias e procedimentos a fim de gerenciar uma empresa visando minimizar os impactos das suas atividades no meio ambiente, al\u00e9m de melhorar a rela\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e a sociedade. Sobre qual conceito a descri\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 relacionada? Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76076,"cargo":{"descricao":"Educador Ambiental","id":6032,"slug":"educador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":2303423,"hashId":"f80e074c3fc39d5284a160177238b4be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto de normas, estrat\u00e9gias e procedimentos a fim de gerenciar uma empresa visando minimizar os impactos das suas atividades no meio ambiente, al\u00e9m de melhorar a rela\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre qual conceito a descri\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 relacionada? Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9084609,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA).","id":9084609,"corpo":"<p>Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema Supress\u00e3o de Impactos Ambientais (SSIA).","id":9084610,"corpo":"<p>Sistema Supress\u00e3o de Impactos Ambientais (SSIA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de Colabora\u00e7\u00e3o Participativa (SCP).","id":9084611,"corpo":"<p>Sistema de Colabora\u00e7\u00e3o Participativa (SCP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programa de Manejo de Fauna e Flora (PMFF).","id":9084612,"corpo":"<p>Programa de Manejo de Fauna e Flora (PMFF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (PEA).","id":9084613,"corpo":"<p>Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (PEA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente - SINIMA e cadastro t\u00e9cnico federal de atividades e instrumentos de defesa ambiental.","oab":true,"nome":"Sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente - SINIMA e cadastro t\u00e9cnico federal de atividades e instrumentos de defesa ambiental.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403107,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-informacoes-sobre-o-meio-ambiente-sinima-e-cadastro-tecnico-federal-de-atividades-e-instrumentos-de-defesa-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2303423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76079,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2303484,"hashId":"9f045e2a58c36556ae795dc81b7cd199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9084902,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9084902,"corpo":"<p>A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9084903,"corpo":"<p>Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9084904,"corpo":"<p>Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9084905,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico. ","id":9084906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2303484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, foram usados \"rebocar\", \"traduzindo\" e \"feita\". Respectiva e corretamente, s\u00e3o as formas nominais:","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303490,"hashId":"68772764a875176502e468c549070580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, foram usados \"rebocar\", \"traduzindo\" e \"feita\". Respectiva e corretamente, s\u00e3o as formas nominais:<\/p>","resposta":9084934,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicativo - Subjuntivo - Imperativo.","id":9084930,"corpo":"<p>Indicativo - Subjuntivo - Imperativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Primeira conjuga\u00e7\u00e3o - Segunda conjuga\u00e7\u00e3o - Terceira conjuga\u00e7\u00e3o.","id":9084931,"corpo":"<p>Primeira conjuga\u00e7\u00e3o - Segunda conjuga\u00e7\u00e3o - Terceira conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infinitivo pessoal - Gerundismo - Partic\u00edpio Passado Irregular.","id":9084932,"corpo":"<p>Infinitivo pessoal - Gerundismo - Partic\u00edpio Passado Irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presente - Pret\u00e9rito - Futuro.","id":9084933,"corpo":"<p>Presente - Pret\u00e9rito - Futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infinitivo - Ger\u00fandio - Partic\u00edpio Passado.","id":9084934,"corpo":"<p>Infinitivo - Ger\u00fandio - Partic\u00edpio Passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A benzilpenicilina benzatina \u00e9 medica\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o exclusiva, por via: ","provas":[{"id":76163,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2303543,"hashId":"ca7ec3d278746bf3bdac36d0cd2883f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A benzilpenicilina benzatina \u00e9 medica\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o exclusiva, por via: <\/p>","resposta":9085197,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral.","id":9085195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea.","id":9085196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intramuscular.","id":9085197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Endovenosa.","id":9085198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respirat\u00f3ria.","id":9085199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":"enfermagem\/2303543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es diab\u00e9ticas, ______________ s\u00e3o um evento sentinela, porque o risco \u00e9 influenciado pelo controle de diversos fatores (controle glic\u00eamico, controle press\u00f3rico, tabagismo etc.) e depende da habilidade dos sistemas de sa\u00fade em rastrear o risco, estratific\u00e1-lo e tratar. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":76163,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2303561,"hashId":"2a761913c8b2f069d9b606bd5cdaa405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es diab\u00e9ticas, ______________ s\u00e3o um evento sentinela, porque o risco \u00e9 influenciado pelo controle de diversos fatores (controle glic\u00eamico, controle press\u00f3rico, tabagismo etc.) e depende da habilidade dos sistemas de sa\u00fade em rastrear o risco, estratific\u00e1-lo e tratar. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":9085288,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retinopatia.","id":9085285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retinopatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal.","id":9085286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial.","id":9085287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amputa\u00e7\u00f5es de membros inferiores.","id":9085288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amputa\u00e7\u00f5es de membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dor cr\u00f4nica em membros \u2013 neuropatia perif\u00e9rica. ","id":9085289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor cr\u00f4nica em membros \u2013 neuropatia perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2303561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto: I-suas - alguns - essas - ondeII-com - de - em - asIII-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativaIV-e - que - ou - osV-novo - comuns - atual - aparentesPertencem \u00e0 mesma classe gramatical:","provas":[{"id":76144,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2303621,"hashId":"d07a4c5b799b7cb6aa9f0b34d422b062","enunciado":"<p>Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>I-suas - alguns - essas - onde<\/p><p>II-com - de - em - as<\/p><p>III-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativa<\/p><p>IV-e - que - ou - os<\/p><p>V-novo - comuns - atual - aparentes<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Pertencem \u00e0 mesma classe gramatical:<\/p>","resposta":9085576,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":9085572,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":9085573,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9085574,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9085575,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":9085576,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economiaNo Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76144,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2303624,"hashId":"9ce4a4972ae115dc5d8da25eeb2c5a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9085589,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9085587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9085588,"corpo":"<p>Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9085589,"corpo":"<p>A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9085590,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9085591,"corpo":"<p>Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2303624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base o Windows 10, indique qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da combina\u00e7\u00e3o de teclas de atalho representado pela imagem disposta a seguir.","provas":[{"id":80137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc-2022-rhema-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHEMA - Prefeitura de Matos Costa - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2396673,"hashId":"6229d32ed8e932fbb44ad504b59a47ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base o Windows 10, indique qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da combina\u00e7\u00e3o de teclas de atalho representado pela imagem disposta a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80137\/questao\/2396673-20220520152235000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9490236,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abre a fun\u00e7\u00e3o de Localizar arquivos ou pastas. ","id":9490234,"corpo":"<p>Abre a fun\u00e7\u00e3o de Localizar arquivos ou pastas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limpa a tela, minimizando todos os programas. ","id":9490235,"corpo":"<p>Limpa a tela, minimizando todos os programas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bloqueia o computador. ","id":9490236,"corpo":"<p>Bloqueia o computador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abre o Windows Explorer.","id":9490237,"corpo":"<p>Abre o Windows Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:","id":531813,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2396673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vagas para estacionamento de ve\u00edculos que conduzam ou sejam conduzidos por pessoas com defici\u00eancia, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e responda conforme orientado:I-As vagas devem contar com um espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 1,20 m de largura, quando afastadas da faixa de travessia de pedestres.II-O percurso m\u00e1ximo entre a vaga e o acesso \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o ou elevadores deve ser de no m\u00e1ximo 40 m.III-As vagas devem estar vinculadas \u00e0 rota acess\u00edvel que as interligue aos polos de atra\u00e7\u00e3o.Entre as afirmativas anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?","provas":[{"id":76144,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2303638,"hashId":"f855833b85e59e55c8feca532fe08eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as vagas para estacionamento de ve\u00edculos que conduzam ou sejam conduzidos por pessoas com defici\u00eancia, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e responda conforme orientado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-As vagas devem contar com um espa\u00e7o adicional de circula\u00e7\u00e3o com no m\u00ednimo 1,20 m de largura, quando afastadas da faixa de travessia de pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-O percurso m\u00e1ximo entre a vaga e o acesso \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o ou elevadores deve ser de no m\u00e1ximo 40 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-As vagas devem estar vinculadas \u00e0 rota acess\u00edvel que as interligue aos polos de atra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as afirmativas anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?<\/p>","resposta":9085659,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9085657,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9085658,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9085659,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9085660,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9085661,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2303638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos seguintes voc\u00e1bulos s\u00e3o formados por parass\u00edntese? I. Aben\u00e7oar; II. Emagrecer; III. Contram\u00e3o; IV. Ciumento; V. Esquentar.","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396855,"hashId":"a3907345e8d22a41367760340ca62a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos seguintes voc\u00e1bulos s\u00e3o formados por parass\u00edntese? <strong>I.<\/strong> Aben\u00e7oar;<strong> II.<\/strong> Emagrecer; <strong>III<\/strong>. Contram\u00e3o; <strong>IV.<\/strong> Ciumento; <strong>V.<\/strong> Esquentar.<\/p>","resposta":9490767,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9490765,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9490766,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9490767,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9490768,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9490769,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76088,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2303803,"hashId":"0a008ad3648c14741b4671e43638b705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9086419,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9086417,"corpo":"<p>Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9086418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9086419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9086420,"corpo":"<p>Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9086421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2303803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76088,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2303823,"hashId":"e755c81c47af632c9cc241ac2c7204af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9086515,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.","id":9086515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.","id":9086516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.","id":9086517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":9086518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":9086519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2303823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos seguintes itens apresentam aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s quais s\u00e3o regidas pela Lei Federal n \u00ba 14.133\/2021? I. Concess\u00e3o e permiss\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos; II. Loca\u00e7\u00e3o; III. Obras e servi\u00e7os de arquitetura e engenharia; IV. Aliena\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de direito real de uso de bens.","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396915,"hashId":"67e9c29144eba65b62297c3ac59f8045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos seguintes itens apresentam aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s quais s\u00e3o regidas pela Lei Federal n \u00ba 14.133\/2021? <strong>I.<\/strong> Concess\u00e3o e permiss\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos; <strong>II.<\/strong> Loca\u00e7\u00e3o;<strong> III<\/strong>. Obras e servi\u00e7os de arquitetura e engenharia; <strong>IV.<\/strong> Aliena\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de direito real de uso de bens.<\/p>","resposta":9491041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum deles.","id":9491037,"corpo":"<p>Nenhum deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9491038,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9491039,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9491040,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":9491041,"corpo":"<p>Todos os 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 46 a 49 se referem \u00e0 Lei Federal n\u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","id":531851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 46 a 49 se referem \u00e0 Lei Federal n\u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2396915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303855,"hashId":"8fd3e936410ac8238358cca4fcc8527e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9086662,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9086662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9086663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9086664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9086665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9086666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2303855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 \u00e9tica profissional e no servi\u00e7o p\u00fablico. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. (__)Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade, por\u00e9m o servidor pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.(__)O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando atentamente por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente. Os repetidos erros, o descaso e o ac\u00famulo de desvios tornam-se, \u00e0s vezes, dif\u00edceis de corrigir e caracterizam at\u00e9 mesmo imprud\u00eancia no desempenho da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303876,"hashId":"f9c173a3f6101f5a2026335d3b0e48dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 \u00e9tica profissional e no servi\u00e7o p\u00fablico. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade, por\u00e9m o servidor pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando atentamente por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente. Os repetidos erros, o descaso e o ac\u00famulo de desvios tornam-se, \u00e0s vezes, dif\u00edceis de corrigir e caracterizam at\u00e9 mesmo imprud\u00eancia no desempenho da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9086758,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9086755,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9086756,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9086757,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" V, F, V.","id":9086758,"corpo":"<p> V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F, F, V.","id":9086759,"corpo":"<p> F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2303876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam caracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. Assinale a alternativa que descreve uma caracter\u00edstica de equipes:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303935,"hashId":"450d0df0fe9402e89072c901ef570e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam caracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. Assinale a alternativa que descreve uma caracter\u00edstica de equipes:<\/p>","resposta":9087030,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas decidem de maneira individual.","id":9087029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas decidem de maneira individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas agem de maneira conjunta.","id":9087030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas agem de maneira conjunta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 interconectividade ou interc\u00e2mbio de ideias.","id":9087031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 interconectividade ou interc\u00e2mbio de ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pessoas podem ter os mesmos interesses.","id":9087032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas podem ter os mesmos interesses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resultam em uma soma de esfor\u00e7os das pessoas.","id":9087033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultam em uma soma de esfor\u00e7os das pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/2303935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 ao seguinte:","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":76281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2303948,"hashId":"4646806c9ecfe84c65dabab8a23581de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 ao seguinte:<\/p>","resposta":9087094,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, improrrog\u00e1vel.","id":9087091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, improrrog\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei ordin\u00e1ria, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o.","id":9087092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei ordin\u00e1ria, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da legalidade e pessoalidade.","id":9087093,"corpo":"<p>Princ\u00edpios da legalidade e pessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":9087094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","oab":true,"nome":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408015,"slug":"direito-administrativo-acessibilidade-a-brasileiros-e-estrangeiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2303948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":76281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2303961,"hashId":"256707db41cc58f68aa170b2a6446958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9087149,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","id":9087149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":9087150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros.","id":9087151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.","id":9087152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2303961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que prev\u00ea a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 requisito para a revers\u00e3o no interesse da administra\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":76281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2303983,"hashId":"a2a9131443570ff594d5d61be623aa26","enunciado":"<p>Considerando o que prev\u00ea a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 requisito para a revers\u00e3o no interesse da administra\u00e7\u00e3o, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":9087249,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haver cargo vago.","id":9087248,"corpo":"<p>Haver cargo vago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aposentadoria ter sido compuls\u00f3ria.","id":9087249,"corpo":"<p>A aposentadoria ter sido compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aposentadoria ter ocorrido nos cinco anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o.","id":9087250,"corpo":"<p>A aposentadoria ter ocorrido nos cinco anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor aposentado ter solicitado a revers\u00e3o. ","id":9087251,"corpo":"<p>O servidor aposentado ter solicitado a revers\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2303983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Avalia\u00e7\u00e3o de Cargos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303998,"hashId":"3e66ba1bc405ef353454ca9a14ff274c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Avalia\u00e7\u00e3o de Cargos, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9087323,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cargos de mesma natureza e mesmos requisitos n\u00e3o devem ser juntados num s\u00f3.","id":9087320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargos de mesma natureza e mesmos requisitos n\u00e3o devem ser juntados num s\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de an\u00e1lise dos cargos consistem na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, entrevistas, observa\u00e7\u00e3o in loco e experiencial.","id":9087321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de an\u00e1lise dos cargos consistem na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, entrevistas, observa\u00e7\u00e3o in loco e experiencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nem sempre \u00e9 o ideal a descri\u00e7\u00e3o do cargo ser a \u00fanica fonte sobre os cargos para a Administra\u00e7\u00e3o de cargos e Sal\u00e1rios, Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o, Higiene\/Medicina\/Seguran\u00e7a do Trabalho, Treinamento e Desenvolvimento, Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Potencial, Planos de Carreira, etc.","id":9087322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem sempre \u00e9 o ideal a descri\u00e7\u00e3o do cargo ser a \u00fanica fonte sobre os cargos para a Administra\u00e7\u00e3o de cargos e Sal\u00e1rios, Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o, Higiene\/Medicina\/Seguran\u00e7a do Trabalho, Treinamento e Desenvolvimento, Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Potencial, Planos de Carreira, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os fatores de avalia\u00e7\u00e3o dos cargos podem ser mentais, f\u00edsicos e de responsabilidades.","id":9087323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores de avalia\u00e7\u00e3o dos cargos podem ser mentais, f\u00edsicos e de responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O analista de cargos inicia a an\u00e1lise de cargo com uma entrevista com o ocupante do cargo. Espera-se que o analista seja o mais claro e amig\u00e1vel poss\u00edvel, por\u00e9m fazendo desta entrevista uma conversa formal.","id":9087324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O analista de cargos inicia a an\u00e1lise de cargo com uma entrevista com o ocupante do cargo. Espera-se que o analista seja o mais claro e amig\u00e1vel poss\u00edvel, por\u00e9m fazendo desta entrevista uma conversa formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"}],"slug":"administracao-geral\/2303998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cmdlets s\u00e3o comandos leves nativos do ambiente Windows PowerShell, \u00fateis na administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows. A sintaxe correta do comando respons\u00e1vel por alternar do usu\u00e1rio padr\u00e3o para administrador no Windows PowerShell \u00e9:","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397080,"hashId":"9754a279ca685b7848cf551316636109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cmdlets <\/em>s\u00e3o comandos leves nativos do ambiente Windows PowerShell, \u00fateis na administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe correta do comando respons\u00e1vel por alternar do usu\u00e1rio padr\u00e3o para administrador no Windows PowerShell \u00e9:<\/p>","resposta":9491822,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Start-Process powershell runAs","id":9491819,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Start-Process powershell runAs<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Start-Process powershell runAdmin","id":9491820,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Start-Process powershell runAdmin<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Start-Process powershell runAsAdmin","id":9491821,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Start-Process powershell runAsAdmin<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Start-Process powershell -Verb runAs","id":9491822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Start-Process powershell -Verb runAs<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Start-Process powershell -Verb runAdmin","id":9491823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Start-Process powershell -Verb runAdmin<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2397080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes pertencentes \u00e0 estrutura l\u00f3gica do AD (Active Directory), EXCETO:","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397081,"hashId":"542241a89b8aa166b8b6eaeee8eaabf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes pertencentes \u00e0 estrutura l\u00f3gica do AD (<em>Active Directory<\/em>), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9491828,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetos","id":9491824,"corpo":"<p>Objetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Florestas","id":9491825,"corpo":"<p>Florestas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvores de dom\u00ednio","id":9491826,"corpo":"<p>\u00c1rvores de dom\u00ednio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unidades Organizacionais","id":9491827,"corpo":"<p>Unidades Organizacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sites do Active Directory","id":9491828,"corpo":"<p>Sites do <em>Active Directory<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2397081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Quando a \u00e9tica vira regra, a palavra sublinhada classifica-se como: ","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2397156,"hashId":"2b38c331537734adb0387c662167b7f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Quando a \u00e9tica <u>vira<\/u> regra<\/strong>, a palavra sublinhada classifica-se como: <\/p>","resposta":9492138,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":9492135,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o","id":9492136,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":9492137,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":9492138,"corpo":"<p>Verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":9492139,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2397156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a PRATARIA e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra PRATARIA obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81393,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2432502,"hashId":"17acff5e08176b17fbad1221c123c24d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a <u>PRATARIA<\/u> e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra <u>PRATARIA<\/u> obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9644351,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regressiva.","id":9644348,"corpo":"<p>Regressiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prefixal.","id":9644349,"corpo":"<p>Prefixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parassint\u00e9tica.","id":9644350,"corpo":"<p>Parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sufixal.","id":9644351,"corpo":"<p>Sufixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso. Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira. Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos. Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro. Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois. Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o. \u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois. https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A educa\u00e7\u00e3o brasileira ganhou destaque em 2019 quando o governo come\u00e7ou a anunciar as mudan\u00e7as para esta pasta.Um dos primeiros atos foi a cria\u00e7\u00e3o de uma subsecretaria para promover a cria\u00e7\u00e3o de escolas militares em todo pa\u00eds. Em seguida, o governo afirmou que pretendia acabar com os cursos de ci\u00eancias humanas como Filosofia e Sociologia.\"Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.todamateria.com.br\/atualidades-enem\/A educa\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7ou a ter uma estrutura diferenciada em 2022, com o in\u00edcio da implanta\u00e7\u00e3o de uma proposta que promete tornar o ensino mais significativo. Essa proposta \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":81393,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2432523,"hashId":"a521c75368c3e7733249006fc76d6960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A educa\u00e7\u00e3o brasileira ganhou destaque em 2019 quando o governo come\u00e7ou a anunciar as mudan\u00e7as para esta pasta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos primeiros atos foi a cria\u00e7\u00e3o de uma subsecretaria para promover a cria\u00e7\u00e3o de escolas militares em todo pa\u00eds. Em seguida, o governo afirmou que pretendia acabar com os cursos de ci\u00eancias humanas como Filosofia e Sociologia.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.todamateria.com.br\/atualidades-enem\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7ou a ter uma estrutura diferenciada em 2022, com o in\u00edcio da implanta\u00e7\u00e3o de uma proposta que promete tornar o ensino mais significativo. Essa proposta \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9644436,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o para a Vida.","id":9644434,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o para a Vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":9644435,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Novo Ensino M\u00e9dio.","id":9644436,"corpo":"<p>Novo Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensino T\u00e9cnico e Cient\u00edfico.","id":9644437,"corpo":"<p>Ensino T\u00e9cnico e Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"pedagogia\/2432523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:","provas":[{"id":81392,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2432526,"hashId":"6ada6fe474a3faa5cf2227627605c996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \"A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:<\/p>","resposta":9644446,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o","id":9644446,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o","id":9644447,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o","id":9644448,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o","id":9644449,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Purgat\u00f3rio e o Para\u00edsoA um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6>https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento. Nesse sentido, N\u00c3O seria uma das dimens\u00f5es, a seguinte:","provas":[{"id":76089,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Arte Educador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2304584,"hashId":"90068bd1ba8983d11f83778395585ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento. Nesse sentido, N\u00c3O seria uma das dimens\u00f5es, a seguinte:<\/p>","resposta":9090093,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o.","id":9090089,"corpo":"<p>Frui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o.","id":9090090,"corpo":"<p>Reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica. ","id":9090091,"corpo":"<p>Cr\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Express\u00e3o.","id":9090092,"corpo":"<p>Express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Historicidade. ","id":9090093,"corpo":"<p>Historicidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2304584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois tipos de jazidas aur\u00edferas foram exploradas no Brasil: as jazidas sedimentares do ouro de aluvi\u00e3o e as forma\u00e7\u00f5es rochosas com veios aur\u00edferos na pedra. Cada tipo de jazida dava lugar a v\u00e1rias formas diferentes de minera\u00e7\u00e3o.In. PALACIN, L.; MORAES, M. A. S. Hist\u00f3ria de Goi\u00e1s. Goi\u00e2nia: Editora da UCG, 1994, p. 19.Em Goi\u00e1s do s\u00e9culo XVIII, a explora\u00e7\u00e3o aur\u00edfera foi predominantemente de","provas":[{"id":76337,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-humanidades","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades - 2022"},{"id":76338,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-medicina","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina - 2022"},{"id":76334,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76336,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":76331,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2022"},{"id":76333,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76339,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-quimica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":76332,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":76335,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2304614,"hashId":"34abf3e1e8dd0462dce204677bee3368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois tipos de jazidas aur\u00edferas foram exploradas no Brasil: as jazidas sedimentares do ouro de aluvi\u00e3o e as forma\u00e7\u00f5es rochosas com veios aur\u00edferos na pedra. Cada tipo de jazida dava lugar a v\u00e1rias formas diferentes de minera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">In. PALACIN, L.; MORAES, M. A. S. Hist\u00f3ria de Goi\u00e1s. Goi\u00e2nia: Editora da UCG, 1994, p. 19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Goi\u00e1s do s\u00e9culo XVIII, a explora\u00e7\u00e3o aur\u00edfera foi predominantemente de<\/p>","resposta":9090235,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cminera\u00e7\u00e3o por barragem\u201d, na qual se interrompia por meio de sedimentos os cursos dos rios para retirar o ouro nos leitos secos.","id":9090233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cminera\u00e7\u00e3o por barragem\u201d, na qual se interrompia por meio de sedimentos os cursos dos rios para retirar o ouro nos leitos secos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cminera\u00e7\u00e3o de mina\u201d, na qual se escavavam grandes t\u00faneis nos morros e o ouro era retirado da rocha por meio de picaretas.","id":9090234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cminera\u00e7\u00e3o de mina\u201d, na qual se escavavam grandes t\u00faneis nos morros e o ouro era retirado da rocha por meio de picaretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cminera\u00e7\u00e3o de aluvi\u00e3o\u201d, na qual o ouro era separado dos outros sedimentos por meio da bateia e da lavagem do cascalho.","id":9090235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cminera\u00e7\u00e3o de aluvi\u00e3o\u201d, na qual o ouro era separado dos outros sedimentos por meio da bateia e da lavagem do cascalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cminera\u00e7\u00e3o de faiscagem\u201d, na qual trabalhadores individuais, principalmente escravos libertos, retiravam o ouro dos pequenos c\u00f3rregos.","id":9090236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cminera\u00e7\u00e3o de faiscagem\u201d, na qual trabalhadores individuais, principalmente escravos libertos, retiravam o ouro dos pequenos c\u00f3rregos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cminera\u00e7\u00e3o de talho aberto\u201d, na qual a montanha era cortada perpendicularmente por meio de m\u00e1quinas que requeriam um grande investimento.","id":9090237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cminera\u00e7\u00e3o de talho aberto\u201d, na qual a montanha era cortada perpendicularmente por meio de m\u00e1quinas que requeriam um grande investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398080,"slug":"historia-goias-go"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":"historia\/2304614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:","provas":[{"id":76090,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2304624,"hashId":"cc3d9e610f5eec5c2d745b060cf5376d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:<\/p>","resposta":9090284,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinham. ","id":9090282,"corpo":"<p>Tinham. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eram. ","id":9090283,"corpo":"<p>Eram. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teve.","id":9090284,"corpo":"<p>Teve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existia.","id":9090285,"corpo":"<p>Existia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adotavam.","id":9090286,"corpo":"<p>Adotavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10.","id":521643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2304624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto: I-suas - alguns - essas - onde II-com - de - em - as III-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativa IV-e - que - ou - os V-novo - comuns - atual - aparentes Pertencem \u00e0 mesma classe gramatical:","provas":[{"id":76115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304629,"hashId":"8a790690a875cfe52bd5aae721e2488c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-suas - alguns - essas - onde <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-com - de - em - as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-e - que - ou - os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V-novo - comuns - atual - aparentes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pertencem \u00e0 mesma classe gramatical:<\/p>","resposta":9090307,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V.","id":9090306,"corpo":"<p> I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":9090307,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, III e IV, apenas.","id":9090308,"corpo":"<p> II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":9090309,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":9090310,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521642,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2304629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas econ\u00f4micas f\u00edsico-naturais do estado de Goi\u00e1s, observa-se que","provas":[{"id":76337,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-humanidades","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades - 2022"},{"id":76338,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-medicina","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina - 2022"},{"id":76334,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76336,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":76331,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2022"},{"id":76333,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76339,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-quimica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":76332,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":76335,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2304632,"hashId":"e3165c5b457b2f693acbc44cf0c4a15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas econ\u00f4micas f\u00edsico-naturais do estado de Goi\u00e1s, observa-se que<\/p>","resposta":9090323,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na regi\u00e3o sudoeste do estado encontra-se a maior quantidade de terras com solo do tipo Terra Roxa, que s\u00e3o naturalmente f\u00e9rteis para o desenvolvimento da agricultura.","id":9090321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na regi\u00e3o sudoeste do estado encontra-se a maior quantidade de terras com solo do tipo Terra Roxa, que s\u00e3o naturalmente f\u00e9rteis para o desenvolvimento da agricultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em virtude de ser uma regi\u00e3o dominada por planaltos, a exist\u00eancia de recursos minerais dispon\u00edveis para a explora\u00e7\u00e3o comercial no estado \u00e9 relativamente pequena.","id":9090322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em virtude de ser uma regi\u00e3o dominada por planaltos, a exist\u00eancia de recursos minerais dispon\u00edveis para a explora\u00e7\u00e3o comercial no estado \u00e9 relativamente pequena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a grande produ\u00e7\u00e3o de soja respons\u00e1vel pela alta taxa de exporta\u00e7\u00e3o do produto pelo estado de Goi\u00e1s \u00e9 decorrente das lavouras de sequeiro.","id":9090323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande produ\u00e7\u00e3o de soja respons\u00e1vel pela alta taxa de exporta\u00e7\u00e3o do produto pelo estado de Goi\u00e1s \u00e9 decorrente das lavouras de sequeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Rio Araguaia, que banha o estado na divisa com Mato Grosso, possui alto potencial para a instala\u00e7\u00e3o de usinas hidroel\u00e9tricas para gera\u00e7\u00e3o de energia.","id":9090324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Rio Araguaia, que banha o estado na divisa com Mato Grosso, possui alto potencial para a instala\u00e7\u00e3o de usinas hidroel\u00e9tricas para gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o tipo clim\u00e1tico predominante em todo o estado \u00e9 o clima temperado, com duas esta\u00e7\u00f5es bem definidas, sendo o inverno seco com temperaturas amenas e o ver\u00e3o quente e chuvoso.","id":9090325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tipo clim\u00e1tico predominante em todo o estado \u00e9 o clima temperado, com duas esta\u00e7\u00f5es bem definidas, sendo o inverno seco com temperaturas amenas e o ver\u00e3o quente e chuvoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2304632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76090,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2304660,"hashId":"6380cb4f8f1c2125429323c9b46767b6","enunciado":"<p>Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9090463,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.","id":9090459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":9090460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.","id":9090461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":9090462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.","id":9090463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304700,"hashId":"b8b152d6afa4cf9c09559baf6c44ebe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9090663,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9090659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9090660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9090661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9090662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9090663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fil\u00f3sofo ingl\u00eas Francis Bacon escreveu: \u201cS\u00e3o todos descobridores ruins, que pensam que n\u00e3o h\u00e1 terra quando nada veem al\u00e9m do mar\u201d. O erro desses descobridores era, portanto:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432790,"hashId":"a059fb3c6e3d4c7d3f9749e6bed72f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fil\u00f3sofo ingl\u00eas Francis Bacon escreveu: \u201cS\u00e3o todos descobridores ruins, que pensam que n\u00e3o h\u00e1 terra quando nada veem al\u00e9m do mar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O erro desses descobridores era, portanto:<\/p>","resposta":9645585,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsiderarem opini\u00f5es alheias, diferentes das suas;","id":9645583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderarem opini\u00f5es alheias, diferentes das suas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considerarem uma d\u00favida como certeza;","id":9645584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerarem uma d\u00favida como certeza;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"partirem de premissas insuficientes;","id":9645585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partirem de premissas insuficientes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizarem o m\u00e9todo dedutivo;","id":9645586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizarem o m\u00e9todo dedutivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"realizarem uma generaliza\u00e7\u00e3o exagerada.","id":9645587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizarem uma generaliza\u00e7\u00e3o exagerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte par\u00e1grafo: \u201cTem-se discutido muito sobre as fun\u00e7\u00f5es da linguagem humana e a hierarquia natural que h\u00e1 entre elas. \u00c9 f\u00e1cil observar, por exemplo, que \u00e9 pela posse e uso da linguagem, falando mentalmente ao pr\u00f3ximo ou a n\u00f3s mesmos, que conseguiremos organizar nosso pensamento e torn\u00e1-lo articulado, concatenado e n\u00edtido\u201d. Considerando o primeiro per\u00edodo como t\u00f3pico frasal, o seu tipo de desenvolvimento \u00e9 identificado como:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432793,"hashId":"b9eac12bf3ca31325fcc2fa0f89ecad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte par\u00e1grafo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTem-se discutido muito sobre as fun\u00e7\u00f5es da linguagem humana e a hierarquia natural que h\u00e1 entre elas. \u00c9 f\u00e1cil observar, por exemplo, que \u00e9 pela posse e uso da linguagem, falando mentalmente ao pr\u00f3ximo ou a n\u00f3s mesmos, que conseguiremos organizar nosso pensamento e torn\u00e1-lo articulado, concatenado e n\u00edtido\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o primeiro per\u00edodo como t\u00f3pico frasal, o seu tipo de desenvolvimento \u00e9 identificado como:<\/p>","resposta":9645598,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraste;","id":9645597,"corpo":"<p>contraste;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explicita\u00e7\u00e3o;","id":9645598,"corpo":"<p>explicita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o;","id":9645599,"corpo":"<p>enumera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o temporal \/ espacial;","id":9645600,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o temporal \/ espacial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o causa \/ efeito.","id":9645601,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o causa \/ efeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem (Lei n\u00b0 7.498\/1986 \u2013 Regulamentada pelo Decreto n\u00ba 94.406\/1987), assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico em enfermagem:","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304818,"hashId":"09024b741b713cc891a07f98fc9ec54e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem (Lei n\u00b0 7.498\/1986 \u2013 Regulamentada pelo Decreto n\u00ba 94.406\/1987), assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico em enfermagem:<\/p>","resposta":9091241,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consulta de enfermagem.","id":9091239,"corpo":"<p>Consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o e do trabalho de parto.","id":9091240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o e do trabalho de parto.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":9091241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.","id":9091242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2304818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 6 mg de uma medica\u00e7\u00e3o cuja apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ampola de 5 ml (3 mg\/ml). Para que a prescri\u00e7\u00e3o seja realizada corretamente, quantos ml devem ser aspirados na seringa?","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304824,"hashId":"7cd6a84bc9edfdb12e26a04352c48ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram prescritos 6 mg de uma medica\u00e7\u00e3o cuja apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ampola de 5 ml (3 mg\/ml). Para que a prescri\u00e7\u00e3o seja realizada corretamente, quantos ml devem ser aspirados na seringa?<\/p>","resposta":9091268,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 ml.","id":9091267,"corpo":"<p>1,8 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,0 ml.","id":9091268,"corpo":"<p>2,0 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,5 ml.","id":9091269,"corpo":"<p>1,5 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,0 ml.","id":9091270,"corpo":"<p>3,0 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2304824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que 500 ml de soro fisiol\u00f3gico seja administrado em 5 horas, o c\u00e1lculo de gotas por minuto dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304827,"hashId":"b26f9649917a0d35959aecfab0eb526b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que 500 ml de soro fisiol\u00f3gico seja administrado em 5 horas, o c\u00e1lculo de gotas por minuto dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":9091282,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 gotas por minuto.","id":9091280,"corpo":"<p>10 gotas por minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22 gotas por minuto.","id":9091281,"corpo":"<p>22 gotas por minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33 gotas por minuto.","id":9091282,"corpo":"<p>33 gotas por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"66 gotas por minuto.","id":9091283,"corpo":"<p>66 gotas por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2304827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora 32, que estabelece diretrizes b\u00e1sicas de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade para trabalhadores de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304829,"hashId":"e073917e09cf70b626efdcc222429e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora 32, que estabelece diretrizes b\u00e1sicas de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade para trabalhadores de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":9091291,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os trabalhadores potencialmente expostos devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais.","id":9091289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores potencialmente expostos devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O empregador deve assegurar capacita\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, antes do in\u00edcio das atividades e de forma continuada, devendo ser ministrada fora da jornada de trabalho.","id":9091290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve assegurar capacita\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, antes do in\u00edcio das atividades e de forma continuada, devendo ser ministrada fora da jornada de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os trabalhadores com feridas ou les\u00f5es nos membros superiores s\u00f3 podem iniciar suas atividades ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica obrigat\u00f3ria com emiss\u00e3o de documento de libera\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":9091291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores com feridas ou les\u00f5es nos membros superiores s\u00f3 podem iniciar suas atividades ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica obrigat\u00f3ria com emiss\u00e3o de documento de libera\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de seguran\u00e7a devem ser suspensas, at\u00e9 que a investiga\u00e7\u00e3o do acidente seja conclu\u00edda.","id":9091292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de seguran\u00e7a devem ser suspensas, at\u00e9 que a investiga\u00e7\u00e3o do acidente seja conclu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2304829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da ANVISA - RDC N\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, que regulamenta as boas pr\u00e1ticas de Gerenciamento dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304832,"hashId":"a789d702b9f777db186879782e24d374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da ANVISA - RDC N\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, que regulamenta as boas pr\u00e1ticas de Gerenciamento dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":9091303,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a separa\u00e7\u00e3o do conjunto seringa agulha com aux\u00edlio de dispositivos de seguran\u00e7a, sendo vedada a desconex\u00e3o e o reencape manual de agulhas.","id":9091303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a separa\u00e7\u00e3o do conjunto seringa agulha com aux\u00edlio de dispositivos de seguran\u00e7a, sendo vedada a desconex\u00e3o e o reencape manual de agulhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de servi\u00e7o da sa\u00fade, o grupo d \u00e9 composto por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que conferem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente.","id":9091304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de servi\u00e7o da sa\u00fade, o grupo d \u00e9 composto por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que conferem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduos do grupo b devem ser identificados pelo s\u00edmbolo de risco biol\u00f3gico, com r\u00f3tulo de fundo branco, desenho e contornos pretos, acrescido da express\u00e3o res\u00edduo infectante.","id":9091305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos do grupo b devem ser identificados pelo s\u00edmbolo de risco biol\u00f3gico, com r\u00f3tulo de fundo branco, desenho e contornos pretos, acrescido da express\u00e3o res\u00edduo infectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sala de utilidades ou expurgo n\u00e3o pode ser compartilhada para o armazenamento tempor\u00e1rio dos rss dos grupos a, e, e d.","id":9091306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de utilidades ou expurgo n\u00e3o pode ser compartilhada para o armazenamento tempor\u00e1rio dos rss dos grupos a, e, e d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/2304832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ampla mobiliza\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as partid\u00e1rias, o Congresso Nacional aprovou projeto de lei ordin\u00e1ria disciplinando, no \u00e2mbito nacional, a data da posse do prefeito e do vice-prefeito, o limite m\u00e1ximo de vereadores nas C\u00e2maras Municipais e os crit\u00e9rios para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios dos vereadores. O projeto veio a ser sancionado pelo chefe do Poder Executivo, dando origem \u00e0 Lei federal n\u00ba XX. Apesar do apoio partid\u00e1rio, a Lei federal n\u00ba XX gerou grande insatisfa\u00e7\u00e3o junto aos Munic\u00edpios. Por tal raz\u00e3o, foram solicitadas manifesta\u00e7\u00f5es de diversos especialistas da \u00e1rea, os quais conclu\u00edram, corretamente, que esse diploma normativo \u00e9:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432832,"hashId":"815e8c18d70f0591ebc91430e9e2bf02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ampla mobiliza\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as partid\u00e1rias, o Congresso Nacional aprovou projeto de lei ordin\u00e1ria disciplinando, no \u00e2mbito nacional, a data da posse do prefeito e do vice-prefeito, o limite m\u00e1ximo de vereadores nas C\u00e2maras Municipais e os crit\u00e9rios para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios dos vereadores. O projeto veio a ser sancionado pelo chefe do Poder Executivo, dando origem \u00e0 Lei federal n\u00ba XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar do apoio partid\u00e1rio, a Lei federal n\u00ba XX gerou grande insatisfa\u00e7\u00e3o junto aos Munic\u00edpios. Por tal raz\u00e3o, foram solicitadas manifesta\u00e7\u00f5es de diversos especialistas da \u00e1rea, os quais conclu\u00edram, corretamente, que esse diploma normativo \u00e9:<\/p>","resposta":9645774,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia concorrente para legislar sobre a mat\u00e9ria e a Lei federal n\u00ba XX apenas disp\u00f4s sobre normas gerais;","id":9645771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia concorrente para legislar sobre a mat\u00e9ria e a Lei federal n\u00ba XX apenas disp\u00f4s sobre normas gerais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois, apesar de a Uni\u00e3o ter compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria, isso deveria ser feito por meio de lei complementar;","id":9645772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois, apesar de a Uni\u00e3o ter compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria, isso deveria ser feito por meio de lei complementar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a mat\u00e9ria deve ser disciplinada na Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado, observados os balizamentos constitucionais;","id":9645773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a mat\u00e9ria deve ser disciplinada na Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado, observados os balizamentos constitucionais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a mat\u00e9ria deve ser disciplinada na lei org\u00e2nica de cada Munic\u00edpio, observados os balizamentos constitucionais;","id":9645774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a mat\u00e9ria deve ser disciplinada na lei org\u00e2nica de cada Munic\u00edpio, observados os balizamentos constitucionais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia privativa para legislar sobre a mat\u00e9ria, podendo disciplin\u00e1-la por meio de lei complementar.","id":9645775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia privativa para legislar sobre a mat\u00e9ria, podendo disciplin\u00e1-la por meio de lei complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 38","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2432832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de prorroga\u00e7\u00e3o de contratos administrativos, consoante disp\u00f5e a Lei n\u00ba 14.133\/2021, os contratos de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos:","provas":[{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2432894,"hashId":"0735d5846a7c06f4d33d868fe140894c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de prorroga\u00e7\u00e3o de contratos administrativos, consoante disp\u00f5e a Lei n\u00ba 14.133\/2021, os contratos de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos:<\/p>","resposta":9645989,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ser prorrogados, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da licita\u00e7\u00e3o, isonomia, competitividade e contrata\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","id":9645985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e3o ser prorrogados, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da licita\u00e7\u00e3o, isonomia, competitividade e contrata\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ser prorrogados, exceto se respeitado o valor m\u00e1ximo nos termos aditivos de at\u00e9 50% e desde que haja previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, com vig\u00eancia m\u00e1xima de cinco anos;","id":9645986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e3o ser prorrogados, exceto se respeitado o valor m\u00e1ximo nos termos aditivos de at\u00e9 50% e desde que haja previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, com vig\u00eancia m\u00e1xima de cinco anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser prorrogados uma \u00fanica vez, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima quinquenal, desde que haja previs\u00e3o no plano plurianual e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o;","id":9645987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser prorrogados uma \u00fanica vez, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima quinquenal, desde que haja previs\u00e3o no plano plurianual e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser prorrogados sucessivamente, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima quinquenal, desde que haja previs\u00e3o no plano plurianual e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o;","id":9645988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser prorrogados sucessivamente, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima quinquenal, desde que haja previs\u00e3o no plano plurianual e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser prorrogados sucessivamente, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima decenal, desde que haja previs\u00e3o em edital e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o, permitida a negocia\u00e7\u00e3o com o contratado ou a extin\u00e7\u00e3o contratual sem \u00f4nus para qualquer das partes.","id":9645989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser prorrogados sucessivamente, respeitada a vig\u00eancia m\u00e1xima decenal, desde que haja previs\u00e3o em edital e que a autoridade competente ateste que as condi\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os permanecem vantajosos para a Administra\u00e7\u00e3o, permitida a negocia\u00e7\u00e3o com o contratado ou a extin\u00e7\u00e3o contratual sem \u00f4nus para qualquer das partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2432894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto e analise a imagem a seguir:\u201cA SA 8000 constitui um c\u00f3digo de responsabilidade social perante terceiros que pode ser aplicado internacionalmente a todos os setores comerciais para se avaliar se empresas ou outras organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o cumprindo as normas b\u00e1sicas de pr\u00e1ticas de trabalho e direitos humanos e, por fim, a uma gama mais ampla de quest\u00f5es. A SA 8000 se preocupa com as quest\u00f5es essenciais de direitos humanos e as quest\u00f5es associadas \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a e oportunidades iguais [...] Atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o da SA 8000 a empresa demonstra que est\u00e1 preocupada com a responsabilidade social com rela\u00e7\u00e3o a seus empregados. A certifica\u00e7\u00e3o do sistema de responsabilidade social baseado na norma SA 8000 por uma entidade independente, com reconhecimento internacional, \u00e9 uma forma de dar credibilidade ao trabalho da empresa.\u201d(Fonte: MCINTOSH, M. et al. Cidadania corporativa: estrat\u00e9gias bem sucedidas para empresas respons\u00e1veis. Tradu\u00e7\u00e3o de Bazan Tecnologia e Ling\u00fc\u00edstica. Rio de Janeiro: Qualitymark Ed, 2001).(Fonte: Norma as8000. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.sa-intl.org.)Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos da SA8000, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":83344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":83345,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2432945,"hashId":"2e2268e7c394bff68c08bed86312e468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e analise a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA SA 8000 constitui um c\u00f3digo de responsabilidade social perante terceiros que pode ser aplicado internacionalmente a todos os setores comerciais para se avaliar se empresas ou outras organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o cumprindo as normas b\u00e1sicas de pr\u00e1ticas de trabalho e direitos humanos e, por fim, a uma gama mais ampla de quest\u00f5es. A SA 8000 se preocupa com as quest\u00f5es essenciais de direitos humanos e as quest\u00f5es associadas \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a e oportunidades iguais [...] Atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o da SA 8000 a empresa demonstra que est\u00e1 preocupada com a responsabilidade social com rela\u00e7\u00e3o a seus empregados. A certifica\u00e7\u00e3o do sistema de responsabilidade social baseado na norma SA 8000 por uma entidade independente, com reconhecimento internacional, \u00e9 uma forma de dar credibilidade ao trabalho da empresa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: MCINTOSH, M. et al. Cidadania corporativa: estrat\u00e9gias bem sucedidas para empresas respons\u00e1veis. Tradu\u00e7\u00e3o de Bazan Tecnologia e Ling\u00fc\u00edstica. Rio de Janeiro: Qualitymark Ed, 2001).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83346\/questao\/2432945-20220614200901000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Norma as8000. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.sa-intl.org.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos da SA8000, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9646215,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho infantil e o trabalho for\u00e7ado n\u00e3o s\u00e3o modalidades que devem ser descartadas da rotina empresarial.","id":9646214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho infantil e o trabalho for\u00e7ado n\u00e3o s\u00e3o modalidades que devem ser descartadas da rotina empresarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve haver a garantia de sa\u00fade e seguran\u00e7a por meio de um ambiente de trabalho saud\u00e1vel e seguro.","id":9646215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver a garantia de sa\u00fade e seguran\u00e7a por meio de um ambiente de trabalho saud\u00e1vel e seguro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a discrimina\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas disciplinares severas devem ser utilizadas e incentivadas nas empresas.","id":9646216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a discrimina\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas disciplinares severas devem ser utilizadas e incentivadas nas empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o hor\u00e1rio de trabalho deve considerar as necessidades da empresa em detrimento de normas legais.","id":9646217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hor\u00e1rio de trabalho deve considerar as necessidades da empresa em detrimento de normas legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2432945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA raiva \u00e9 considerada uma das zoonoses de maior import\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica, n\u00e3o s\u00f3 por sua evolu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica e letal, como tamb\u00e9m por seu elevado custo social e econ\u00f4mico. Estima-se que a raiva bovina na Am\u00e9rica Latina cause preju\u00edzos anuais de centenas de milh\u00f5es de d\u00f3lares, provocados pela morte de milhares de cabe\u00e7as, al\u00e9m dos gastos indiretos que podem ocorrer com a vacina\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de bovinos e in\u00fameros tratamentos p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (sorovacina\u00e7\u00e3o) de pessoas que mantiveram contato com animais suspeitos.\u201d(Controle da Raiva dos Herb\u00edvoros Herb\u00edvoros. Manual T\u00e9cnico. Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria. 2009.)O principal transmissor da raiva dos herb\u00edvoros \u00e9 o morcego hemat\u00f3fago da esp\u00e9cie","provas":[{"id":83346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2432949,"hashId":"8d230b25844978138436ed8e940d8f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA raiva \u00e9 considerada uma das zoonoses de maior import\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica, n\u00e3o s\u00f3 por sua evolu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica e letal, como tamb\u00e9m por seu elevado custo social e econ\u00f4mico. Estima-se que a raiva bovina na Am\u00e9rica Latina cause preju\u00edzos anuais de centenas de milh\u00f5es de d\u00f3lares, provocados pela morte de milhares de cabe\u00e7as, al\u00e9m dos gastos indiretos que podem ocorrer com a vacina\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de bovinos e in\u00fameros tratamentos p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (sorovacina\u00e7\u00e3o) de pessoas que mantiveram contato com animais suspeitos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Controle da Raiva dos Herb\u00edvoros Herb\u00edvoros. Manual T\u00e9cnico. Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria. 2009.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal transmissor da raiva dos herb\u00edvoros \u00e9 o morcego hemat\u00f3fago da esp\u00e9cie<\/p>","resposta":9646230,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desmodus rotundus.","id":9646230,"corpo":"<p><em>Desmodus rotundus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diaemus youngi.","id":9646231,"corpo":"<p><em>Diaemus youngi.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diphylla ecaudata.","id":9646232,"corpo":"<p><em>Diphylla ecaudata.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lonchorhina aurita.","id":9646233,"corpo":"<p><em>Lonchorhina aurita.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/2432949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 2\u00ba da Lei 11.107, de 6 de abril de 2005, estabelece que \u201cos objetivos dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos ser\u00e3o determinados pelos entes da Federa\u00e7\u00e3o que se consorciarem, observados os limites constitucionais\u201d. Para o cumprimento de seus objetivos, o cons\u00f3rcio p\u00fablico poder\u00e1: I. firmar conv\u00eanios, contratos, acordos de qualquer natureza, receber aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es sociais ou econ\u00f4micas de outras entidades e \u00f3rg\u00e3os do governo;II. nos termos do contrato de cons\u00f3rcio de direito p\u00fablico, promover desapropria\u00e7\u00f5es e instituir servid\u00f5es nos termos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade ou necessidade p\u00fablica, ou interesse social, realizada pelo Poder P\u00fablico; III. ser contratado pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, apenas por licita\u00e7\u00e3o, nos moldes da Lei 8.666\/1997. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":83346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2432955,"hashId":"d79ddf2bc0d5ae9ab6edb4f1676484f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 2\u00ba da Lei 11.107, de 6 de abril de 2005, estabelece que \u201cos objetivos dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos ser\u00e3o determinados pelos entes da Federa\u00e7\u00e3o que se consorciarem, observados os limites constitucionais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o cumprimento de seus objetivos, o cons\u00f3rcio p\u00fablico poder\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. firmar conv\u00eanios, contratos, acordos de qualquer natureza, receber aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es sociais ou econ\u00f4micas de outras entidades e \u00f3rg\u00e3os do governo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. nos termos do contrato de cons\u00f3rcio de direito p\u00fablico, promover desapropria\u00e7\u00f5es e instituir servid\u00f5es nos termos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade ou necessidade p\u00fablica, ou interesse social, realizada pelo Poder P\u00fablico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ser contratado pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, apenas por licita\u00e7\u00e3o, nos moldes da Lei 8.666\/1997. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9646255,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9646254,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9646255,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9646256,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9646257,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/2432955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 2\u00ba do Decreto 24.548, de 3 de julho de 1934, \u201ccomo medida de defesa dos rebanhos nacionais, fica terminantemente proibida a entrada em territ\u00f3rio nacional de animais atacados ou suspeitos de estarem atacados de doen\u00e7as, direta ou indiretamente transmiss\u00edveis, mesmo estando aparentemente em estado h\u00edgido e ainda dos portadores de parasitas externos e internos cuja dissemina\u00e7\u00e3o possa constituir amea\u00e7a aos rebanhos nacionais\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o a esse dispositivo legal, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) No intuito de evitar a prorroga\u00e7\u00e3o de mol\u00e9stias no territ\u00f3rio nacional, fica estabelecida a obrigatoriedade de certificado sanit\u00e1rio para o tr\u00e2nsito interestadual de animais por via mar\u00edtima, fluvial ou terrestre. ( ) Os animais importados, assim como forragens, boxes e quaisquer utens\u00edlios transportados conjuntamente, ter\u00e3o livre sa\u00edda dos meios de transporte que os conduzirem sem o certificado ou guia sanit\u00e1ria passada por autoridade veterin\u00e1ria encarregada da respectiva inspe\u00e7\u00e3o. ( ) Constatando a peste bovina, todos os ruminantes que fizerem parte do carregamento ser\u00e3o devolvidos ao pa\u00eds de origem para serem sacrificados e tomadas todas as medidas de profilaxia que se fizerem necess\u00e1rias.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":83346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico para Gest\u00e3o Integrada","sigla":"CPGI","id":5881,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cpgi-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cpgi-mg-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - CPGI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2432957,"hashId":"241890e9478929cae26b2a7a2e8b0188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 2\u00ba do Decreto 24.548, de 3 de julho de 1934, \u201ccomo medida de defesa dos rebanhos nacionais, fica terminantemente proibida a entrada em territ\u00f3rio nacional de animais atacados ou suspeitos de estarem atacados de doen\u00e7as, direta ou indiretamente transmiss\u00edveis, mesmo estando aparentemente em estado h\u00edgido e ainda dos portadores de parasitas externos e internos cuja dissemina\u00e7\u00e3o possa constituir amea\u00e7a aos rebanhos nacionais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse dispositivo legal, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No intuito de evitar a prorroga\u00e7\u00e3o de mol\u00e9stias no territ\u00f3rio nacional, fica estabelecida a obrigatoriedade de certificado sanit\u00e1rio para o tr\u00e2nsito interestadual de animais por via mar\u00edtima, fluvial ou terrestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os animais importados, assim como forragens, boxes e quaisquer utens\u00edlios transportados conjuntamente, ter\u00e3o livre sa\u00edda dos meios de transporte que os conduzirem sem o certificado ou guia sanit\u00e1ria passada por autoridade veterin\u00e1ria encarregada da respectiva inspe\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constatando a peste bovina, todos os ruminantes que fizerem parte do carregamento ser\u00e3o devolvidos ao pa\u00eds de origem para serem sacrificados e tomadas todas as medidas de profilaxia que se fizerem necess\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9646262,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":9646262,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":9646263,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":9646264,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":9646265,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"}],"slug":"veterinaria\/2432957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e do trabalho de enfermagem, realizando coletas de exames laboratoriais, pun\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432966,"hashId":"b2860307eb59f16c63b367ddd3121da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e do trabalho de enfermagem, realizando coletas de exames laboratoriais, pun\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","resposta":9646285,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi aberta uma vaga para t\u00e9cnico de enfermagem em um hospital, onde est\u00e1 descrito que: \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional exer\u00e7a atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participe do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, que lhe cabe especialmente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00b0 7.498\/1986, julgue os itens de 77 a 80.","id":535914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi aberta uma vaga para t\u00e9cnico de enfermagem em um hospital, onde est\u00e1 descrito que: \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional exer\u00e7a atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participe do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, que lhe cabe especialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00b0 7.498\/1986, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/2432966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 exercer a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, inclusive as privativas do enfermeiro, quando, em caso de emerg\u00eancia, receber permiss\u00e3o para tanto.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432968,"hashId":"e8e0f37ccf01162d0d6e7d52f0a37cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 exercer a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, inclusive as privativas do enfermeiro, quando, em caso de emerg\u00eancia, receber permiss\u00e3o para tanto.<\/p>","resposta":9646289,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646288,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646289,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi aberta uma vaga para t\u00e9cnico de enfermagem em um hospital, onde est\u00e1 descrito que: \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional exer\u00e7a atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participe do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, que lhe cabe especialmente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00b0 7.498\/1986, julgue os itens de 77 a 80.","id":535914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi aberta uma vaga para t\u00e9cnico de enfermagem em um hospital, onde est\u00e1 descrito que: \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional exer\u00e7a atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participe do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, que lhe cabe especialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00b0 7.498\/1986, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2432968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x) = 3x - 12, considerando g(x) a sua fun\u00e7\u00e3o inversa, temos:","provas":[{"id":82030,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2438690,"hashId":"23adf9b0f17bef2680eb288c59fce47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x) = 3x - 12, considerando g(x) a sua fun\u00e7\u00e3o inversa, temos:<\/p>","resposta":9671483,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g(x) = 3x + 6","id":9671481,"corpo":"<p>g(x) = 3x + 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"g(x) = x\/3 + 12","id":9671482,"corpo":"<p>g(x) = x\/3 + 12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"g(x) = x\/3 + 4 ","id":9671483,"corpo":"<p>g(x) = x\/3 + 4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"g(x) = x\/12 + 3","id":9671484,"corpo":"<p>g(x) = x\/12 + 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2438690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Operador de C\u00e2mera","id":25599,"slug":"operador-de-camera"},{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por \u201cuma das despretensiosas conversas\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), entende-se que a autora","provas":[{"id":81995,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial Legislativo - 2022"},{"id":81998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":82023,"cargo":{"descricao":"Mestre de Cerim\u00f4nias","id":25602,"slug":"mestre-de-cerimonias"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-mestre-de-cerimonias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Mestre de Cerim\u00f4nias - 2022"},{"id":82005,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Analista de Recursos Humanos - 2022"},{"id":82026,"cargo":{"descricao":"Operador de C\u00e2mera","id":25599,"slug":"operador-de-camera"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-operador-de-camera","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Operador de C\u00e2mera - 2022"},{"id":82003,"cargo":{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-analista-orcamentario-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro - 2022"},{"id":82001,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2438723,"hashId":"6012221b668c0ab67c65bdeb275a379b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por \u201cuma das despretensiosas conversas\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), entende-se que a autora<\/p>","resposta":9671604,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazia reflex\u00f5es sobre a vida com sua filha. ","id":9671602,"corpo":"<p>fazia reflex\u00f5es sobre a vida com sua filha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lamentava sobre o t\u00e9dio da sua filha.","id":9671603,"corpo":"<p>lamentava sobre o t\u00e9dio da sua filha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conversava trivialidades com sua filha.","id":9671604,"corpo":"<p>conversava trivialidades com sua filha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"salientava a postura \u00e9tica de sua filha. ","id":9671605,"corpo":"<p>salientava a postura \u00e9tica de sua filha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elogiava os dotes culin\u00e1rios de sua filha.","id":9671606,"corpo":"<p>elogiava os dotes culin\u00e1rios de sua filha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito?Encontrar um prop\u00f3sito atrav\u00e9s do qual se consiga deixar sua marca no mundo ou um sentido para aquilo que se faz todos os dias tornou-se um fen\u00f4meno.Luciana Rodrigues 6 de abril de 2022 Em uma das despretensiosas conversas que tive com a Isadora, minha filha de 9 anos, ela soltou, como quem n\u00e3o quer nada: \u201cSabia que todo mundo quer ser lembrado?\u201d. Sem entender muito bem como ela tinha chegado a essa conclus\u00e3o, pedi-lhe para que me contasse um pouco mais sobre essa sua observa\u00e7\u00e3o. \u201cQuando eu crescer, quero abrir um caf\u00e9. Acho triste passar pelo mundo sem deixar alguma coisa para as pessoas lembrarem da gente\u201d. Mesmo sem saber ao certo de onde veio essa inspira\u00e7\u00e3o repentina, confesso que meu lado m\u00e3e-f\u00e3-n\u00famero-um ficou super orgulhoso. Indo al\u00e9m das paredes do meu apartamento, encontrar um prop\u00f3sito, atrav\u00e9s do qual se consiga, de fato, deixar sua marca no mundo \u2013 como sonha a Isadora \u2013, ou ainda, conseguir um sentido para aquilo que se faz todos os dias, tornou-se um fen\u00f4meno que une de tech-nerds do Vale do Sil\u00edcio a profissionais dos mais variados cargos e sal\u00e1rios pelo Brasil e o mundo. Obviamente, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando a base da Pir\u00e2mide de Maslow (lembra dela?) est\u00e1 muito bem estabelecida. Nos EUA, existe at\u00e9 um nome para esse movimento: \u201cThe Great Resignation\u201d ou \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d. Segundo o U.S. Department of Labor, s\u00f3 no \u00faltimo m\u00eas de fevereiro, 4,4 milh\u00f5es de americanos deixaram seus empregos formais. Os motivos para esses n\u00fameros v\u00e3o do desejo de fazer mudan\u00e7as dr\u00e1sticas na carreira \u00e0 necessidade de largar a profiss\u00e3o para cuidar de crian\u00e7as ou parentes idosos. Al\u00e9m de sintomas t\u00edpicos dos tempos atuais, como o burnout e o sentimento de abismo existente entre o que as pessoas acreditam e os valores do seu empregador. Os n\u00fameros n\u00e3o afirmam, categoricamente, qual \u00e9 o principal fator para essa debandada de trabalhadores, mas uma coisa \u00e9 certa: para milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo, a pandemia veio para rever suas prioridades. A remunera\u00e7\u00e3o deixa de ser o fator decisivo para a perman\u00eancia em um emprego, ganhando relev\u00e2ncia quest\u00f5es que, h\u00e1 poucos anos, ficavam em segundo plano, como modelos h\u00edbridos e flex\u00edveis de trabalho, tempo gasto em deslocamentos, equil\u00edbrio maior entre vida pessoal x trabalho, e at\u00e9 mesmo afinidade com o prop\u00f3sito da empresa. Para Ariana Huffington: \u201cA Grande Demiss\u00e3o na verdade \u00e9 uma Grande Reavalia\u00e7\u00e3o. O que as pessoas est\u00e3o abandonando \u00e9 uma cultura de esgotamento e uma defini\u00e7\u00e3o quebrada de sucesso. Ao deixar seus empregos, as pessoas est\u00e3o afirmando seu desejo por uma maneira diferente de trabalhar e viver\u201d. Conheci uma dessas hist\u00f3rias de perto, em um dos encontros mensais que organizo na empresa em que atuo como CEO. A ideia dos bate-papos \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho, com convidados que, \u00e0 primeira vista, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o nosso \u201ccore-business\u201d, mas que ajudam imensamente a furar a bolha em que vivemos. Um desses convidados foi uma enfermeira. Uma mulher muito culta, expansiva e encantadora que, no alto dos seus 30 anos, decidiu dar uma guinada em sua vida. Depois de um per\u00edodo sab\u00e1tico pela Am\u00e9rica Latina, decidiu abandonar uma carreira bem-sucedida na \u00e1rea do entretenimento e estudar enfermagem. Uma profiss\u00e3o com menos perspectivas financeiras, mas completamente alinhada com o seu chamado. \u201cPara alguns, hospital significa morte. Para mim, \u00e9 sin\u00f4nimo de vida\u201d. Essa foi uma das frases ditas por ela que mais me impactou em seu depoimento, e que, por semanas, me fez refletir sobre sua hist\u00f3ria de coragem e seu olhar transformador. Mas n\u00e3o espere respostas certas nos momentos certos. Cada um tem seu tempo e suas formas de encontr\u00e1-las. Sabemos t\u00e3o pouco sobre n\u00f3s. Por isso, investir seu tempo (que tamb\u00e9m \u00e9 dinheiro) em coisas que ningu\u00e9m pode tirar de voc\u00ea, como autoconhecimento, \u00e9 a decis\u00e3o mais s\u00e1bia que voc\u00ea pode tomar. \u00c9 um processo transformador, que envolve desconforto, mas que vai te colocar numa posi\u00e7\u00e3o de maior controle das suas emo\u00e7\u00f5es. N\u00e3o passe uma vida inteira esperando algo que ningu\u00e9m jamais poder\u00e1 lhe oferecer. E, se eu pudesse dar mais uma dica, seria: assim como no mercado financeiro, nunca invista todo seu patrim\u00f4nio em s\u00f3 um ativo. N\u00e3o fique esperando que o trabalho supra todas as suas necessidades. Encontre um hobby. Dedique-se a um trabalho volunt\u00e1rio. Seja mentor de um jovem aprendiz. Ou, ent\u00e3o, coloque no papel um plano para daqui a 2 anos e persiga-o incansavelmente. Talvez \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d seja um movimento coletivo de pessoas querendo encontrar seu verdadeiro prop\u00f3sito aqui na Terra. Ou, talvez, uma oportunidade para que consigam usar suas hist\u00f3rias para dar sentido \u00e0s pr\u00f3prias vidas. Mas tamb\u00e9m pode ser apenas o reflexo de dois anos trancados em casa, e o desejo por uma mudan\u00e7a, seja ela qual for. Na anima\u00e7\u00e3o da Pixar \u201cViva \u2013 A Vida \u00e9 uma Festa\u201d, de que ali\u00e1s, a Isadora \u00e9 f\u00e3, \u00e9 contada a hist\u00f3ria do \u201cDia de Los Muertos\u201d, t\u00edpica tradi\u00e7\u00e3o mexicana de celebra\u00e7\u00e3o aos que se foram. Diz-se que, ap\u00f3s a morte de uma pessoa, ela vai para o mundo dos mortos e permanece l\u00e1 apenas enquanto os vivos ainda se lembrarem dela. Quando for esquecida, a\u00ed, sim, ser\u00e1 seu verdadeiro fim. N\u00e3o posso afirmar que veio da\u00ed a inspira\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o inicial da Isa, mas a conversa, que come\u00e7ou com uma quest\u00e3o existencial, terminou com: \u201cMam\u00e3e, qual \u00e9 o sentido da vida?\u201d. Dei a \u00faltima mordida no p\u00e3o de queijo e respondi: \u201cIsa, que tal fazermos um brigadeiro?\u201d Luciana Rodrigues \u00e9 CEO da Grey Brasil, conselheira do board da Junior Achievement, membro do conselho da Iniciativa Empresarial pela Igualdade Racial e do comit\u00ea estrat\u00e9gico de presidentes da Amcham.Vocabul\u00e1rio:\u2022 tech-nerds: estudiosos de tecnologia.\u2022 CEO: diretor executivo.\u2022 core-business: neg\u00f3cios principais.\u2022 burnout: s\u00edndrome de esgotamento mental no trabalho.\u2022 hobby: passatempo, atividade para lazer.RODRIGUES, Luciana. O que uma menina de 9 anos tem anos ensinar sobre prop\u00f3sito? Forbes Brasil, 06 de abril de2022. Colunas. Dispon\u00edvel em:https:\/\/forbes.com.br\/coluna\/2022\/04\/luciana-rodrigues-o-que-uma-menina-de-9-anos-tem-a-nos-ensinar-sobre-proposito\/.","id":560853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Encontrar um prop\u00f3sito atrav\u00e9s do qual se consiga deixar sua marca no mundo ou um sentido para aquilo que se faz todos os dias tornou-se um fen\u00f4meno.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luciana Rodrigues 6 de abril de 2022<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em uma das despretensiosas conversas que tive com a Isadora, minha filha de 9 anos, ela soltou, como quem n\u00e3o quer nada: \u201cSabia que todo mundo quer ser lembrado?\u201d. Sem entender muito bem como ela tinha chegado a essa conclus\u00e3o, pedi-lhe para que me contasse um pouco mais sobre essa sua observa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando eu crescer, quero abrir um caf\u00e9. Acho triste passar pelo mundo sem deixar alguma coisa para as pessoas lembrarem da gente\u201d. Mesmo sem saber ao certo de onde veio essa inspira\u00e7\u00e3o repentina, confesso que meu lado m\u00e3e-f\u00e3-n\u00famero-um ficou super orgulhoso.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Indo al\u00e9m das paredes do meu apartamento, encontrar um prop\u00f3sito, atrav\u00e9s do qual se consiga, de fato, deixar sua marca no mundo \u2013 como sonha a Isadora \u2013, ou ainda, conseguir um sentido para aquilo que se faz todos os dias, tornou-se um fen\u00f4meno que une de<\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> tech-nerds<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> do Vale do Sil\u00edcio a profissionais dos mais variados cargos e sal\u00e1rios pelo Brasil e o mundo. Obviamente, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando a base da Pir\u00e2mide de Maslow (lembra dela?) est\u00e1 muito bem estabelecida.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nos EUA, existe at\u00e9 um nome para esse movimento: \u201cThe Great Resignation\u201d ou \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d. Segundo o U.S. Department of Labor, s\u00f3 no \u00faltimo m\u00eas de fevereiro, 4,4 milh\u00f5es de americanos deixaram seus empregos formais. Os motivos para esses n\u00fameros v\u00e3o do desejo de fazer mudan\u00e7as dr\u00e1sticas na carreira \u00e0 necessidade de largar a profiss\u00e3o para cuidar de crian\u00e7as ou parentes idosos. Al\u00e9m de sintomas t\u00edpicos dos tempos atuais, como o <\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">burnout <\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">e o sentimento de abismo existente entre o que as pessoas acreditam e os valores do seu empregador.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os n\u00fameros n\u00e3o afirmam, categoricamente, qual \u00e9 o principal fator para essa debandada de trabalhadores, mas uma coisa \u00e9 certa: para milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo, a pandemia veio para rever suas prioridades. A remunera\u00e7\u00e3o deixa de ser o fator decisivo para a perman\u00eancia em um emprego, ganhando relev\u00e2ncia quest\u00f5es que, h\u00e1 poucos anos, ficavam em segundo plano, como modelos h\u00edbridos e flex\u00edveis de trabalho, tempo gasto em deslocamentos, equil\u00edbrio maior entre vida pessoal x trabalho, e at\u00e9 mesmo afinidade com o prop\u00f3sito da empresa.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para Ariana Huffington: \u201cA Grande Demiss\u00e3o na verdade \u00e9 uma Grande Reavalia\u00e7\u00e3o. O que as pessoas est\u00e3o abandonando \u00e9 uma cultura de esgotamento e uma defini\u00e7\u00e3o quebrada de sucesso. Ao deixar seus empregos, as pessoas est\u00e3o afirmando seu desejo por uma maneira diferente de trabalhar e viver\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conheci uma dessas hist\u00f3rias de perto, em um dos encontros mensais que organizo na empresa em que atuo como CEO. A ideia dos bate-papos \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho, com convidados que, \u00e0 primeira vista, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o nosso \u201ccore-business\u201d, mas que ajudam imensamente a furar a bolha em que vivemos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um desses convidados foi uma enfermeira. Uma mulher muito culta, expansiva e encantadora que, no alto dos seus 30 anos, decidiu dar uma guinada em sua vida. Depois de um per\u00edodo sab\u00e1tico pela Am\u00e9rica Latina, decidiu abandonar uma carreira bem-sucedida na \u00e1rea do entretenimento e estudar enfermagem. Uma profiss\u00e3o com menos perspectivas financeiras, mas completamente alinhada com o seu chamado.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPara alguns, hospital significa morte. Para mim, \u00e9 sin\u00f4nimo de vida\u201d. Essa foi uma das frases ditas por ela que mais me impactou em seu depoimento, e que, por semanas, me fez refletir sobre sua hist\u00f3ria de coragem e seu olhar transformador.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mas n\u00e3o espere respostas certas nos momentos certos. Cada um tem seu tempo e suas formas de encontr\u00e1-las. Sabemos t\u00e3o pouco sobre n\u00f3s. Por isso, investir seu tempo (que tamb\u00e9m \u00e9 dinheiro) em coisas que ningu\u00e9m pode tirar de voc\u00ea, como autoconhecimento, \u00e9 a decis\u00e3o mais s\u00e1bia que voc\u00ea pode tomar. \u00c9 um processo transformador, que envolve desconforto, mas que vai te colocar numa posi\u00e7\u00e3o de maior controle das suas emo\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">N\u00e3o passe uma vida inteira esperando algo que ningu\u00e9m jamais poder\u00e1 lhe oferecer.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">E, se eu pudesse dar mais uma dica, seria: assim como no mercado financeiro, nunca invista todo seu patrim\u00f4nio em s\u00f3 um ativo. N\u00e3o fique esperando que o trabalho supra todas as suas necessidades. Encontre um <\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">hobby<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Dedique-se a um trabalho volunt\u00e1rio. Seja mentor de um jovem aprendiz. Ou, ent\u00e3o, coloque no papel um plano para daqui a 2 anos e persiga-o incansavelmente.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Talvez \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d seja um movimento coletivo de pessoas querendo encontrar seu verdadeiro prop\u00f3sito aqui na Terra. Ou, talvez, uma oportunidade para que consigam usar suas hist\u00f3rias para dar sentido \u00e0s pr\u00f3prias vidas. Mas tamb\u00e9m pode ser apenas o reflexo de dois anos trancados em casa, e o desejo por uma mudan\u00e7a, seja ela qual for.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Na anima\u00e7\u00e3o da Pixar \u201cViva \u2013 A Vida \u00e9 uma Festa\u201d, de que ali\u00e1s, a Isadora \u00e9 f\u00e3, \u00e9 contada a hist\u00f3ria do \u201cDia de Los Muertos\u201d, t\u00edpica tradi\u00e7\u00e3o mexicana de celebra\u00e7\u00e3o aos que se foram. Diz-se que, ap\u00f3s a morte de uma pessoa, ela vai para o mundo dos mortos e permanece l\u00e1 apenas enquanto os vivos ainda se lembrarem dela. Quando for esquecida, a\u00ed, sim, ser\u00e1 seu verdadeiro fim.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">N\u00e3o posso afirmar que veio da\u00ed a inspira\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o inicial da Isa, mas a conversa, que come\u00e7ou com uma quest\u00e3o existencial, terminou com: \u201cMam\u00e3e, qual \u00e9 o sentido da vida?\u201d. Dei a \u00faltima mordida no p\u00e3o de queijo e respondi: \u201cIsa, que tal fazermos um brigadeiro?\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luciana Rodrigues \u00e9 CEO da Grey Brasil, conselheira do board da Junior Achievement, membro do conselho da Iniciativa Empresarial pela Igualdade Racial e do comit\u00ea estrat\u00e9gico de presidentes da Amcham.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>Vocabul\u00e1rio:<\/em><\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> tech-nerds<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: estudiosos de tecnologia.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u2022 CEO: diretor executivo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u2022 <\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">core-business<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">: neg\u00f3cios principais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u2022 <\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">burnout<\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">: s\u00edndrome de esgotamento mental no trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">hobby<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: passatempo, atividade para lazer.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">RODRIGUES, Luciana. O que uma menina de 9 anos tem a<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">nos ensinar sobre prop\u00f3sito?<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Forbes Brasil<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, 06 de abril de<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">2022. Colunas. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">https:\/\/forbes.com.br\/coluna\/2022\/04\/luciana-rodrigues-o-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que-uma-menina-de-9-anos-tem-a-nos-ensinar-sobre-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">proposito\/.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2438723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Lei n\u00b0 8.080\/1990, assinale a alternativa que corresponde a uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":82030,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2438746,"hashId":"0d1c58866ffa1a710c7bd5e54a1e0294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Lei n\u00b0 8.080\/1990, assinale a alternativa que corresponde a uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":9671679,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":9671677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.","id":9671678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":9671679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9671680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2438746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa de concreto c\u00fabica foi constru\u00edda para abrigar uma cisterna cil\u00edndrica, conforme mostra a figura abaixo.Qual ser\u00e1 o volume (V) da cisterna? (fa\u00e7a \u03c0 = 3,14)","provas":[{"id":82031,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2438747,"hashId":"7788e50ae85289c77f92ea487cdf492d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa de concreto c\u00fabica foi constru\u00edda para abrigar uma cisterna cil\u00edndrica, conforme mostra a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82031\/questao\/2438747-20220620161202000000-0.png\" width=\"270\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ser\u00e1 o volume (V) da cisterna? (fa\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,14)<\/p>","resposta":9671684,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 32,8 m\u00b2","id":9671681,"corpo":"<p>V = 32,8 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V = 10,12 m\u00b3","id":9671682,"corpo":"<p>V = 10,12 m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V = 17,25 m\u00b3","id":9671683,"corpo":"<p>V = 17,25 m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V = 12,56 m\u00b3","id":9671684,"corpo":"<p>V = 12,56 m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2438747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao medirem suas alturas Vitor e seu irm\u00e3ozinho Caio perceberam que elas s\u00e3o diretamente proporcionais a 6 e 4, respectivamente, em uma raz\u00e3o de 0,28. Desta forma, quanto Vitor \u00e9 mais alto que Caio?","provas":[{"id":82031,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2438750,"hashId":"15fd4785e3148bb4417b3bbd91e70791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao medirem suas alturas Vitor e seu irm\u00e3ozinho Caio perceberam que elas s\u00e3o diretamente proporcionais a 6 e 4, respectivamente, em uma raz\u00e3o de 0,28. Desta forma, quanto Vitor \u00e9 mais alto que Caio?<\/p>","resposta":9671690,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitor \u00e9 31 cm mais alto que Caio.","id":9671689,"corpo":"<p>Vitor \u00e9 31 cm mais alto que Caio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitor \u00e9 56 cm mais alto que Caio.","id":9671690,"corpo":"<p>Vitor \u00e9 56 cm mais alto que Caio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitor \u00e9 47 cm mais alto que Caio.","id":9671691,"corpo":"<p>Vitor \u00e9 47 cm mais alto que Caio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vitor \u00e9 23 cm mais alto que Caio.","id":9671692,"corpo":"<p>Vitor \u00e9 23 cm mais alto que Caio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2438750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo. \u201cO mundo nunca esteve t\u00e3o obcecado por caf\u00e9. Quer a gente tome uma x\u00edcara para acordar pela manh\u00e3, um espresso depois do almo\u00e7o ou um cappuccino no fim da tarde, nunca consumimos tanto.\u201d Dia Mundial do Caf\u00e9: 13 fatos que talvez voc\u00ea desconhe\u00e7a sobre essa bebida. BBC News Brasil, 13 de abril de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/curiosidades-60809752. No segundo par\u00e1grafo desse excerto, as ideias inseridas encontram-se em uma rela\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":81998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":82003,"cargo":{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-analista-orcamentario-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro - 2022"},{"id":82001,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":82005,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Analista de Recursos Humanos - 2022"},{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2438755,"hashId":"6780322d0330099cde18e9ddf023ee17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cO mundo nunca esteve t\u00e3o obcecado por caf\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quer a gente tome uma x\u00edcara para acordar pela manh\u00e3, um espresso depois do almo\u00e7o ou um cappuccino no fim da tarde, nunca consumimos tanto.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dia Mundial do Caf\u00e9: 13 fatos que talvez voc\u00ea desconhe\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: right;\">sobre essa bebida. <em>BBC News Brasil<\/em>, 13 de abril de 2022. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/curiosidades-60809752<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo desse excerto, as ideias inseridas encontram-se em uma rela\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":9671707,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversidade.","id":9671706,"corpo":"<p>adversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":9671707,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o. ","id":9671708,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":9671709,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o.","id":9671710,"corpo":"<p>propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2438755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de I\u00e7ara\/SC, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas: (__)\u00c9 proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos, salvo os casos previsto em lei. (__)\u00c0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de inscreverem-se em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras. Para tais pessoas ser\u00e3o reservadas at\u00e9 30% (trinta por cento) das vagas oferecidas no concurso. (__)Os cargos em comiss\u00e3o dever\u00e3o ser preenchidos, no m\u00ednimo 40% (quarenta por cento) por servidores p\u00fablicos municipais detentores de cargo efetivo, exceto em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438821,"hashId":"d82eb154453c86e3557b521204c9886b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de I\u00e7ara\/SC, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos, salvo os casos previsto em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de inscreverem-se em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras. Para tais pessoas ser\u00e3o reservadas at\u00e9 30% (trinta por cento) das vagas oferecidas no concurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os cargos em comiss\u00e3o dever\u00e3o ser preenchidos, no m\u00ednimo 40% (quarenta por cento) por servidores p\u00fablicos municipais detentores de cargo efetivo, exceto em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9671908,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9671908,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9671909,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9671910,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9671911,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2438821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Lei n\u00b08.080\/1990, assinale a alternativa que corresponde a uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438833,"hashId":"24c46103ff1114c67b6c26ca9b182376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Lei n\u00b08.080\/1990, assinale a alternativa que corresponde a uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":9671964,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":9671961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.","id":9671962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9671963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":9671964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2438833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plano Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas:(__)Nas unidades especializadas, de abrang\u00eancia regional, qualificadas para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas das pessoas com defici\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 multiprofissional e interdisciplinar.(__)Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito ao encaminhamento para servi\u00e7os mais complexos, a receber assist\u00eancia espec\u00edfica nas unidades especializadas de m\u00e9dia e alta complexidade, para reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, auditiva, visual e intelectual; como tamb\u00e9m \u00e0s ajudas t\u00e9cnicas, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o de que necessitem, complementando o trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o e as terapias.(__)A inclus\u00e3o da assist\u00eancia aos familiares \u00e9 essencial para um atendimento humanizado e eficaz, com a\u00e7\u00f5es de apoio psicossocial, orienta\u00e7\u00f5es para atividades de vida di\u00e1ria e suporte especializado em situa\u00e7\u00f5es de internamento.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":82031,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2438845,"hashId":"c17195b0015a711b132ef74176eb8bfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Plano Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Nas unidades especializadas, de abrang\u00eancia regional, qualificadas para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas das pessoas com defici\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 multiprofissional e interdisciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito ao encaminhamento para servi\u00e7os mais complexos, a receber assist\u00eancia espec\u00edfica nas unidades especializadas de m\u00e9dia e alta complexidade, para reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, auditiva, visual e intelectual; como tamb\u00e9m \u00e0s ajudas t\u00e9cnicas, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o de que necessitem, complementando o trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o e as terapias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A inclus\u00e3o da assist\u00eancia aos familiares \u00e9 essencial para um atendimento humanizado e eficaz, com a\u00e7\u00f5es de apoio psicossocial, orienta\u00e7\u00f5es para atividades de vida di\u00e1ria e suporte especializado em situa\u00e7\u00f5es de internamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9672011,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9672011,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9672012,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9672013,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9672014,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2438845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao assumir uma \"fun\u00e7\u00e3o social\" a escola consolida-se como um lugar de transforma\u00e7\u00e3o, um lugar capaz de proporcionar ao indiv\u00edduo o encontro com conhecimentos que lhe dar\u00e3o subs\u00eddios para alcan\u00e7ar o desenvolvimento que almeja. Qual das alternativas abaixo cita um modelo educacional capaz de proporcionar o desenvolvimento social de um indiv\u00edduo?","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438848,"hashId":"b898a171b4d885866f1c39696b1dd65a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao assumir uma \"fun\u00e7\u00e3o social\" a escola consolida-se como um lugar de transforma\u00e7\u00e3o, um lugar capaz de proporcionar ao indiv\u00edduo o encontro com conhecimentos que lhe dar\u00e3o subs\u00eddios para alcan\u00e7ar o desenvolvimento que almeja. Qual das alternativas abaixo cita um modelo educacional capaz de proporcionar o desenvolvimento social de um indiv\u00edduo?<\/p>","resposta":9672024,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o que entende o indiv\u00edduo como ser social e lhe oferece subs\u00eddios para se auto-afirmar como tal, deixando de lado o conhecimento das ci\u00eancias desenvolvido por meio dos conte\u00fados estudados.","id":9672023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o que entende o indiv\u00edduo como ser social e lhe oferece subs\u00eddios para se auto-afirmar como tal, deixando de lado o conhecimento das ci\u00eancias desenvolvido por meio dos conte\u00fados estudados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o que vai al\u00e9m dos conhecimentos proped\u00eauticos, e que leva o indiv\u00edduo a reconhecer-se como cidad\u00e3o dotado de direitos e deveres.","id":9672024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o que vai al\u00e9m dos conhecimentos proped\u00eauticos, e que leva o indiv\u00edduo a reconhecer-se como cidad\u00e3o dotado de direitos e deveres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o que estabelece metas de desenvolvimento cognitivo e se dedica unicamente a alcan\u00e7\u00e1-las, a fim de formar um ser capaz de suprir as demandas de uma sociedade capitalista.","id":9672025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o que estabelece metas de desenvolvimento cognitivo e se dedica unicamente a alcan\u00e7\u00e1-las, a fim de formar um ser capaz de suprir as demandas de uma sociedade capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, voltada para o fortalecimento dos valores morais que visa desenvolver no indiv\u00edduo o senso de justi\u00e7a que se baseia na soberania da na\u00e7\u00e3o e na subservi\u00eancia ao poder p\u00fablico.","id":9672026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, voltada para o fortalecimento dos valores morais que visa desenvolver no indiv\u00edduo o senso de justi\u00e7a que se baseia na soberania da na\u00e7\u00e3o e na subservi\u00eancia ao poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2438848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plano Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas: (__)Nas unidades especializadas, de abrang\u00eancia regional, qualificadas para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas das pessoas com defici\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 multiprofissional e interdisciplinar. (__)Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito ao encaminhamento para servi\u00e7os mais complexos, a receber assist\u00eancia espec\u00edfica nas unidades especializadas de m\u00e9dia e alta complexidade, para reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, auditiva, visual e intelectual; como tamb\u00e9m \u00e0s ajudas t\u00e9cnicas, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o de que necessitem, complementando o trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o e as terapias. (__)A inclus\u00e3o da assist\u00eancia aos familiares \u00e9 essencial para um atendimento humanizado e eficaz, com a\u00e7\u00f5es de apoio psicossocial, orienta\u00e7\u00f5es para atividades de vida di\u00e1ria e suporte especializado em situa\u00e7\u00f5es de internamento. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":82033,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2438878,"hashId":"d8905ec998dc34814bc731cc900606a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Plano Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Nas unidades especializadas, de abrang\u00eancia regional, qualificadas para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas das pessoas com defici\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 multiprofissional e interdisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito ao encaminhamento para servi\u00e7os mais complexos, a receber assist\u00eancia espec\u00edfica nas unidades especializadas de m\u00e9dia e alta complexidade, para reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, auditiva, visual e intelectual; como tamb\u00e9m \u00e0s ajudas t\u00e9cnicas, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o de que necessitem, complementando o trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o e as terapias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A inclus\u00e3o da assist\u00eancia aos familiares \u00e9 essencial para um atendimento humanizado e eficaz, com a\u00e7\u00f5es de apoio psicossocial, orienta\u00e7\u00f5es para atividades de vida di\u00e1ria e suporte especializado em situa\u00e7\u00f5es de internamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9672159,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9672156,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":9672157,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9672158,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9672159,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2438878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que contenha somente softwares:","provas":[{"id":81998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438882,"hashId":"28260ff10c79b7c490e162357916136d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa abaixo que contenha somente softwares:<\/p>","resposta":9672177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pen drive, Windows, Linux.","id":9672173,"corpo":"<p>Pen drive, Windows, Linux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Windows, mouse, Word.","id":9672174,"corpo":"<p>Windows, mouse, Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linux, Mac OS, dvd.","id":9672175,"corpo":"<p>Linux, Mac OS, dvd.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Teclado, mouse, driver.","id":9672176,"corpo":"<p> Teclado, mouse, driver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Word, Excel, Chrome.","id":9672177,"corpo":"<p>Word, Excel, Chrome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2438882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O governo federal anunciou bandeira verde para todos os consumidores de energia el\u00e9trica a partir de 16 de abril, o que vai resultar numa redu\u00e7\u00e3o de 20% na conta de luz.\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/radioagencia-nacional\/economia\/ audio\/2022-04\/bandeira-verde-na-conta-de-energia-eletrica-vai-reduzir-tarifa-em20 Um respiro para o brasileiro, anunciado ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de que os reservat\u00f3rios de \u00e1guas est\u00e3o mais cheios. A produ\u00e7\u00e3o de energia no Brasil reduz muito com as secas, pois mais de 90% do fornecimento \u00e9 feito pelas hidrel\u00e9tricas e a busca por novas alternativas existe e est\u00e1 cada vez mais se dedicando \u00e0s energias limpas e renov\u00e1veis. Qual das alternativas abaixo cita um exemplo de produ\u00e7\u00e3o de energia que N\u00c3O \u00e9 considerada limpa e\/ou renov\u00e1vel?","provas":[{"id":82033,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2438889,"hashId":"7731ba4a270fc42a9bf9d46b8d60c108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O governo federal anunciou bandeira verde para todos os consumidores de energia el\u00e9trica a partir de 16 de abril, o que vai resultar numa redu\u00e7\u00e3o de 20% na conta de luz.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/radioagencia-nacional\/economia\/ audio\/2022-04\/bandeira-verde-na-conta-de-energia-eletrica-vai-reduzir-tarifa-em20 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um respiro para o brasileiro, anunciado ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de que os reservat\u00f3rios de \u00e1guas est\u00e3o mais cheios. A produ\u00e7\u00e3o de energia no Brasil reduz muito com as secas, pois mais de 90% do fornecimento \u00e9 feito pelas hidrel\u00e9tricas e a busca por novas alternativas existe e est\u00e1 cada vez mais se dedicando \u00e0s energias limpas e renov\u00e1veis. Qual das alternativas abaixo cita um exemplo de produ\u00e7\u00e3o de energia que N\u00c3O \u00e9 considerada limpa e\/ou renov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9672205,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A e\u00f3lica.","id":9672204,"corpo":"<p>A e\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A termel\u00e9trica.","id":9672205,"corpo":"<p>A termel\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A solar.","id":9672206,"corpo":"<p>A solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A maremotriz.","id":9672207,"corpo":"<p>A maremotriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"meio-ambiente\/2438889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bio\u00e9tica \u00e9 uma \u00e9tica aplicada, chamada tamb\u00e9m de \"\u00e9tica pr\u00e1tica\", que visa \"dar conta\" dos conflitos e controv\u00e9rsias morais implicados pelas pr\u00e1ticas no \u00e2mbito das Ci\u00eancias da Vida e da Sa\u00fade do ponto de vista de algum sistema de valores (chamado tamb\u00e9m de \u00e9tica). Como tal, ela se distingue da mera \u00e9tica te\u00f3rica, mais preocupada com a forma e a l\u00f3gica dos conceitos e dos argumentos \u00e9ticos, pois, embora n\u00e3o possa abrir m\u00e3o das quest\u00f5es propriamente formais (tradicionalmente estudadas), est\u00e1 destinada ____________. Marque os dados que completam coerentemente o enunciado: ","provas":[{"id":82033,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2438911,"hashId":"d307715a60764a67cb371967b88d3f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bio\u00e9tica \u00e9 uma \u00e9tica aplicada, chamada tamb\u00e9m de \"\u00e9tica pr\u00e1tica\", que visa \"dar conta\" dos conflitos e controv\u00e9rsias morais implicados pelas pr\u00e1ticas no \u00e2mbito das Ci\u00eancias da Vida e da Sa\u00fade do ponto de vista de algum sistema de valores (chamado tamb\u00e9m de \u00e9tica). Como tal, ela se distingue da mera \u00e9tica te\u00f3rica, mais preocupada com a forma e a l\u00f3gica dos conceitos e dos argumentos \u00e9ticos, pois, embora n\u00e3o possa abrir m\u00e3o das quest\u00f5es propriamente formais (tradicionalmente estudadas), est\u00e1 destinada ____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque os dados que completam <strong>coerentemente <\/strong>o enunciado: <\/p>","resposta":9672300,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manter seus prop\u00f3sitos l\u00f3gico - filos\u00f3ficos","id":9672298,"corpo":"<p>a manter seus prop\u00f3sitos l\u00f3gico - filos\u00f3ficos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a esclarecer os princ\u00edpios \u00e9ticos","id":9672299,"corpo":"<p>a esclarecer os princ\u00edpios \u00e9ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a resolver os conflitos \u00e9ticos concretos","id":9672300,"corpo":"<p>a resolver os conflitos \u00e9ticos concretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a elucidar o que representa a \u00e9tica aplicadas","id":9672301,"corpo":"<p>a elucidar o que representa a \u00e9tica aplicadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o 196\/1996 (Bio\u00e9tica)","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o 196\/1996 (Bio\u00e9tica)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413248,"slug":"enfermagem-resolucao-196-1996-bioetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"fisioterapia\/2438911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema Linux, o atalho utilizado para cancelar um comando atual em funcionamento \u00e9 o:","provas":[{"id":81998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438936,"hashId":"64da98772df0dd23151af2fbcfc3704a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema Linux, o atalho utilizado para cancelar um comando atual em funcionamento \u00e9 o:<\/p>","resposta":9672397,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + A.","id":9672395,"corpo":"<p>Alt + A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + C.","id":9672396,"corpo":"<p>Alt + C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + C.","id":9672397,"corpo":"<p>Ctrl + C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + B.","id":9672398,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alt + B.","id":9672399,"corpo":"<p>Alt + B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420863,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/2438936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem duas formas de les\u00e3o do enc\u00e9falo em consequ\u00eancia de les\u00e3o traum\u00e1tica. Assinale a alternativa CORRETA relacionada a les\u00e3o prim\u00e1ria.","provas":[{"id":82031,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2438991,"hashId":"99232fb1bcb3f95fd133279ad4b271f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem duas formas de les\u00e3o do enc\u00e9falo em consequ\u00eancia de les\u00e3o traum\u00e1tica. Assinale a alternativa CORRETA relacionada a les\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","resposta":9672604,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana.","id":9672603,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lacera\u00e7\u00f5es e ruptura de vasos sangu\u00edneos em raz\u00e3o do impacto.","id":9672604,"corpo":"<p>Lacera\u00e7\u00f5es e ruptura de vasos sangu\u00edneos em raz\u00e3o do impacto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o cerebral hip\u00f3xica.","id":9672605,"corpo":"<p>Les\u00e3o cerebral hip\u00f3xica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hemorragia intracraniana.","id":9672606,"corpo":"<p>Hemorragia intracraniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2438991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular (RV) procura restabelecer o equil\u00edbrio por meio de estimula\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o dos mecanismos naturais de compensa\u00e7\u00e3o, induzindo o paciente a realizar o mais perfeitamente poss\u00edvel os movimentos que estavam acostumados a fazer antes de surgir a tontura (GANAN\u00c7A et al, 1999 ). Este termo significa um trabalho n\u00e3o apenas com o sistema vestibular, mas com in\u00fameras estruturas que fazem parte do nosso sistema de equil\u00edbrio. \u00c9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento para pacientes portadores de dist\u00farbios vestibulares que envolve estimula\u00e7\u00f5es visuais, proprioceptivas e vestibulares. (BENTO, R. F., MINITI, A., MARONE, S. M. Tratado de otologia. S\u00e3o Paulo: Ed. USP, 1998.) Marque o principal objetivo da RV.","provas":[{"id":82033,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2439018,"hashId":"8fa5c4d8b979ebe9d55b85a510ed980e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular (RV) procura restabelecer o equil\u00edbrio por meio de estimula\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o dos mecanismos naturais de compensa\u00e7\u00e3o, induzindo o paciente a realizar o mais perfeitamente poss\u00edvel os movimentos que estavam acostumados a fazer antes de surgir a tontura (GANAN\u00c7A et al, 1999 ). Este termo significa um trabalho n\u00e3o apenas com o sistema vestibular, mas com in\u00fameras estruturas que fazem parte do nosso sistema de equil\u00edbrio. \u00c9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento para pacientes portadores de dist\u00farbios vestibulares que envolve estimula\u00e7\u00f5es visuais, proprioceptivas e vestibulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BENTO, R. F., MINITI, A., MARONE, S. M. Tratado de otologia. S\u00e3o Paulo: Ed. USP, 1998.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque o principal objetivo da RV.<\/p>","resposta":9672708,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o paciente c\u00f4nscio de suas necessidades para manter sua autoestima.","id":9672706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o paciente c\u00f4nscio de suas necessidades para manter sua autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ampliar a estabilidade postural est\u00e1tica e din\u00e2mica e diminuir a sensibilidade individual \u00e0 essa movimenta\u00e7\u00e3o.","id":9672707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar a estabilidade postural est\u00e1tica e din\u00e2mica e diminuir a sensibilidade individual \u00e0 essa movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminuir o desequil\u00edbrio e aumentar a estabilidade do paciente.","id":9672708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir o desequil\u00edbrio e aumentar a estabilidade do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a estabiliza\u00e7\u00e3o visual durante os movimentos de cabe\u00e7a.","id":9672709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a estabiliza\u00e7\u00e3o visual durante os movimentos de cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/2439018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle motor espinhal compreende:","provas":[{"id":82033,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2439019,"hashId":"7d024a00ea81a1d2e3bf647e7a94d8a0","enunciado":"<p>O controle motor espinhal compreende:<\/p>","resposta":9672712,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexos medulares e c\u00f3rtex motor. ","id":9672710,"corpo":"<p>Reflexos medulares e c\u00f3rtex motor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex motor e cerebelo.","id":9672711,"corpo":"<p>C\u00f3rtex motor e cerebelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receptores musculares e reflexos medulares.","id":9672712,"corpo":"<p>Receptores musculares e reflexos medulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tronco cerebral. ","id":9672713,"corpo":"<p>Tronco cerebral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2439019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que tuberculose pulmonar \u00e9 tratada, principalmente, com agentes antituberculosos por:","provas":[{"id":82031,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2439053,"hashId":"537de7d226f9536d7f9c2a418938655b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que tuberculose pulmonar \u00e9 tratada, principalmente, com agentes antituberculosos por:<\/p>","resposta":9672852,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 4 meses.","id":9672851,"corpo":"<p>2 a 4 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 a 12 meses.","id":9672852,"corpo":"<p>6 a 12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 a 19 meses.","id":9672853,"corpo":"<p>13 a 19 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 a 2 meses.","id":9672854,"corpo":"<p>1 a 2 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2439053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse excerto, o autor utilizou algumas express\u00f5es de sentido conotativo para atribuir caracter\u00edsticas \u00e0 mata, um dos cen\u00e1rios de sua obra. Express\u00f5es como a mata dormia; um eterno verde se sucedia; a mata era como uma virgem; antiga como o tempo e jovem como a primavera; a mata \u00e9 um deus, constituem quatro figuras de linguagem distintas. Aponte a sequ\u00eancia correta das figuras de linguagem na ordem em que aparecem aqui.","provas":[{"id":82010,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Pedagogo - 2022"},{"id":82009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82008,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2439073,"hashId":"4b3baa59fe2da70635e955057571023e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse excerto, o autor utilizou algumas express\u00f5es de sentido conotativo para atribuir caracter\u00edsticas \u00e0 mata, um dos cen\u00e1rios de sua obra. Express\u00f5es como <em>a mata dormia; um eterno verde se sucedia; a mata era como uma virgem; antiga como o tempo e jovem como a primavera; a mata \u00e9 um deus<\/em>, constituem quatro figuras de linguagem distintas. Aponte a sequ\u00eancia correta das figuras de linguagem na ordem em que aparecem aqui.<\/p>","resposta":9672940,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, ant\u00edtese, met\u00e1fora.","id":9672940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, ant\u00edtese, met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, ant\u00edtese.","id":9672941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, ant\u00edtese.","id":9672942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, ant\u00edtese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, met\u00e1fora, ant\u00edtese.","id":9672943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, met\u00e1fora, ant\u00edtese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, ant\u00edtese, hip\u00e9rbole.","id":9672944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora, compara\u00e7\u00e3o, personifica\u00e7\u00e3o\/prosopopeia, ant\u00edtese, hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o excerto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. A mata dormia o seu sono jamais interrompido. Sobre ela passavam os dias e as noites, brilhava o sol do ver\u00e3o, ca\u00edam as chuvas do inverno. Os troncos eram centen\u00e1rios, um eterno verde se sucedia pelo monte afora invadindo a plan\u00edcie, se perdendo pelo infinito. Era como um mar nunca explorado, cerrado no seu mist\u00e9rio. A mata era como uma virgem cuja carne nunca tivesse sentido a chama do desejo (...). Impenetr\u00e1vel e misteriosa, antiga como o tempo e jovem como a primavera, a mata aparecia diante dos homens como a mais tem\u00edvel das assombra\u00e7\u00f5es (...). A mata! N\u00e3o \u00e9 um mist\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 um perigo nem uma amea\u00e7a. \u00c9 um deus! (AMADO, Jorge. Terras do Sem Fim. Rio de Janeiro: Record, 2004, pp. 45-47).","id":536617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Leia o excerto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mata dormia o seu sono jamais interrompido. Sobre ela passavam os dias e as noites, brilhava o sol do ver\u00e3o, ca\u00edam as chuvas do inverno. Os troncos eram centen\u00e1rios, um eterno verde se sucedia pelo monte afora invadindo a plan\u00edcie, se perdendo pelo infinito. Era como um mar nunca explorado, cerrado no seu mist\u00e9rio. A mata era como uma virgem cuja carne nunca tivesse sentido a chama do desejo (...). Impenetr\u00e1vel e misteriosa, antiga como o tempo e jovem como a primavera, a mata aparecia diante dos homens como a mais tem\u00edvel das assombra\u00e7\u00f5es (...). A mata! N\u00e3o \u00e9 um mist\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 um perigo nem uma amea\u00e7a. \u00c9 um deus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(AMADO, Jorge. Terras do Sem Fim. Rio de Janeiro: Record, 2004, pp. 45-47).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2439073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia doca assinou contrato, em 2 de janeiro de 2022, para o uso de um dos seus terminais portu\u00e1rios por 20 anos. Para isso, o vencedor do leil\u00e3o dever\u00e1 pagar \u00e0 companhia, entre outras coisas, o valor de R$ 12 milh\u00f5es de reais relacionado \u00e0 outorga. No contrato, est\u00e1 previsto que a outorga dever\u00e1 ser paga em tr\u00eas parcelas, nas seguintes datas: 2 de janeiro de 2022, 2 de dezembro de 2022 e 2 de mar\u00e7o de 2023. Considerando que o cliente efetuou o pagamento da primeira parcela no dia estabelecido no contrato e desconsiderando o efeito de juros, em 2 de janeiro de 2022, a entidade dever\u00e1 reconhecer em seu sistema cont\u00e1bil:","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439081,"hashId":"7c903f8a73df2e6257147df75aed726e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma companhia doca assinou contrato, em 2 de janeiro de 2022, para o uso de um dos seus terminais portu\u00e1rios por 20 anos. Para isso, o vencedor do leil\u00e3o dever\u00e1 pagar \u00e0 companhia, entre outras coisas, o valor de R$ 12 milh\u00f5es de reais relacionado \u00e0 outorga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contrato, est\u00e1 previsto que a outorga dever\u00e1 ser paga em tr\u00eas parcelas, nas seguintes datas: 2 de janeiro de 2022, 2 de dezembro de 2022 e 2 de mar\u00e7o de 2023. Considerando que o cliente efetuou o pagamento da primeira parcela no dia estabelecido no contrato e desconsiderando o efeito de juros, em 2 de janeiro de 2022, a entidade dever\u00e1 reconhecer em seu sistema cont\u00e1bil:<\/p>","resposta":9672980,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recebimento de R$ 12 milh\u00f5es de reais em sua conta corrente.","id":9672979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento de R$ 12 milh\u00f5es de reais em sua conta corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o recebimento de R$ 4 milh\u00f5es de reais em sua conta corrente.","id":9672980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento de R$ 4 milh\u00f5es de reais em sua conta corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um direito contratual de R$ 4 milh\u00f5es no ativo imobilizado.","id":9672981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um direito contratual de R$ 4 milh\u00f5es no ativo imobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma receita de servi\u00e7os de R$ 12 milh\u00f5es no resultado do exerc\u00edcio.","id":9672982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma receita de servi\u00e7os de R$ 12 milh\u00f5es no resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma receita de servi\u00e7os de R$ 4 milh\u00f5es no passivo circulante.","id":9672983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma receita de servi\u00e7os de R$ 4 milh\u00f5es no passivo circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2439081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acontecimentos no campo da pol\u00edtica s\u00e3o sempre carregados de pol\u00eamicas, principalmente quando envolvem quest\u00f5es ideol\u00f3gicas. Neste contexto, o termo \"polariza\u00e7\u00e3o\" surgiu no Brasil ganhando ares de neologismo por causa do fim para o qual \u00e9 usado. O que \u00e9 a \"polariza\u00e7\u00e3o\" no contexto pol\u00edtico brasileiro?","provas":[{"id":81992,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2439091,"hashId":"e797d1a3a37b158de9c923799d545d95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acontecimentos no campo da pol\u00edtica s\u00e3o sempre carregados de pol\u00eamicas, principalmente quando envolvem quest\u00f5es ideol\u00f3gicas. Neste contexto, o termo \"polariza\u00e7\u00e3o\" surgiu no Brasil ganhando ares de neologismo por causa do fim para o qual \u00e9 usado. O que \u00e9 a \"polariza\u00e7\u00e3o\" no contexto pol\u00edtico brasileiro?<\/p>","resposta":9673029,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a disputa pol\u00edtica entre dois grupos que defendem seus ideais como \u00fanica verdade. ","id":9673029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a disputa pol\u00edtica entre dois grupos que defendem seus ideais como \u00fanica verdade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a divis\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro em dois polos que defendem ideais pol\u00edticos divergentes.","id":9673030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a divis\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro em dois polos que defendem ideais pol\u00edticos divergentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a divis\u00e3o da sociedade em dois grupos que debatem sobre seus ideais de forma colaborativa.","id":9673031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a divis\u00e3o da sociedade em dois grupos que debatem sobre seus ideais de forma colaborativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o sistema pol\u00edtico formado por dois grupos cujos ideais se complementam.","id":9673032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o sistema pol\u00edtico formado por dois grupos cujos ideais se complementam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o sistema eleitoral que \u00e9 formado por apenas dois partidos.","id":9673033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o sistema eleitoral que \u00e9 formado por apenas dois partidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2439091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do Captcha n\u00e3o \u00e9 considerado como um mecanismo de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ele n\u00e3o consegue impedir que sejam encaminhados spams por outros computadores pr\u00e9-programados.","provas":[{"id":78168,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345776,"hashId":"b6cfc32de49ce14d89693657b4a3df00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do Captcha n\u00e3o \u00e9 considerado como um mecanismo de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ele n\u00e3o consegue impedir que sejam encaminhados <em>spams <\/em>por outros computadores pr\u00e9-programados.<\/p>","resposta":9274453,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9274452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9274453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30.","id":525944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2345776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}